## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $(x-2n)^2 + y^2 = 1$ ê³¼ ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ì ‘í•  ë•Œ, ì´ ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ë¥¼ $a_n$ ì´ë¼ê³  í•˜ì. $\sum_{n=1}^{\infty} a_n^2$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{2}{3}$   â‘¢ $\frac{3}{4}$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì—ì„œ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸° $a_n$ ì€ 
$a_n = \tan \theta = \frac{1}{\sqrt{4n^2 - 1}}$ 
ë”°ë¼ì„œ, 
$\sum_{n=1}^{\infty} a_n^2 = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left( \frac{1}{\sqrt{4k^2 - 1}} \right)^2$ 
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{1}{4k^2 - 1}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{1}{2} \left( \frac{1}{2k-1} - \frac{1}{2k+1} \right)$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \left\{ \left( 1 - \frac{1}{3} \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{1}{5} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{2n-1} - \frac{1}{2n+1} \right) \right\}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \left( 1 - \frac{1}{2n+1} \right)$ 
$= \frac{1}{2}$

ì •ë‹µ: â‘ 