## ë¬¸ì œ
ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì›ì  $O$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì› $C$ ìœ„ì— ì›ì ì´ ì•„ë‹Œ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $P$, $Q$ê°€ ìžˆë‹¤. ì¼ì°¨ë³€í™˜ $f$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $P$ëŠ” ì  $Q$ë¡œ, ì  $Q$ëŠ” ì›ì  $O$ë¡œ ì˜®ê²¨ì§ˆ ë•Œ, í•©ì„±ë³€í™˜ $f \circ f$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì› $C$ëŠ” ì–´ë–¤ ë„í˜•ìœ¼ë¡œ ì˜®ê²¨ì§€ëŠ”ê°€?

## ë³´ê¸°
â‘  ì›ì  $O$   â‘¡ ì  $P$   â‘¢ ì„ ë¶„ $OQ$   â‘£ í˜¸ $PQ$   â‘¤ ì› $C$

## í’€ì´
ì¼ì°¨ë³€í™˜ì„ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” í–‰ë ¬ì„ $A$ë¼ í•˜ê³ , ì  $P$, $Q$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $P(a, b)$, $Q(c, d)$ë¼ê³  í•˜ë©´
$$ A \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} c \\ d \end{array} \right), A \left( \begin{array}{c} c \\ d \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
ë˜, í•©ì„±ë³€í™˜ $f \circ f$ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” í–‰ë ¬ì€ $A^{2}$ì´ê³ 
$$ A^{2} \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} c \\ d \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right), A^{2} \left( \begin{array}{c} c \\ d \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
ì¦‰, 
$$ A^{2} \left( \begin{array}{cc} a & c \\ b & d \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$
í•œíŽ¸, ì„¸ ì  $O$, $P$, $Q$ëŠ” ì¼ì§ì„  ìœ„ì— ìžˆì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ 
$$ \frac{b}{a} \neq \frac{d}{c}, ad - bc \neq 0 $$
ì¦‰, í–‰ë ¬ $\left( \begin{array}{cc} a & c \\ b & d \end{array} \right)$ì˜ ì—­í–‰ë ¬ $\left( \begin{array}{cc} a & c \\ b & d \end{array} \right)^{-1}$ì´ ì¡´ìž¬í•œë‹¤.
$$ \therefore A^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} a & c \\ b & d \end{array} \right)^{-1} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$
ë”°ë¼ì„œ í•©ì„±ë³€í™˜ $f \circ f$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì› $C$ëŠ” ì›ì  $O$ë¡œ ì˜®ê²¨ì§„ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)