## ë¬¸ì œ

ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ 

$$ \begin{cases} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{cases} $$ 

ì˜ ì˜ì—­ì´ ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, ë¶€ë“±ì‹ 

$$ (y - f(x))(y - g(x)) \leq 0 $$ 

ì˜ ì˜ì—­ì„ ê·¸ë¦¼ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´? (ë‹¨, ê²½ê³„ì„ ì€ ëª¨ë‘ ì˜ì—­ì— í¬í•¨ëœë‹¤.)

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¡ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¢ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘£ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¤ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## í’€ì´

$$ (y - f(x))(y - g(x)) \leq 0 $$ 

$$ \iff \begin{cases} y - f(x) \geq 0 \\ y - g(x) \leq 0 \end{cases} \text{ ë˜ëŠ” } \begin{cases} y - f(x) \leq 0 \\ y - g(x) \geq 0 \end{cases} $$ 

$$ \iff \begin{cases} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{cases} \text{ ë˜ëŠ” } \begin{cases} y \leq f(x) \\ y \geq g(x) \end{cases} $$ 

[ê·¸ë¦¼ $1$] 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$$ \begin{cases} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{cases} $$ 

[ê·¸ë¦¼ $2$] 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$$ \begin{cases} y \leq f(x) \\ y \geq g(x) \end{cases} $$ 

[ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ [ê·¸ë¦¼ $2$]ì—ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¶€ë“±ì‹ì˜ ì˜ì—­ì€ â‘£ì´ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì •ë‹µ: â‘£