## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ë‘ ì› $(x-3)^{2}+(y-4)^{2}=16$, $(x-a)^{2}+(y-b)^{2}=4$ê°€ ì„œë¡œ ì™¸ì ‘í•  ë•Œ, $\sqrt{a^{2}+b^{2}}$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
$\sqrt{a^{2}+b^{2}}$ì€ ì›ì  $O$ì—ì„œ ì  $(a, b)$ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ì´ë¯€ë¡œ ê±°ë¦¬ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” ì› $(x-3)^{2}+(y-4)^{2}=16$ì˜ ë‘˜ë ˆë¥¼ ë”°ë¼ ì› $(x-a)^{2}+(y-b)^{2}=4$ì´ ì™¸ì ‘í•˜ë©´ì„œ ì›€ì§ì¼ ë•Œ ì›ì ê³¼ ë‘ ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì´ ì¼ì§ì„  ìœ„ì— ìžˆëŠ” ê²½ìš°ì´ë‹¤.
ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì€ 
$$\sqrt{a^{2}+b^{2}}=2+4+\sqrt{3^{2}+4^{2}}=11$$

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì •ë‹µ: $11$