## ë¬¸ì œ
ë¼ì¸ ë‘ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $a$, $b$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì— í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $c$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‚´ì ‘í•˜ê³  ìˆë‹¤. ì´ë•Œ, $c$ë¥¼ $a$ì™€ $b$ì— ëŒ€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $c = \sqrt{ab}$   â‘¡ $c = \sqrt{a} + \sqrt{b}$   â‘¢ $c = \frac{a+b}{2}$   â‘£ $c = \frac{a+b}{ab}$   â‘¤ $c = \frac{ab}{a+b}$

## í’€ì´
ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\triangle ADE \sim \triangle ABC$ ì´ë¯€ë¡œ
$(a-c) : c = a : b$
$ac = b(a-c)$
$(a+b)c = ab$
$\therefore c = \frac{ab}{a+b}$

ì •ë‹µ: â‘¤