## λ¬Έμ 
> [!example] π“Έ (κ·Έλ¦Ό/κ·Έλν”„)

μ–΄λ μΈν„°λ„· μ‡Όν•‘λ°μ—μ„ $A$, $B$, $C$ μ„Έ κ°€μ§€ μΆ…λ¥μ μ„ λ¬Ό μ„ΈνΈλ¥Ό μ£Όλ¬Έ λ°›μ•„ νλ§¤ν•λ ¤κ³  ν•λ‹¤. κ·Έλ¦Όκ³Ό κ°™μ΄ $A$ μ„ΈνΈλ” λΉ„λ„ $3$ μ¥κ³Ό μΉμ•½ $2$ κ°, $B$ μ„ΈνΈλ” μΉμ•½ $2$ κ°μ™€ μƒ΄ν‘Έ $1$ κ°, $C$ μ„ΈνΈλ” μƒ΄ν‘Έ $1$ κ°μ™€ λΉ„λ„ $3$ μ¥μ”© λ“¤μ–΄ μλ‹¤. μ£Όλ¬Έ λ°›μ€ μ„Έ μΆ…λ¥μ μ„ λ¬Όμ„ΈνΈλ¥Ό λ§λ“¤κΈ° μ„ν•μ—¬ λΉ„λ„λ” $690$ μ¥, μΉμ•½μ€ $346$ κ°, μƒ΄ν‘Έλ” $225$ κ°κ°€ ν•„μ”ν•μ€λ‹¤. μ΄λ•, μ£Όλ¬Έλ°›μ€ $A$ μ„ΈνΈμ κ°μλ¥Ό κµ¬ν•μ‹μ¤.

## λ³΄κΈ°


## ν’€μ΄
μ£Όλ¬Έ λ°›μ€ $A$ ν• μ„ΈνΈλ¥Ό $x$ κ°, $B$ ν• μ„ΈνΈλ¥Ό $y$ κ°, $C$ ν• μ„ΈνΈλ¥Ό $z$ κ°λΌ ν•λ©΄
λΉ„λ„μ κ°μλ” $3x + 3z = 690$, $x + z = 230 \cdots$ γ‰ 
μΉμ•½μ κ°μλ” $2x + 2y = 346$, $x + y = 173 \cdots$ γ‰΅
μƒ΄ν‘Έμ κ°μλ” $y + z = 225 \cdots$ γ‰Ά
γ‰  $+$ γ‰΅ $+$ γ‰Ά μ—μ„ $2(x + y + z) = 628$
$\therefore x + y + z = 314 \cdots$ γ‰£
γ‰£ $-$ γ‰Ά μ—μ„ $x = 89$
λ”°λΌμ„, μ£Όλ¬Έλ°›μ€ $A$ μ„ΈνΈμ κ°μλ” $89$ μ΄λ‹¤.

μ •λ‹µ: $89$