## 문제
$$ \left( \begin{array}{cc} a & 2 \\ 1 & a-2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} x+y \\ -x+y \end{array} \right) $$
가 $x=y=0$ 이외의 해를 가질 때, 실수 $a$ 의 값들의 합은?

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$$ \left( \begin{array}{cc} a & 2 \\ 1 & a-2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} x+y \\ -x+y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) $$
$$ \left( \begin{array}{cc} a & 2 \\ 1 & a-2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
$$ \left( \begin{array}{cc} a-1 & 1 \\ 2 & a-3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
이 $x=y=0$ 이외의 해를 가질 조건은 행렬의 행렬식($\text{determinant}$)이 $0$이어야 하므로
$$ (a-1)(a-3)-1 \cdot 2=0 $$
$$ a^{2}-4 a+3-2=0 $$
$$ \therefore a^{2}-4 a+1=0 $$
이때, $a$ 에 대한 이차방정식 $a^{2}-4 a+1=0$ 에서 판별식의 부호를 조사하면
$$ \frac{D}{4} = (-2)^{2} - 1 \cdot 1 = 3 > 0 $$
따라서, $a^{2}-4 a+1=0$ 은 서로 다른 두 실근을 가진다.
이차방정식의 근과 계수와의 관계에서 두 근의 합은
$$ -\frac{-4}{1}=4 $$
따라서, 실수 $a$ 의 값들의 합은 $4$ 이다.

[정답] ④