## 문제
세 실수 $x$, $y$, $z$에 대하여 조건 $p$, $q$, $r$를 
$$ p: x^{2}+y^{2}+z^{2}=0 $$
$$ q: x^{2}+y^{2}+z^{2}+x y+y z+z x=0 $$
$$ r: x^{2}+y^{2}+z^{2}-x y-y z-z x=0 $$
이라 할 때, <보기> 중 옳은 것을 모두 고르면?

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보기>} \\ \text{ㄱ. } p \text{ 는 } q \text{ 이기 위한 필요충분조건이다.} \\ \text{ㄴ. } p \text{ 는 } r \text{ 이기 위한 충분조건이다.} \\ \text{ㄷ. } q \text{ 는 } r \text{ 이기 위한 필요조건이다.} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄱ, ㄴ$   ③ $ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
조건 $p$, $q$, $r$를 정리하면 다음과 같다.

$p: x^{2}+y^{2}+z^{2}=0 \iff x=0, y=0, z=0$

$q: x^{2}+y^{2}+z^{2}+x y+y z+z x=0$
$\iff \frac{1}{2} \{(x+y)^{2}+(y+z)^{2}+(z+x)^{2}\}=0$
$\iff x+y=0, y+z=0, z+x=0$
$\iff x=0, y=0, z=0$

$r: x^{2}+y^{2}+z^{2}-x y-y z-z x=0$
$\iff \frac{1}{2} \{(x-y)^{2}+(y-z)^{2}+(z-x)^{2}\}=0$
$\iff x-y=0, y-z=0, z-x=0$
$\iff x=y=z$

따라서
ㄱ. $p$와 $q$의 진리집합이 $\{ (0, 0, 0) \}$으로 서로 같으므로 $p$는 $q$이기 위한 필요충분조건이다. (참)
ㄴ. $p$의 진리집합은 $\{ (0, 0, 0) \}$이고, $r$의 진리집합은 $\{ (k, k, k) \mid k \text{는 실수} \}$이므로 $p \subset r$이다. 따라서 $p$는 $r$이기 위한 충분조건이다. (참)
ㄷ. $q$의 진리집합은 $\{ (0, 0, 0) \}$이고, $r$의 진리집합은 $\{ (k, k, k) \mid k \text{는 실수} \}$이므로 $q \subset r$이다. 즉, $q \implies r$이 성립하므로 $q$는 $r$이기 위한 충분조건이다. (거짓)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.

정답: ②