## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ 
$$ \begin{cases} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{cases} $$ 
ì˜ ì˜ì—­ì´ ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, ë¶€ë“±ì‹ 
$(y-f(x))(y-g(x)) \leq 0$ ì˜ ì˜ì—­ì„ ê·¸ë¦¼ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´? 
(ë‹¨, ê²½ê³„ì„ ì€ ëª¨ë‘ ì˜ì—­ì— í¬í•¨ëœë‹¤.) 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¡ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¢ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘£ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¤ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$(y-f(x))(y-g(x)) \leq 0$ 

$\iff \begin{cases} y-f(x) \geq 0 \\ y-g(x) \leq 0 \end{cases}$ ë˜ëŠ” $\begin{cases} y-f(x) \leq 0 \\ y-g(x) \geq 0 \end{cases}$ 

$\iff \begin{cases} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{cases}$ ë˜ëŠ” $\begin{cases} y \leq f(x) \\ y \geq g(x) \end{cases}$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

[ê·¸ë¦¼ $1$] [ê·¸ë¦¼ $2$] 

$\begin{cases} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{cases}$ 

$\begin{cases} y \leq f(x) \\ y \geq g(x) \end{cases}$ 

[ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ [ê·¸ë¦¼ $2$]ì—ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¶€ë“±ì‹ì˜ ì˜ì—­ì€ â‘£ì´ë‹¤. 

ì •ë‹µ: â‘£