## ë¬¸ì œ

ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ 

$$ \left\{ \begin{array}{l} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{array} \right. $$

ì˜ ì˜ì—­ì´ ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, ë¶€ë“±ì‹ 

$$ (y - f(x))(y - g(x)) \leq 0 $$

ì˜ ì˜ì—­ì„ ê·¸ë¦¼ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´? 
(ë‹¨, ê²½ê³„ì„ ì€ ëª¨ë‘ ì˜ì—­ì— í¬í•¨ëœë‹¤.)

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘¡ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘¢ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘£ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘¤ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘£ 

$$ (y - f(x))(y - g(x)) \leq 0 $$ 

$$ \Leftrightarrow \left\{ \begin{array}{l} y - f(x) \geq 0 \\ y - g(x) \leq 0 \end{array} \right. \text{ ë˜ëŠ” } \left\{ \begin{array}{l} y - f(x) \leq 0 \\ y - g(x) \geq 0 \end{array} \right. $$ 

$$ \Leftrightarrow \left\{ \begin{array}{l} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{array} \right. \text{ ë˜ëŠ” } \left\{ \begin{array}{l} y \leq f(x) \\ y \geq g(x) \end{array} \right. $$ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

[ê·¸ë¦¼ $1$] [ê·¸ë¦¼ $2$] 


$$ \left\{ \begin{array}{l} y \geq f(x) \\ y \leq g(x) \end{array} \right. $$ 


$$ \left\{ \begin{array}{l} y \leq f(x) \\ y \geq g(x) \end{array} \right. $$ 

[ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ [ê·¸ë¦¼ $2$]ì—ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¶€ë“±ì‹ì˜ ì˜ì—­ì€ â‘£ì´ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)