## ë¬¸ì œ
ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $13 \text{ cm}$ì¸ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ê°€ $34 \text{ cm}$ì¼ ë•Œ, ì´ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê°€ë¡œ, ì„¸ë¡œ ì¤‘ ê¸´ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $8 \text{ cm}$   â‘¡ $9 \text{ cm}$   â‘¢ $10 \text{ cm}$   â‘£ $11 \text{ cm}$   â‘¤ $12 \text{ cm}$

## í’€ì´
ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê°€ë¡œì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x \text{ cm}$, ì„¸ë¡œì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $y \text{ cm}$ë¼ê³  í•˜ë©´
$$ \begin{cases} 2x + 2y = 34 & \cdots ã‰  \\ x^2 + y^2 = 13^2 & \cdots ã‰¡ \end{cases} $$
ã‰ ì—ì„œ $y = 17 - x \cdots ã‰¢$
ã‰¢ì„ ã‰¡ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$x^2 + (17 - x)^2 = 169$
$2x^2 - 34x + 120 = 0$
$x^2 - 17x + 60 = 0$
$(x - 5)(x - 12) = 0$
$\therefore \begin{cases} x = 5 \\ y = 12 \end{cases}$ ë˜ëŠ” $\begin{cases} x = 12 \\ y = 5 \end{cases}$
ë”°ë¼ì„œ ê°€ë¡œ, ì„¸ë¡œ ì¤‘ ê¸´ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $12 \text{ cm}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤