## 문제
수열 $\{a_n\}$을 $a_0 = 1$, $a_n = \sqrt{n + a_{n-1}}$ ($n \ge 1$)로 정의한다. 다음은 $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{\sqrt{n}} = (\text{나})$임을 증명한 것이다.

---
수학적 귀납법을 이용하면 $\cdots$ (중략) $\cdots$ 
$n \ge 0$인 모든 정수에 대하여 $0 < a_n < a_{n+1}$이 성립함을 알 수 있다. 
점화식 $a_n = \sqrt{n + a_{n-1}}$ ($n \ge 1$)을 변형하면 
$a_n - \sqrt{n} = \frac{1}{a_n + \sqrt{n}} \times (\text{가}) \quad (n \ge 1)$ 
임을 알 수 있다. 

$a_n < a_{n+1}$과 점화식 $a_n = \sqrt{n + a_{n-1}}$을 이용하여 $a_n - \sqrt{n}$의 범위를 구하면 $0 < a_n - \sqrt{n} < 1$이 된다. 
그러므로 $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{\sqrt{n}} = (\text{나})$이 된다.
---

위의 증명에서 (가), (나)에 알맞은 것을 순서대로 적으면?

## 보기
① $a_{n-1}$, $1$   ② $a_{n-1}$, $0$   ③ $a_n$, $1$   ④ $a_n$, $0$   ⑤ $a_n$, $2$

## 풀이
$a_n = \sqrt{n+a_{n-1}}$ ($n \ge 1$)을 양변 제곱하여 정리하면 
$a_n^2 = n + a_{n-1}$
$a_n^2 - n = a_{n-1}$
$(a_n - \sqrt{n})(a_n + \sqrt{n}) = a_{n-1}$ 
따라서 $a_n - \sqrt{n} = \frac{1}{a_n + \sqrt{n}} \cdot a_{n-1} \quad (n \ge 1)$ 
그러므로 $(\text{가})$에 알맞은 식은 $a_{n-1}$이다.

$0 < a_n - \sqrt{n} < 1$이므로 
$\sqrt{n} < a_n < \sqrt{n} + 1$의 양변을 $\sqrt{n}$으로 나누고 양변에 극한을 취하면 
$1 \le \lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{\sqrt{n}} \le \lim_{n \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{\sqrt{n}} \right) = 1$ 
따라서 $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{\sqrt{n}} = 1$이므로 $(\text{나})$에 알맞은 값은 $1$이다.

정답은 ①이다.