## 문제
양의 정수 $n$에 대하여 
$$ p(n)=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{n} $$
이라 할 때, 다음은 
$$ p(1)+p(2)+p(3)+\cdots+p(n-1)=n \{ p(n)-1 \} $$
($n=2, 3, 4, \cdots$)이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
$i$) $n=2$ 일 때,
(좌변) $= p(1)=1$
(우변) $= 2 \{ p(2)-1 \} = 2 (1+\frac{1}{2}-1)=1$
이므로 성립한다.

$ii$) $n=k$ ($k \geq 2$) 일 때 성립한다고 가정하면
$p(1)+p(2)+p(3)+\cdots+p(k-1)=k \{ p(k)-1 \}$
$p(1)+p(2)+p(3)+\cdots+p(k)$
$= (가) p(k)-k$
$= (가) \{ p(k+1) - (나) \} - k$
$= (k+1) \{ p(k+1)-1 \}$
이므로 $n=k+1$ 일 때 성립한다.
따라서 주어진 등식은 성립한다.
---

위의 증명 과정에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 것을 순서대로 적으면?

## 보기
① $k, \frac{1}{k}$   ② $k, \frac{1}{k+1}$   ③ $k+1, \frac{1}{k}$   ④ $k+1, \frac{1}{k+1}$   ⑤ $k+2, \frac{1}{k}$

## 풀이
$n=2$ 일 때,
(좌변) $= p(1)=1$
(우변) $= 2 \{ p(2)-1 \} = 2 (1+\frac{1}{2}-1)=1$ 이므로 성립한다.

$n=k$ ($k \geq 2$) 일 때 성립한다고 가정하면
$p(1)+p(2)+p(3)+\cdots+p(k-1)=k \{ p(k)-1 \}$
$p(1)+p(2)+p(3)+\cdots+p(k)$
$= k \{ p(k)-1 \} + p(k)$
$= (k+1) p(k)-k$

$\therefore (가) = k+1$

여기서
$p(k+1)=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{k+1}$
$= 1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{k}+\frac{1}{k+1}$
$= p(k)+\frac{1}{k+1}$ 이므로
$p(k)=p(k+1)-\frac{1}{k+1}$

$\therefore (나) = \frac{1}{k+1}$

정답 ④