## ë¬¸ì œ
$x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹
$$ \left( \begin{array}{cc} -a & b \\ b & a \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} x-y \\ x+3y \end{array} \right) $$
ê°€ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°–ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(a, b)$ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì˜ ëª¨ì–‘ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ê·¸ë¦¼ 1$   â‘¡ $ê·¸ë¦¼ 2$   â‘¢ $ê·¸ë¦¼ 3$   â‘£ $ê·¸ë¦¼ 4$   â‘¤ $ê·¸ë¦¼ 5$

## í’€ì´
$$ \left( \begin{array}{cc} -a & b \\ b & a \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ 1 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) $$
$$ \left\{ \left( \begin{array}{cc} -a & b \\ b & a \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ 1 & 3 \end{array} \right) \right\} \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
$$ \left( \begin{array}{cc} -a-1 & b+1 \\ b-1 & a-3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
ì´ ì‹ì´ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°–ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” ê³„ìˆ˜ í–‰ë ¬ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì•„ì•¼ í•œë‹¤.
$$ (-a-1)(a-3)-(b+1)(b-1) = 0 $$
$$ -(a+1)(a-3)-(b^2-1) = 0 $$
$$ -(a^2-2a-3)-b^2+1 = 0 $$
$$ -a^2+2a+3-b^2+1 = 0 $$
$$ a^2-2a+b^2 = 4 $$
$$ (a-1)^2+b^2 = 5 $$
ë”°ë¼ì„œ ì  $(a, b)$ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì˜ ëª¨ì–‘ì€ ì›ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤