## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ $y=2\cos \left( \frac{2\pi}{3} x+a \right) -1$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ $1$, $\beta$, $\gamma$ ëŠ” $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œì´ë‹¤. ì´ë•Œ, $a\beta\gamma$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $\beta$, $\gamma$ ì˜ ë‹¨ìœ„ëŠ” ë¼ë””ì•ˆì´ê³  $-\pi <a<0$ ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-4\pi$   â‘¡ $-6\pi$   â‘¢ $-8\pi$   â‘£ $-9\pi$   â‘¤ $-10\pi$

## í’€ì´
$y=2\cos \left( \frac{2\pi}{3}x+a \right) -1$ ì€ $( 1, 0 )$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ 
$0=2\cos \left( \frac{2\pi}{3} +a \right) -1$, 
$\cos \left( \frac{2\pi}{3} +a \right) = \frac{1}{2}$ 

$\frac{2\pi}{3} +a= \frac{\pi}{3}$ ($\because -\pi <a<0$) 
$\therefore a=-\frac{\pi}{3}$ 

ë˜, ì´ ê·¸ë˜í”„ê°€ $( \beta , 0 )$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ 
$0=2\cos \left( \frac{2\pi}{3} \beta - \frac{\pi}{3} \right) -1$, 
$\cos \left( \frac{2\pi}{3} \beta - \frac{\pi}{3} \right) = \frac{1}{2}$ 

$\frac{2\pi}{3} \beta - \frac{\pi}{3} = \frac{5\pi}{3}$ ($\because 1 < \beta < \gamma$) 
$\therefore \beta =3$ 

ë˜í•œ, ì´ í•¨ìˆ˜ì˜ ì£¼ê¸°ëŠ” 
$\frac{2\pi}{\frac{2\pi}{3}} = 3$ ì´ê³ , ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ ì£¼ê¸°ê°€ $3$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\gamma - 1 = 3$, 
$\therefore \gamma = 4$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$a\beta\gamma = -4\pi$

ì •ë‹µ: â‘ 