## 문제
다음은 연속한 세 자연수의 세제곱의 합은 어떤 수의 배수임을 증명하는 과정이다.

$n$ 이 $2$ 이상의 자연수일 때,
$P = (n-1)^{3}+n^{3}+ (가)$ (이)라 놓으면
$P = (n^{3}-3 n^{2}+3 n-1 )+n^{3}+ (가)$
$= 3 (n^{3}-n )+ (나)$
$= 3 n(n-1)(n+1)+ (나)$
그런데 $n(n-1)(n+1)$ 은 연속한 세 자연수의 곱이므로 $6$ 의 배수이다. 따라서 $3 n(n-1)(n+1)$ 은 $18$ 의 배수이고 $(나)$ 은 $(다)$ 의 배수이다.
따라서 $P$ 는 $(다)$ 의 배수이다.

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 알맞은 식 또는 수를 순서대로 나열하면?

## 보기
① $(n+1)^{3}$, $6n$, $9$   ② $(n+1)^{3}$, $9n$, $9$   ③ $(n+1)^{3}$, $6n$, $18$   ④ $n^{3}+1$, $9n$, $18$   ⑤ $n^{3}+1$, $6n$, $6$

## 풀이
$n$ 이 $2$ 이상의 자연수일 때
$P = (n-1)^{3}+n^{3}+(n+1)^{3}$ 이라 놓으면
$P = (n^{3}-3 n^{2}+3 n-1 )+n^{3}+ (n^{3}+3 n^{2}+3 n+1 )$
$= 3 n^{3}+6 n$
$= 3 (n^{3}-n )+9 n$
$= 3 n(n-1)(n+1)+9 n$

그런데 연속한 세 자연수의 곱 $n(n-1)(n+1)$ 은 $2$ 의 배수이고 $3$ 의 배수이므로 $6$ 의 배수이다. 그러므로 $3 n(n-1)(n+1)$ 은 $18$ 의 배수이다. 그리고 $9 n$ 은 $9$ 의 배수이다.
따라서, $P$ 는 $9$ 의 배수이다.

즉,
$(가) = (n+1)^{3}$
$(나) = 9n$
$(다) = 9$

정답은 ② 이다.