## ë¬¸ì œ
ì› $(x-1)^{2}+y^{2}=1$ ê³¼ $y=\cos x$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P$ ë¼ í•˜ì. ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $\theta$ ë¼ í•  ë•Œ, ë‹¤ìŒ ì¤‘ $\theta$ ì™€ ê°’ì´ ê°™ì€ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sin \theta$   â‘¡ $\cos \theta$   â‘¢ $\tan \theta$   â‘£ $1-\cos \theta$   â‘¤ $1-\sin \theta$

## í’€ì´
êµì ì„ $P(\theta, \alpha)$ ë¼ í•˜ë©´ 
$(\theta-1)^{2}+\alpha^{2}=1$, $\alpha=\cos \theta$ 
ìœ„ì˜ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ í’€ë©´ 
$(\theta-1)^{2}+\cos^{2}\theta=1$ 
$(\theta-1)^{2}=1-\cos^{2}\theta$ 
$(\theta-1)^{2}=\sin^{2}\theta$ ($\because \sin^{2}\theta+\cos^{2}\theta=1$) 

$0<\theta<1$ ì´ë¯€ë¡œ $\theta-1 < 0$ ì´ê³ , ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ $\sin \theta > 0$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $\theta-1=-\sin \theta$ 
$\therefore \theta=1-\sin \theta$

ì •ë‹µ: â‘¤