## ë¬¸ì œ
$x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹
$$ \begin{pmatrix} -a & b \\ b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} x-y \\ x+3y \end{pmatrix} $$
ê°€ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°–ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(a, b)$ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì˜ ëª¨ì–‘ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¡ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¢ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘£ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¤ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$$ \begin{pmatrix} -a & b \\ b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} x-y \\ x+3y \end{pmatrix} \Leftrightarrow \begin{pmatrix} -a & b \\ b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 1 & -1 \\ 1 & 3 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} $$
$$ \Leftrightarrow \left\{ \begin{pmatrix} -a & b \\ b & a \end{pmatrix} - \begin{pmatrix} 1 & -1 \\ 1 & 3 \end{pmatrix} \right\} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix} $$
$$ \Leftrightarrow \begin{pmatrix} -a-1 & b+1 \\ b-1 & a-3 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix} $$
ì´ê²ƒì´ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°–ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” í–‰ë ¬ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$ (-a-1)(a-3)-(b+1)(b-1)=0 $$
$$ -(a+1)(a-3)-(b^{2}-1)=0 $$
$$ -(a^{2}-2a-3)-b^{2}+1=0 $$
$$ -a^{2}+2a+3-b^{2}+1=0 $$
$$ a^{2}-2a+b^{2}=4 $$
$$ \therefore (a-1)^{2}+b^{2}=5 $$
ë”°ë¼ì„œ ì  $(a, b)$ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì˜ ëª¨ì–‘ì€ ì›ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤