## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê°€ë¡œì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a$, ì„¸ë¡œì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $b$ë¼ í•˜ë©´,
$a : b = (a + b) : a$
ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤. ì´ë•Œ, $\frac{a}{b}$ì˜ ê°’ì„ ì†Œìˆ˜ì  ì•„ë˜ ì…‹ì§¸ ìë¦¬ì—ì„œ ë°˜ì˜¬ë¦¼í•˜ì—¬ ì†Œìˆ˜ ë‘˜ì§¸ ìë¦¬ê¹Œì§€ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $\sqrt{5} = 2.236$ìœ¼ë¡œ ê³„ì‚°í•œë‹¤.)

## ë³´ê¸°

(ì£¼ê´€ì‹ ë¬¸í•­ìœ¼ë¡œ ë³´ê¸°ê°€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´

$$ \begin{array}{l} a : b = (a + b) : a \Rightarrow a^{2} = b(a + b) \\ a^{2} = ab + b^{2} \\ a^{2} - ab - b^{2} = 0 \quad \cdots \text{ ã‰ } \\ \text{ã‰ ì˜ ì–‘ë³€ì„ } b^{2} \text{ ìœ¼ë¡œ ë‚˜ëˆ„ë©´} \\ \left( \frac{a}{b} \right)^{2} - \frac{a}{b} - 1 = 0 \quad \cdots \text{ ã‰¡} \\ \text{ã‰¡ì—ì„œ } \frac{a}{b} = x \text{ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´} \\ x^{2} - x - 1 = 0 \\ \therefore x = \frac{1 \pm \sqrt{5}}{2} \\ x > 0 \text{ ì´ë¯€ë¡œ} \\ \therefore x = \frac{1 + \sqrt{5}}{2} \\ = \frac{1 + 2.236}{2} = 1.618 \approx 1.62 \end{array} $$