## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ ê°€ ìˆë‹¤. ë³€ $BC$ , $CD$ ìœ„ì— ê°ê° ì  $P$ , $Q$ ë¥¼ ì¡ì•„ ì‚¼ê°í˜• $APQ$ ê°€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ì˜€ë‹¤. ì´ë•Œ, ì„ ë¶„ $BP$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $2-\sqrt{3}$   â‘¡ $\sqrt{3}-\sqrt{2}$   â‘¢ $\sqrt{2}-1$   â‘£ $\frac{1}{4}$   â‘¤ $\frac{1}{3}$

## í’€ì´
ì‚¼ê°í˜• 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$APQ$ ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AP} = \overline{PQ}$ ì´ê³ , $\overline{AB} = 1$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{BP} = x$ ë¼ í•˜ë©´ $\overline{CP} = \overline{CQ} = 1-x$ ì´ë‹¤. 

$\overline{AP}^{2} = \overline{PQ}^{2}$ ì—ì„œ 

$1+x^{2} = (1-x)^{2} + (1-x)^{2}$ 

$x^{2}-4x+1 = 0$ 

$\therefore x=2-\sqrt{3}$ ($\because 0 < x < 1$) ì˜¤ë¥¸ìª½ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì •ë‹µ: â‘ 