## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)=\sqrt{9-x^{2}+6x}$ ì¼ ë•Œ, ì´ í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $x=0$, $y=0$, $x=6$ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì˜ ë©´ì ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{9\pi}{2}+9$   â‘¡ $\frac{9\pi}{4}+9$   â‘¢ $3\pi+\frac{9\sqrt{3}}{2}$   â‘£ $6\pi+\frac{9\sqrt{3}}{2}$   â‘¤ $6\pi+9$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘ 

$y=\sqrt{9-x^{2}+6x}$ ì—ì„œ ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ $(x-3)^{2}+y^{2}=18$ ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ í•¨ìˆ˜ëŠ” ì¤‘ì‹¬ì´ $(3,0)$ ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì´ $3\sqrt{2}$ ì¸ ì› ì¤‘ì—ì„œ ìœ—ë¶€ë¶„ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì™¼ìª½ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ í‰í–‰ì´ë™ ì‹œí‚¤ë©´ ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ë„“ì´ëŠ” 

$$9\pi-2 \left( \frac{1}{2} \times 18 \times \frac{\pi}{4}-\frac{1}{2} \times 3 \times 3 \right)$$ 
$$= 9\pi- \left( \frac{9}{2}\pi-9 \right)$$ 
$$= \frac{9}{2}\pi+9$$