## 문제

다음은 명제 $a$, $b$가 자연수일 때 $a^{2}+b^{2}$이 $3$으로 나누어 떨어지면 $a^{n}+b^{n} (n=3, 4, 5, \dots)$도 $3$으로 나누어 떨어진다를 증명하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline a, b\text{를 } 3\text{으로 나누었을 때의 몫을 각각 } q_{1}, q_{2}\text{라 하고 나머지를 각각 } r_{1}, r_{2}\text{라 하면} \\ a=3q_{1}+r_{1}, b=3q_{2}+r_{2} \\ \therefore a^{2}+b^{2}= (3q_{1}+r_{1})^{2}+(3q_{2}+r_{2})^{2} \\ =3(3q_{1}^{2}+3q_{2}^{2} + \text{(가)}) + r_{1}^{2}+r_{2}^{2} \\ a^{2}+b^{2}\text{이 } 3\text{으로 나누어 떨어지므로} \\ r_{1} = \text{(나)}, r_{2} = \text{(다)} \\ \text{따라서, } a^{n}+b^{n} (n=3, 4, 5, \dots)\text{은 } 3\text{으로 나누어 떨어진다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 것을 차례로 나열한 것은?

## 보기

① $2q_{1}r_{1}+2q_{2}r_{2}$ $1$ $1$  ② $2q_{1}r_{1}+2q_{2}r_{2}$ $0$ $0$  ③ $2q_{1}r_{1}+2q_{2}r_{2}$ $2$ $2$  ④ $2q_{1}q_{2}+2r_{1}r_{2}$ $1$ $1$  ⑤ $2q_{1}q_{2}+2r_{1}r_{2}$ $0$ $0$

## 풀이

$a=3q_{1}+r_{1}$, $b=3q_{2}+r_{2}$를 $a^{2}+b^{2}$에 대입하여 전개하면
$$ \begin{aligned} a^{2}+b^{2} &= (3q_{1}+r_{1})^{2}+(3q_{2}+r_{2})^{2} \\ &= 9q_{1}^{2}+6q_{1}r_{1}+r_{1}^{2}+9q_{2}^{2}+6q_{2}r_{2}+r_{2}^{2} \\ &= 3(3q_{1}^{2}+3q_{2}^{2}+2q_{1}r_{1}+2q_{2}r_{2})+r_{1}^{2}+r_{2}^{2} \end{aligned} $$
이므로 (가)에 알맞은 식은 $2q_{1}r_{1}+2q_{2}r_{2}$이다.

이때 $a^{2}+b^{2}$이 $3$으로 나누어 떨어지려면 $r_{1}^{2}+r_{2}^{2}$이 $3$으로 나누어 떨어져야 한다.
$r_{1}, r_{2}$는 $3$으로 나눈 나머지이므로 $0, 1, 2$ 중 하나의 값을 가진다.
$r_{1}^{2}, r_{2}^{2}$을 $3$으로 나눈 나머지는 각각 다음과 같다.
$$ \begin{array}{c|c|c|c} r & 0 & 1 & 2 \\ \hline r^{2} & 0 & 1 & 4 \equiv 1 \pmod 3 \end{array} $$
$r_{1}^{2}+r_{2}^{2}$이 $3$의 배수가 되는 경우는 $r_{1}=0$이고 $r_{2}=0$일 때뿐이다.
따라서 (나)는 $0$, (다)는 $0$이다.

$r_{1}=r_{2}=0$이면 $a=3q_{1}, b=3q_{2}$이므로
$a^{n}+b^{n}=(3q_{1})^{n}+(3q_{2})^{n}=3^{n}(q_{1}^{n}+q_{2}^{n})$ ($n \ge 3$)
따라서 $a^{n}+b^{n}$은 $3$으로 나누어 떨어진다.

정답은 ②이다.