## ë¬¸ì œ

ê³¡ì„  $y = \sqrt{2x}$ ìœ„ì˜ ì  $A(a, b)$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B$ ë¼ í•˜ì. ì›ì  $O$ ê°€ ì¤‘ì‹¬ì´ê³  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì›ê³¼ ì›ì  $O$ ê°€ ì¤‘ì‹¬ì´ê³  $B$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ë‘ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ì°¨ë¥¼ $f(a)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{a \to \infty} f(a)$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $1$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{1}{3}$   â‘£ $\frac{1}{4}$   â‘¤ $0$

## í’€ì´

ì  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” 
$\overline{OA} = \sqrt{a^{2}+b^{2}} = \sqrt{a^{2}+2a}$ 
($\because b = \sqrt{2a}$)

ì  $B$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” 
$\overline{OB} = a$ 

$\therefore f(a) = \overline{OA} - \overline{OB} = \sqrt{a^{2}+2a} - a$ 

$\therefore \lim_{a \to \infty} f(a)$ 
$= \lim_{a \to \infty} (\sqrt{a^{2}+2a} - a)$ 
$= \lim_{a \to \infty} \frac{a^{2} + 2a - a^{2}}{\sqrt{a^{2} + 2a} + a}$ 
$= \lim_{a \to \infty} \frac{2a}{\sqrt{a^{2} + 2a} + a}$
$= \lim_{a \to \infty} \frac{2}{\sqrt{1 + \frac{2}{a}} + 1} = 1$

ì •ë‹µ â‘ 