## ë¬¸ì œ
ë‹¤í•­í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ê°€ ì„¸ ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$, $c$ ($a < b < c$) ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ë¶€ë“±ì‹ì„ ë§Œì¡±í•œë‹¤. 

$$\frac{f(c)-f(a)}{c-a} < 0 < \frac{f(b)-f(a)}{b-a}$$

ì´ë•Œ, <ë³´ê¸°> ì¤‘ ì˜³ì€ ê²ƒì„ ëª¨ë‘ ê³ ë¥´ë©´?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<ë³´ê¸°>} \\
ã„±. f(c) < f(a) < f(b) \\
ã„´. \text{í•¨ìˆ˜ } y=f(x) \text{ëŠ” êµ¬ê°„ } (a, c) \text{ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§„ë‹¤.} \\
ã„·. f'(c) < f'(b) < f'(a) \\
\hline
\end{array}
$$

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„·$   â‘£ $ã„±, ã„´$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£ 

ã„±. $\frac{f(b)-f(a)}{b-a} > 0$ ì—ì„œ $b > a$ ì´ë¯€ë¡œ $f(b)-f(a) > 0$ ì´ë‹¤. 
$\therefore f(b) > f(a)$ $\cdots$ ã‰  

$\frac{f(c)-f(a)}{c-a} < 0$ ì—ì„œ $c > a$ ì´ë¯€ë¡œ $f(c)-f(a) < 0$ ì´ë‹¤. 
$\therefore f(c) < f(a)$ $\cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•´ $f(c) < f(a) < f(b)$ (ì°¸) 

ã„´. ã„±ì—ì„œ $f(a) < f(b)$, $f(b) > f(c)$ ì´ê³  $y=f(x)$ ëŠ” ë‹¤í•­í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ì—°ì†í•¨ìˆ˜ì´ë‹¤. $x=a$ ì—ì„œ $x=b$ ê¹Œì§€ í•¨ìˆ«ê°’ì´ ì¦ê°€í–ˆë‹¤ê°€ $x=c$ ì—ì„œ ë‹¤ì‹œ $f(a)$ ë³´ë‹¤ ì‘ì•„ì§€ë¯€ë¡œ êµ¬ê°„ $(a, c)$ ì—ì„œ ì¦ê°€ì—ì„œ ê°ì†Œë¡œ ë°”ë€ŒëŠ” ê³³ì´ ë°˜ë“œì‹œ ì¡´ì¬í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ êµ¬ê°„ $(a, c)$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§„ë‹¤. (ì°¸) 

ã„·. ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±í•˜ë”ë¼ë„ $x=c$ ì—ì„œì˜ ë¯¸ë¶„ê³„ìˆ˜ $f'(c)$ ê°€ $x=b$ ì—ì„œì˜ ë¯¸ë¶„ê³„ìˆ˜ $f'(b)$ ë³´ë‹¤ í´ ìˆ˜ ìˆë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ì˜ ê²½ìš° ë¶€ë“±ì‹ $f'(c) < f'(b) < f'(a)$ ì€ ì„±ë¦½í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. (ê±°ì§“) 

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤.