## 문제
다음은 두 자연수 $a$ 와 $b$ ($a > b$) 에 대하여 $P = a^{3} - b^{3}$ 이 소수이면 $P - 1$ 은 $6$ 의 배수임을 증명한 것이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline P = a^{3} - b^{3} = (a - b) (a^{2} + a b + b^{2}) \text{ 이 소수이므로 } \\ a = (가) \text{ 이다.} \\ \\ P \text{ 에 } a = (가) \text{ 를 대입하여 정리하면 } \\ P - 1 = 3 b (b + 1) \text{ 이다.} \\ \\ 여기서 b (b + 1) \text{ 은 (나) 의 배수이다.} \\ \\ 따라서, P - 1 \text{ 은 } 6 \text{ 의 배수이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$ 에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): b, (나): 2$   ② $(가): b+1, (나): 2$   ③ $(가): b+1, (나): 6$   ④ $(가): b-1, (나): 2$   ⑤ $(가): b-1, (나): 6$

## 풀이
[정답] ② 

소수는 $1$ 과 자기 자신을 약수로 가지므로 
$a - b = 1$ ($∵ a^{2} + a b + b^{2} > 1$) 
$\therefore a = b + 1$ 

$P$ 에 $a = b + 1$ 을 대입하여 정리하면 
$P = (b + 1)^{2} + (b + 1) b + b^{2} = 3 b^{2} + 3 b + 1$ 
$P - 1 = 3 b (b + 1)$ 

여기서 연속하는 두 자연수 $b$, $b + 1$ 의 곱은 $2$ 의 배수이다. 
따라서, $P - 1$ 은 $3 \times 2 = 6$ 의 배수이다. 
그러므로 $(가)$ 는 $b + 1$, $(나)$ 는 $2$ 이다.