## ë¬¸ì œ
ìŒì£¼ ë‹¨ì† ì¤‘ ìŒì£¼ìš©ì˜ìê°€ ì‚°ì„ í–¥í•˜ì—¬ ë„ì£¼í•˜ë‹¤ ì–´ëŠ ì§€ì ì—ì„œ ì‚°ê¼­ëŒ€ê¸°ë¥¼ ë°”ë¼ë³´ë‹ˆ ì§€ë©´ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì´ $a$ ì´ì—ˆê³ , ê³„ì†í•˜ì—¬ $L(m)$ ë¥¼ ë” ë„ì£¼í•˜ì—¬ ì‚°ê¼­ëŒ€ê¸°ë¥¼ ë°”ë¼ë³´ë‹ˆ ê°ì´ $3 a$ ì´ì—ˆë‹¤. ì´ ì‚°ì˜ ë†’ì´ëŠ”? (ë‹¨, ìŒì£¼ìš©ì˜ìëŠ” í‰ì§€ë¥¼ ì§ì„ ìœ¼ë¡œ ë‹¬ë ¸ê³ , ìŒì£¼ìš©ì˜ìì˜ í‚¤ëŠ” ê³ ë ¤í•˜ì§€ ì•ŠìŒ)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\cos a \cdot \sin 3a}{\sin 2a} L(m)$   â‘¡ $\frac{\cos a \cdot \sin 3a}{\cos 2a} L(m)$   â‘¢ $\frac{\sin 2a \cdot \sin 3a}{\sin a} L(m)$   â‘£ $\frac{\sin a \cdot \sin 2a}{\sin 3a} L(m)$   â‘¤ $\frac{\sin a \cdot \sin 3a}{\sin 2a} L(m)$

## í’€ì´
ìŒì£¼ìš©ì˜ìê°€ ë„ì£¼ë¥¼ ì‹œì‘í•œ ì§€ì ì„ $A$, $L(m)$ ë§Œí¼ ë„ì£¼í•œ í›„ì˜ ì§€ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ì‚°ì˜ ë†’ì´ë¥¼ $h$, ì‚°ì˜ ì •ìƒì—ì„œ ì§€í‘œë©´ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œ $O$ì—ì„œ ì  $B$ê¹Œì§€ ê±°ë¦¬ë¥¼ $x$ë¼ í•˜ë©´ $\sin$ ë²•ì¹™ì— ì˜í•´ 

$$ \frac{h}{\sin a} = \frac{L + x}{\sin \left( \frac{\pi}{2} - a \right)}, \quad \frac{h}{\sin 3a} = \frac{x}{\sin \left( \frac{\pi}{2} - 3a \right)} $$ 

$\tan 3a = \frac{h}{x}$ ì´ë¯€ë¡œ $x = \frac{h}{\tan 3a}$ ì´ë‹¤.
ë˜í•œ, $\tan a = \frac{h}{L + x}$ ì´ë¯€ë¡œ 

$$ h = (L + x) \tan a = \left( L + \frac{h}{\tan 3a} \right) \tan a $$ 

ì‹ì„ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 

$$ h = \frac{\tan a \cdot \tan 3a}{\tan 3a - \tan a} \cdot L $$ 

$$ = \frac{\frac{\sin a}{\cos a} \cdot \frac{\sin 3a}{\cos 3a}}{\frac{\sin 3a}{\cos 3a} - \frac{\sin a}{\cos a}} \cdot L $$ 

$$ = \frac{\sin a \sin 3a}{\sin 3a \cos a - \cos 3a \sin a} \cdot L $$ 

$\sin$ì˜ ë§ì…ˆì •ë¦¬ì— ì˜í•´ $\sin 3a \cos a - \cos 3a \sin a = \sin (3a - a) = \sin 2a$ ì´ë¯€ë¡œ

$$ h = \frac{\sin a \cdot \sin 3a}{\sin 2a} \cdot L $$ 

ì •ë‹µ: â‘¤