## ë¬¸ì œ
ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ ê³¼ ì§ì„  $y = kx + 1$ (ë‹¨, $k > 1$) ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ $A(0, 1)$ ê³¼ $B$ ë¼ í•˜ê³ , ì´ ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$, ì›ì ì„ $O$ ë¼ í•˜ì. $\triangle AOC : \triangle BOC = 5 : 4$ ì¼ ë•Œ, $k$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì  $B$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a, b)$ ë¼ í•˜ë©´ 

$\triangle BOC = \frac{1}{2} \times \overline{OC} \times |b|$ 

$\triangle AOC = \frac{1}{2} \times \overline{OC} \times 1$ 

$\triangle AOC : \triangle BOC = \frac{1}{2} \cdot \overline{OC} \cdot 1 : \frac{1}{2} \cdot \overline{OC} \cdot |b|$ 

$= 1 : |b| = 5 : 4$ 

$\therefore b = -\frac{4}{5}$ ($\because b < 0$) 

ë˜í•œ, $B(a, b)$ ëŠ” ì› ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $a^{2} + b^{2} = 1$ ì—ì„œ 

$a^{2} = 1 - \frac{16}{25} = \frac{9}{25}$ 

$\therefore a = -\frac{3}{5}$ ($\because a < 0$) 

$B(-\frac{3}{5}, -\frac{4}{5})$ ëŠ” ì§ì„  $y = kx + 1$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 

$-\frac{4}{5} = -\frac{3}{5}k + 1$ 

$\therefore k = 3$

ì •ë‹µ: $3$