## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ìˆœì„œë¡œ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ ìœ„ì— ì  $E$ ë¥¼ ì‘ë„í•˜ì—¬ ë³´ì.

(â…°) ì  $B$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ ê·¸ ìœ„ì— $\overline{BC} = \frac{1}{2} \overline{AB}$ ì¸ ì  $C$ ë¥¼ ì¡ëŠ”ë‹¤.
(â…±) ì„ ë¶„ $\overline{AC}$ ìœ„ì— $\overline{CD} = \overline{CB}$ ì¸ ì  $D$ ë¥¼ ì¡ëŠ”ë‹¤.
(â…²) ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ ìœ„ì— $\overline{AE} = \overline{AD}$ ì¸ ì  $E$ ë¥¼ ì¡ëŠ”ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë©´ ì  $E$ ëŠ” $\frac{\overline{AB}}{\overline{AE}} = \frac{\overline{AE}}{\overline{EB}}$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

ì•„ë˜ ì¦ëª…ì€ ì´ ì„±ì§ˆì„ ì¦ëª…í•œ ê²ƒì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\triangle ABC$ ì—ì„œ $\overline{AB} = 2 \overline{BC}$ ì´ë¯€ë¡œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•˜ì—¬
$\overline{AC} = (ê°€) \overline{BC}$

ë”°ë¼ì„œ
$\overline{AE} = \overline{AD} = \overline{AC} - \overline{CD} = (ë‚˜) \overline{BC}$
$\overline{EB} = \overline{AB} - \overline{AE} = (ë‹¤) \overline{BC}$

ì´ë¯€ë¡œ $\frac{\overline{AB}}{\overline{AE}} = \frac{\overline{AE}}{\overline{EB}}$
ìœ„ì˜ ë¹ˆì¹¸ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
$$ \begin{array}{cccc} & (ê°€) & (ë‚˜) & (ë‹¤) \\ â‘  & 2 & \frac{\sqrt{5} +1}{2} & 3+\sqrt{5} \\ â‘¡ & \sqrt{5} & \sqrt{5} -1 & \sqrt{5} +1 \\ â‘¢ & \sqrt{5} & \frac{\sqrt{5} +1}{2} & \frac{\sqrt{5} +1}{2} \\ â‘£ & \sqrt{5} & \sqrt{5} -1 & 3-\sqrt{5} \\ â‘¤ & 3 & 2 & \frac{\sqrt{5} +1}{2} \end{array} $$

## í’€ì´
$\overline{AB} = 2 \overline{BC}$ ì´ë¯€ë¡œ $\triangle ABC$ ì—ì„œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´
$\overline{AC} = \sqrt{\overline{AB}^{2} + \overline{BC}^{2}} = \sqrt{(2\overline{BC})^{2} + \overline{BC}^{2}} = \sqrt{4\overline{BC}^{2} + \overline{BC}^{2}} = \sqrt{5} \overline{BC}$
ë”°ë¼ì„œ $(ê°€) = \sqrt{5}$ ì´ë‹¤.

$\overline{CD} = \overline{CB}$ ì´ê³  $\overline{AE} = \overline{AD}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AE} = \overline{AC} - \overline{CD} = \sqrt{5} \overline{BC} - \overline{BC} = (\sqrt{5} - 1) \overline{BC}$
ë”°ë¼ì„œ $(ë‚˜) = \sqrt{5} - 1$ ì´ë‹¤.

$\overline{EB} = \overline{AB} - \overline{AE}$ ì´ê³  $\overline{AB} = 2 \overline{BC}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{EB} = 2 \overline{BC} - (\sqrt{5} - 1) \overline{BC} = (2 - \sqrt{5} + 1) \overline{BC} = (3 - \sqrt{5}) \overline{BC}$
ë”°ë¼ì„œ $(ë‹¤) = 3 - \sqrt{5}$ ì´ë‹¤.

ì´ë¥¼ ëª¨ë‘ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ë³´ê¸°ëŠ” â‘£ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£