## 문제
실수 전체의 집합에서 정의된 함수 $f(x)$, $g(x)$가 $f(x)=2^{x-1}-2^{-x-1}$, $g(x)=2^{x-1}+2^{-x-1}$일 때, 다음 <보기> 중 옳은 것을 모두 고른 것은?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<보기>} \\
\text{ㄱ. } g(x) \geq 1 \\
\text{ㄴ. } g(-x)=g(x) \\
\text{ㄷ. } f(-x)=-f(x) \\
\text{ㄹ. } \{ f(x) \}^{2}-\{ g(x) \}^{2}=1 \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기
① ㄱ, ㄴ   ② ㄱ, ㄷ   ③ ㄱ, ㄴ, ㄷ   ④ ㄴ, ㄷ, ㄹ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ, ㄹ

## 풀이
ㄱ. 산술·기하평균의 관계에 의하여
$g(x)=2^{x-1}+2^{-x-1} \geq 2 \sqrt{2^{x-1} \cdot 2^{-x-1}} = 2 \sqrt{2^{-2}} = 2 \cdot \frac{1}{2} = 1$
이므로 $g(x) \geq 1$은 참이다.

ㄴ. $g(-x)=2^{-x-1}+2^{-(-x)-1} = 2^{-x-1}+2^{x-1} = g(x)$
이므로 $g(x)$는 우함수이며, ㄴ은 참이다.

ㄷ. $f(-x)=2^{-x-1}-2^{-(-x)-1} = 2^{-x-1}-2^{x-1} = -(2^{x-1}-2^{-x-1}) = -f(x)$
이므로 $f(x)$는 기함수이며, ㄷ은 참이다.

ㄹ. $\{ f(x) \}^{2}-\{ g(x) \}^{2} = \{ f(x)+g(x) \} \cdot \{ f(x)-g(x) \}$
이때 $f(x)+g(x) = 2 \cdot 2^{x-1} = 2^{x}$이고,
$f(x)-g(x) = -2 \cdot 2^{-x-1} = -2^{-x}$이다.
따라서 $\{ f(x) \}^{2}-\{ g(x) \}^{2} = 2^{x} \cdot (-2^{-x}) = -1$이다.
그러므로 ㄹ은 성립하지 않는다.

따라서 <보기> 중 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.

정답: ③