## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì¤‘ì‹¬ì´ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì— ìˆê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì¸ ì›ì´ $y$ ì¶•ê³¼ ì§ì„  $y= \sqrt{3} x$ ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•œë‹¤. ì´ ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a, b)$ ë¼ê³  í•  ë•Œ $a+b$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1+\sqrt{3}$   â‘¡ $1+2\sqrt{3}$   â‘¢ $2+\sqrt{3}$   â‘£ $3+\sqrt{3}$   â‘¤ $3-\sqrt{3}$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì›ì´ $y$ ì¶•ì— ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ ì¤‘ì‹¬ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $1$ ì´ë‹¤. 
$\therefore a=1$
ì¤‘ì‹¬ $(1, b)$ ì—ì„œ ì§ì„  $\sqrt{3} x-y=0$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\frac{|\sqrt{3}-b|}{\sqrt{3+1}}=1$, $\sqrt{3}-b= \pm 2$ 

$b>0$ ì´ë¯€ë¡œ $b=2+\sqrt{3}$ 
ë”°ë¼ì„œ $a+b=3+\sqrt{3}$

ì •ë‹µ: â‘£