## 문제

다음은 임의의 자연수 $n$ 에 대하여 
$$\frac{1}{1 \cdot 3}+\frac{1}{3 \cdot 5}+ \cdots +\frac{1}{(2 n-1)(2 n+1)}=\frac{n}{2 n+1}$$ 
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

i) $n=1$ 일 때, 
$\frac{1}{1 \cdot 3}=\frac{1}{2+1}$ 이므로 주어진 등식이 성립한다. 

ii) $n=k$ 일 때 주어진 등식이 성립한다고 가정하면 
$\frac{1}{1 \cdot 3}+\frac{1}{3 \cdot 5}+ \cdots + \frac{1}{(2 k-1)(2 k+1)} = (가)$ 

위 식의 양변에 $\frac{1}{(2 k+1)(2 k+3)}$ 를 더하면 
$\frac{1}{1 \cdot 3} + \frac{1}{3 \cdot 5} + \cdots + \frac{1}{(2k-1)(2k+1)} + \frac{1}{(2k+1)(2k+3)} = (나)$ 

즉, $n=k+1$ 일 때도 주어진 등식이 성립한다. 
따라서 i), ii)에 의하여 주어진 등식은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 성립한다. 
위의 증명에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 것은?

## 보기

① $(가): \frac{k}{2k-1}, (나): \frac{k+1}{2k+1}$   ② $(가): \frac{k}{2k+1}, (나): \frac{2k+1}{2k+3}$   ③ $(가): \frac{k+1}{2k-1}, (나): \frac{k+1}{2k+3}$   ④ $(가): \frac{k}{2k+1}, (나): \frac{k+1}{2k+3}$   ⑤ $(가): \frac{k+1}{2k+1}, (나): \frac{k+1}{2k+3}$

## 풀이

[정답] ④

$n=k$ 일 때 주어진 등식이 성립한다고 가정하면
$$\frac{1}{1 \cdot 3}+\frac{1}{3 \cdot 5}+ \cdots +\frac{1}{(2 k-1)(2 k+1)} = \frac{k}{2k+1}$$
이므로 $(가) = \frac{k}{2k+1}$ 이다.

이 식의 양변에 $\frac{1}{(2 k+1)(2 k+3)}$ 를 더하면
$$
\begin{array}{l}
(나) = \frac{k}{2k+1}+\frac{1}{(2 k+1)(2 k+3)} \\
= \frac{k(2 k+3)+1}{(2 k+1)(2 k+3)} \\
= \frac{2 k^{2}+3 k+1}{(2 k+1)(2 k+3)} \\
= \frac{(k+1)(2k+1)}{(2k+1)(2k+3)} \\
= \frac{k+1}{2k+3}
\end{array}
$$
따라서 $(나) = \frac{k+1}{2k+3}$ 이다.