## 문제
두 행렬
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 2 & 1 \\ 3 & 2 \end{array} \right) $$
와
$$ B = \left( \begin{array}{cc} 5 & -3 \\ 4 & 1 \end{array} \right) $$
에 대하여 행렬 $(AB^{-1})^{-1}$ 의 모든 성분의 합을 구하시오.

## 풀이
행렬의 역행렬 성질에 의해
$$ (AB^{-1})^{-1} = (B^{-1})^{-1} A^{-1} = BA^{-1} $$
이다. 행렬 $A$ 의 역행렬 $A^{-1}$ 를 구하면 다음과 같다.
$$ A^{-1} = \frac{1}{2 \cdot 2 - 1 \cdot 3} \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ -3 & 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ -3 & 2 \end{array} \right) $$
따라서 구하고자 하는 행렬 $(AB^{-1})^{-1}$ 은
$$ (AB^{-1})^{-1} = BA^{-1} $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 5 & -3 \\ 4 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ -3 & 2 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 5 \cdot 2 + (-3) \cdot (-3) & 5 \cdot (-1) + (-3) \cdot 2 \\ 4 \cdot 2 + 1 \cdot (-3) & 4 \cdot (-1) + 1 \cdot 2 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 19 & -11 \\ 5 & -2 \end{array} \right) $$
이다. 모든 성분의 합은
$$ 19 + (-11) + 5 + (-2) = 11 $$
이다.

정답: $11$