## ë¬¸ì œ
ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x$ ì¢Œí‘œê°€ ê°ê° $1$, $\frac{2}{3}$, $\left( \frac{2}{3} \right)^{2}$, $\left( \frac{2}{3} \right)^{3}$, $\cdots$, $\left( \frac{2}{3} \right)^{n-1}$, $\cdots$ ì¸ $x$ ì¶• ìœ„ì˜ ì ì—ì„œ $y$ ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ ê³¡ì„  $y = x^{2}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ í•œ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ì‚¬ê°í˜•ì„ í•œì—†ì´ ë§Œë“ ë‹¤. ì´ ì§ì‚¬ê°í˜•ë“¤ì´ ê³¡ì„  $y = x^{2}$ ì— ì˜í•˜ì—¬ ì˜ë ¤ì§„ ìœ—ë¶€ë¶„ë“¤ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{57}$   â‘¡ $\frac{2}{19}$   â‘¢ $\frac{7}{57}$   â‘£ $\frac{8}{57}$   â‘¤ $\frac{3}{19}$

## í’€ì´
ê° ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê°€ë¡œì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì˜¤ë¥¸ìª½ìœ¼ë¡œë¶€í„°
$1 - \frac{2}{3} = \frac{1}{3}$
$\frac{2}{3} - \left( \frac{2}{3} \right)^{2} = \frac{2}{3} \left( 1 - \frac{2}{3} \right) = \frac{1}{3} \cdot \frac{2}{3}$
$\left( \frac{2}{3} \right)^{2} - \left( \frac{2}{3} \right)^{3} = \left( \frac{2}{3} \right)^{2} \left( 1 - \frac{2}{3} \right) = \frac{1}{3} \cdot \left( \frac{2}{3} \right)^{2}$
$\vdots$

ì„¸ë¡œì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì˜¤ë¥¸ìª½ìœ¼ë¡œë¶€í„°
$1^{2}$, $\left( \frac{2}{3} \right)^{2}$, $\left( \frac{2}{3} \right)^{4}$, $\left( \frac{2}{3} \right)^{6}$, $\cdots$
ì´ë¯€ë¡œ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì˜ í•© $S_{1}$ ì€
$S_{1} = \frac{1}{3} \cdot 1^{2} + \frac{1}{3} \cdot \frac{2}{3} \cdot \left( \frac{2}{3} \right)^{2} + \frac{1}{3} \cdot \left( \frac{2}{3} \right)^{2} \cdot \left( \frac{2}{3} \right)^{4} + \cdots$
$= \frac{\frac{1}{3}}{1 - \frac{8}{27}} = \frac{9}{19}$

ê³¡ì„  $y = x^{2}$ ì˜ ì•„ë«ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ $S_{2}$ ëŠ”
$S_{2} = \int_{0}^{1} x^{2} dx = \left[ \frac{x^{3}}{3} \right]_{0}^{1} = \frac{1}{3}$

ë”°ë¼ì„œ ì˜ë ¤ì§„ ìœ—ë¶€ë¶„ë“¤ì˜ ë„“ì´ì˜ í•© $S$ ëŠ”
$S = S_{1} - S_{2} = \frac{9}{19} - \frac{1}{3} = \frac{8}{57}$

[ì •ë‹µ] â‘£