## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ $y=3^{x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $x=1$ ë° $x$ì¶•, $y$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A$, $y=\log_{3} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $x=3$ ë° $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $B$ë¼ í•  ë•Œ, $A+B$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $\frac{5}{2}$   â‘¢ $3$   â‘£ $\frac{7}{2}$   â‘¤ $4$

## í’€ì´
$y=3^{x}$ê³¼ $y=\log_{3} x$ëŠ” ì„œë¡œ ì—­í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì–´ë‘ìš´ ë‘ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ $S$ì™€ $B$ëŠ” ì„œë¡œ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ $\therefore A+B=A+S$
$=1 \times 3=3$

[ì •ë‹µ] â‘¢