## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{2}-4x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $(a, b)$ ê°€ ë¶€ë“±ì‹ $y>f(x)$ ì˜ ì˜ì—­ì— ì†í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ í•­ìƒ ì„±ë¦½í•˜ëŠ” ë¶€ë“±ì‹ì„ ëª¨ë‘ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<ë³´ ê¸°>} \\
ã„±. \frac{b}{2}>f \left( \frac{a}{2} \right) \\
ã„´. 2b>f(2a) \\
ã„·. -b<f(-a) \\
\hline
\end{array}
$$



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

ì  $(a, b)$ ê°€ ë¶€ë“±ì‹ $y>f(x)$ ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ë¯€ë¡œ
$b>a^{2}-4a$

ã„±. $b>a^{2}-4a$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{b}{2} > \frac{a^{2}}{2} - 2a$
$f \left( \frac{a}{2} \right) = \left( \frac{a}{2} \right)^{2} - 4 \left( \frac{a}{2} \right) = \frac{a^{2}}{4} - 2a$
ì´ë•Œ $\frac{a^{2}}{2} \ge \frac{a^{2}}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{b}{2} > f \left( \frac{a}{2} \right)$ (ì°¸)

ã„´. (ë°˜ë¡€) ì  $(3, 0)$ ì€ $0 > 3^{2}-4 \times 3 = -3$ ì´ë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ ë¶€ë“±ì‹ì„ ë§Œì¡±í•˜ì§€ë§Œ, ì  $(2a, 2b) = (6, 0)$ ì„ $f(x)$ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $f(6) = 6^{2}-4 \times 6 = 12$ ì´ë‹¤.
$0 > 12$ ëŠ” ì„±ë¦½í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ì  $(6, 0)$ ì€ $y>f(x)$ ì˜ ì˜ì—­ì— ì†í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. $b>a^{2}-4a$ ì´ë¯€ë¡œ
$-b < -a^{2}+4a$
$f(-a) = (-a)^{2}-4(-a) = a^{2}+4a$
ì´ë•Œ $-a^{2} \le a^{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$-b < f(-a)$ (ì°¸)

ì´ìƒì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„·ì´ë‹¤.

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
ì  $P(a, b)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $\left( \frac{a}{2}, \frac{b}{2} \right)$ ëŠ” ì„ ë¶„ $\mathrm{OP}$ ì˜ ì¤‘ì , ì  $(2a, 2b)$ ëŠ” ì„ ë¶„ $\mathrm{OP}$ ì˜ $2$ ë°° ì—°ì¥ì„  ìœ„ì˜ ì , ì  $(-a, -b)$ ëŠ” ì›ì ì— ëŒ€í•œ ëŒ€ì¹­ì ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{2}-4x$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì˜ì—­ì„ ê¸°í•˜í•™ì ìœ¼ë¡œ ê³ ì°°í•˜ë©´ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„·ì„ì„ ì•Œ ìˆ˜ ìˆë‹¤.