## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë„í˜• $ABCDE$ì—ì„œ $\angle ACB = \angle ACD = 60^\circ$, $\overline{AC}=3$, $\overline{BC}=\overline{CD}=4$, $\overline{DE}=5$, $\overline{AE}=6$ì´ë‹¤. ì´ ë„í˜• $ABCDE$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ì†Œìˆ˜ì  ì•„ë˜ $3$ì§¸ ìë¦¬ì—ì„œ ë°˜ì˜¬ë¦¼í•˜ì—¬ ì†Œìˆ˜ $2$ì§¸ ìë¦¬ê¹Œì§€ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $\sqrt{3}=1.732$ë¡œ ê³„ì‚°í•œë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´ì„œ 
$$\overline{AD}^2 = 3^2 + 4^2 - 2 \cdot 3 \cdot 4 \cdot \cos 60^\circ = 13$$
$\therefore \overline{AD} = \sqrt{13}$ ($\because \overline{AD} > 0$)

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\angle AED = \theta$ë¼ í•˜ë©´,
$$\cos \theta = \frac{6^2 + 5^2 - (\sqrt{13})^2}{2 \cdot 6 \cdot 5} = \frac{48}{60} = \frac{4}{5}$$
$\therefore \sin \theta = \sqrt{1 - \left( \frac{4}{5} \right)^2} = \frac{3}{5}$

$\therefore$ (ë„í˜• $ABCDE$ì˜ ë„“ì´)
$= S_1 + S_2 + S_3$
$= \frac{1}{2} \cdot 3 \cdot 4 \cdot \sin 60^\circ + \frac{1}{2} \cdot 3 \cdot 4 \cdot \sin 60^\circ + \frac{1}{2} \cdot 6 \cdot 5 \cdot \sin \theta$
$= 6 \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} + 6 \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} + 15 \cdot \frac{3}{5}$
$= 6\sqrt{3} + 9$
$= 6 \times 1.732 + 9$
$= 10.392 + 9$
$= 19.392$

ë”°ë¼ì„œ, $19.392$ë¥¼ ì†Œìˆ˜ì  ì•„ë˜ $3$ì§¸ ìë¦¬ì—ì„œ ë°˜ì˜¬ë¦¼í•˜ë©´ $19.39$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $19.39$