## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í–‰ë ¬ $\left( \begin{array}{cc} a & 1 \\ 0 & 1 \end{array} \right)$ ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ì–´ì§€ëŠ” ì¼ì°¨ë³€í™˜ $f$ ì— ì˜í•˜ì—¬ $\triangle OAB$ ê°€ $\triangle OA'B'$ ë¡œ ì˜®ê²¨ì§„ë‹¤. $\triangle OA'B'$ ì˜ ë„“ì´ê°€ $3$ ì´ ë  ë•Œ, ì–‘ìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$$ \left( \begin{array}{cc} a & 1 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} ax+y \\ y \end{array} \right) $$
$a \neq 0$ ì´ë¯€ë¡œ $\triangle OAB$ ì˜ ì„¸ ê¼­ì§“ì ì´ ì¼ì°¨ë³€í™˜ $f$ ì— ì˜í•˜ì—¬ ì˜®ê²¨ì§„ $\triangle OA'B'$ ì˜ ê¼­ì§“ì  $O$, $A'$, $B'$ ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ ì„¸ ì  $(0, 0)$, $(1, 1)$, $(a+1, 1)$ ìœ¼ë¡œ ì´ë£¨ì–´ì§€ëŠ” ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ê°€ $3$ ì´ë¯€ë¡œ,
$$ 3 = \frac{1}{2} \cdot 1 \cdot a \quad \therefore a = 6 $$

[ì •ë‹µ] 
$$ 6 $$