## 문제
다음은 주기함수 $f: R \rightarrow R$ ($R$는 실수 전체의 집합)에 대하여 집합 $\{ f(n) | n$은 자연수 $\}$가 무한집합이면 함수 $f$의 주기는 무리수임을 증명하는 과정이다.

함수 $f(x)$의 주기 $T$가 유리수라고 가정하면 
$T = \frac{a}{b}$ (단 $a$, $b$는 자연수)라 놓을 수 있다.
임의의 실수 $x$에 대하여 $f(x) = f(x+T)$이므로 
$$ \begin{array}{l} f(x+T) = f(x+T+T) = f(x+2T) \\ f(x+2T) = f(x+2T+T) = f(x+3T) \\ \vdots \\ f(x+(b-1)T) = f(x+bT) \end{array} $$
$\therefore f(x) = f(x+bT)$
$\therefore f(x) = f(x+a)$

한편, 임의의 자연수 $n$에 대하여 
$n = aq + r$ (단, $r = 0, 1, 2, \dots, a-1$)라 하면 
$f(n) = f(aq + r) =$ (가)
$\therefore \{ f(n) | n$은 자연수 $\} =$ (나)

이것은 집합 $\{ f(n) | n$은 자연수 $\}$가 무한집합이라는 사실에 모순이므로, $f(x)$의 주기는 무리수이다. 
위의 증명에서 (나)에 알맞은 것은?

## 보기
① $\emptyset$   ② $\{ f(1), f(2), f(3), \dots, f(a) \}$   ③ $\{ f(1), f(2), f(3), \dots, f(b) \}$   ④ $\{ f(1), f(2), f(3), \dots, f(q) \}$   ⑤ $\{ f(1), f(2), f(3), \dots, f(q-1) \}$

## 풀이
임의의 실수 $x$에 대하여 $f(x) = f(x+T)$이므로 $f(x) = f(x+bT)$, 즉 $f(x) = f(x+a)$이다.
따라서 임의의 자연수 $k$에 대하여 $f(x) = f(x+ka)$이다.

$\therefore f(n) = f(aq+r) = f(r)$
따라서 $\{ f(n) | n$은 자연수 $\}$
$= \{ f(0), f(1), f(2), \dots, f(a-1) \}$
그런데 $f(a) = f(0)$이므로
$\{ f(n) | n$은 자연수 $\}$
$= \{ f(1), f(2), f(3), \dots, f(a-1), f(a) \}$

정답은 ②이다.