## ë¬¸ì œ
ì „ì²´ì§‘í•© $U$ì˜ ë‘ ë¶€ë¶„ì§‘í•© $A$, $B$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $(A-B)^{C} \subset B$ê°€ ì„±ë¦½í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ í•­ìƒ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $A \cap B = \emptyset$
ã„´. $A \cup B^{C} = A$
ã„·. $A \cup B = U$



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„·   â‘£ ã„±, ã„´   â‘¤ ã„´, ã„·

## í’€ì´
$$(A-B)^{C} \subset B$$
$$\iff (A \cap B^{C})^{C} \subset B$$
$$\iff A^{C} \cup B \subset B$$
$$\iff A^{C} \subset B$$

ã„±. $A^{C} \subset B$ì´ë¯€ë¡œ $A \cap B \neq \emptyset$ì´ë‹¤.
$\therefore$ ê±°ì§“

ã„´. $A^{C} \subset B \iff B^{C} \subset A$ì´ë¯€ë¡œ $A \cup B^{C} = A$ì´ë‹¤.
$\therefore$ ì°¸

ã„·. $A^{C} \subset B$ì´ë¯€ë¡œ
$A \cup A^{C} \subset A \cup B \cdots$ ã‰ 
$A \subset U, B \subset U$ì—ì„œ
$A \cup B \subset U \cdots$ ã‰¡
ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ $A \cup B = U$ì´ë‹¤.
$\therefore$ ì°¸

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤