## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒì€ ì œ $1$ í–‰ì— ë‘ ê°œì˜ $1$ ì„ ë‚˜ì—´í•˜ê³ , ì œ $n+1$ í–‰ì—ëŠ” ì œ $n$ í–‰ì˜ ìˆ˜ë¥¼ ë‚˜ì—´í•œ ë’¤ ê·¸ ê°ê°ì˜ ìˆ˜ ì‚¬ì´ì— ì–‘ìª½ ë‘ ìˆ˜ì˜ í•©ì„ ì¶”ê°€í•˜ì—¬ ë‚˜ì—´í•œ ê²ƒì´ë‹¤. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ë©´, ì œ $3$ í–‰ì€ ì œ $2$ í–‰ì˜ $1$ ê³¼ $2$ ì‚¬ì´ì— $1+2=3$ ì„, $2$ ì™€ $1$ ì‚¬ì´ì— $2+1=3$ ì„ ì¶”ê°€í•˜ì—¬ ë‚˜ì—´í•œ ê²ƒì´ë‹¤. ì´ë•Œ, ì œ $7$ í–‰ì˜ $31$ ë²ˆì§¸ì— ë‚˜íƒ€ë‚˜ëŠ” ìˆ˜ëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $9$   â‘¡ $10$   â‘¢ $11$   â‘£ $12$   â‘¤ $13$

## í’€ì´
ê° í–‰ì˜ í•­ì˜ ìˆ˜ê°€ $1, 2, 4, 8, 16, \dots, 2^{n-1}$ ì”© ì¦ê°€í•˜ëŠ” ê³„ì°¨ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ
(ì œ $7$ í–‰ì˜ í•­ì˜ ìˆ˜) $= 2 + \sum_{k=1}^{6} 2^{k-1} = 2 + \frac{1 \cdot (2^6 - 1)}{2 - 1} = 65$ (ë‹¨, ì²«ì§¸í•­ì€ $2$)

ì´ë•Œ, ì œ $7$ í–‰ì˜ $2$ ì˜ ìœ„ì¹˜ëŠ” ì •ê°€ìš´ë° ë‚˜íƒ€ë‚˜ë¯€ë¡œ $33$ ë²ˆì§¸ ë‚˜íƒ€ë‚œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ì œ $7$ í–‰ì˜ $31$ ë²ˆì§¸ì— ë‚˜íƒ€ë‚˜ëŠ” ìˆ˜ëŠ” $9$ ì´ë‹¤.

$$
\begin{array}{lc}
\text{ì œ } 1 \text{ í–‰} & 1 \quad 1 \\
\text{ì œ } 2 \text{ í–‰} & 1 \quad 2 \quad 1 \\
\text{ì œ } 3 \text{ í–‰} & 1 \quad 3 \quad 2 \quad 3 \quad 1 \\
\text{ì œ } 4 \text{ í–‰} & 1 \quad 4 \quad 3 \quad 5 \quad 2 \quad 5 \quad 3 \quad 4 \quad 1 \\
\text{ì œ } 5 \text{ í–‰} & \cdots \quad 5 \quad 7 \quad 2 \quad 7 \quad 5 \quad \cdots \\
\text{ì œ } 6 \text{ í–‰} & \cdots \quad 7 \quad 9 \quad 2 \quad 9 \quad 7 \quad \cdots \\
\text{ì œ } 7 \text{ í–‰} & \cdots \quad 9 \quad 11 \quad 2 \quad 11 \quad 9 \quad \cdots \\
\end{array}
$$

ì •ë‹µ: â‘ 