## Î¨∏Ï†ú
Îã´ÌûåÍµ¨Í∞Ñ $[0, 2]$ÏóêÏÑú Ï†ïÏùòÎêú Îëê Ìï®Ïàò $f(x)$ÏôÄ $g(x)$Ïùò Í∑∏ÎûòÌîÑÎäî ÏïÑÎûò Í∑∏Î¶ºÍ≥º Í∞ôÎã§. Ïù¥Îïå, $\frac{1}{3} \int_{0}^{2} f(g(x)) dx$Ïùò Í∞íÏùÑ ÏÜåÏàòÏ†ê ÏïÑÎûò ÏÖãÏß∏ ÏûêÎ¶¨ÏóêÏÑú Î∞òÏò¨Î¶ºÌïòÏó¨ ÏÜåÏàò ÎëòÏß∏ ÏûêÎ¶¨ÍπåÏßÄ Íµ¨ÌïòÏãúÏò§.

> [!example] üì∏ (Í∑∏Î¶º/Í∑∏ÎûòÌîÑ)

## Î≥¥Í∏∞

## ÌíÄÏù¥
$$f(x) = \begin{cases} 32x & (0 \le x \le 1) \\ -32x + 64 & (1 \le x \le 2) \end{cases}$$
$$g(x) = \begin{cases} -2x + 1 & (0 \le x \le \frac{1}{2}) \\ \frac{2}{3}x - \frac{1}{3} & (\frac{1}{2} \le x \le 2) \end{cases}$$

(‚Ö∞) $0 \le x \le \frac{1}{2}$ Ïùº Îïå,
$$f(g(x)) = f(-2x + 1) = 32(-2x + 1) = -64x + 32$$

(‚Ö±) $\frac{1}{2} \le x \le 2$ Ïùº Îïå,
$$f(g(x)) = f\left(\frac{2}{3}x - \frac{1}{3}\right) = 32\left(\frac{2}{3}x - \frac{1}{3}\right) = \frac{64}{3}x - \frac{32}{3}$$

$\frac{1}{3} \int_{0}^{2} f(g(x)) dx$
$$= \frac{1}{3} \left\{ \int_{0}^{\frac{1}{2}} (-64x + 32) dx + \int_{\frac{1}{2}}^{2} \left(\frac{64}{3}x - \frac{32}{3}\right) dx \right\}$$
$$= \frac{1}{3} \left\{ \left[ -32x^2 + 32x \right]_{0}^{\frac{1}{2}} + \left[ \frac{32}{3}x^2 - \frac{32}{3}x \right]_{\frac{1}{2}}^{2} \right\}$$
$$= \frac{1}{3}(8 + 24) = \frac{32}{3} = 10.666 \cdots$$
$\therefore 10.67$