## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì› $(x-1)^{2}+(y-1)^{2}=8$ê³¼ ê³¡ì„  $y=\frac{k}{x}$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê¸° ìœ„í•œ ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{\sqrt{2}}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $1$   â‘£ $2$   â‘¤ $2\sqrt{2}$

## í’€ì´
ì› $(x-1)^{2}+(y-1)^{2}=8$ê³¼ ê³¡ì„  $y=\frac{k}{x}$ëŠ” ëª¨ë‘ ì§ì„  $y=x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. ë˜í•œ, ì› $(x-1)^{2}+(y-1)^{2}=8$ê³¼ ì§ì„  $y=x$ì˜ ë‘ êµì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $(3, 3)$, $(-1, -1)$ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=\frac{k}{x}$ê°€ ì  $(-1, -1)$ì„ ì§€ë‚  ë•Œ, ì› $(x-1)^{2}+(y-1)^{2}=8$ê³¼ ê³¡ì„  $y=\frac{k}{x}$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$-1=\frac{k}{-1}$ $\therefore k=1$

ì •ë‹µì€ â‘¢ì´ë‹¤.