## ë¬¸ì œ
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $y=f(x+1)-f(x)$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì˜ ê°œí˜•ìœ¼ë¡œ ê°€ìž¥ ì í•©í•œ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¡ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¢ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘£ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¤ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘  

ì•„ëž˜ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ $x$ ì ˆíŽ¸ì´ $0$ ê³¼ $1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x)=ax(x-1)$ (ë‹¨, $a>0$) 

$f(x+1) = a(x+1)(x+1-1) = ax(x+1)$ 

$y = f(x+1)-f(x)$ 
$=ax(x+1)-ax(x-1)$ 
$=2ax$ 

ë”°ë¼ì„œ $y=f(x+1)-f(x)$ ëŠ” ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ê³ , ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $2a$ ($a>0$) ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ëž˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ â‘ ì´ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)