## ë¬¸ì œ
ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x)=f(-x)$, $f(2-x)=f(x)$ ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ê³ , $\int_{0}^{1} f(x) dx=2$ ì¼ ë•Œ, $\int_{0}^{6} \{ x^{2}+f(x) \} dx$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$f(x)=f(-x)$ ì´ë¯€ë¡œ ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $y$ ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ê³ , $f(x)=f(2-x)=f(x-2)$ ì´ë¯€ë¡œ $f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” êµ¬ê°„ $[-1,1]$ ì—ì„œì˜ ëª¨ì–‘ì´ ë°˜ë³µëœë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ $\int_{1}^{2} f(x) dx = \int_{-1}^{0} f(x) dx = \int_{0}^{1} f(x) dx = 2$ ì´ë¯€ë¡œ
$\int_{0}^{2} f(x) dx = 2 \cdot 2 = 4$
$\int_{0}^{6} f(x) dx = \int_{0}^{2} f(x) dx + \int_{2}^{4} f(x) dx + \int_{4}^{6} f(x) dx$
$= 3 \int_{0}^{2} f(x) dx = 12$
$\therefore \int_{0}^{6} \{ x^{2}+f(x) \} dx = \int_{0}^{6} x^{2} dx + \int_{0}^{6} f(x) dx$
$= \left[ \frac{1}{3} x^{3} \right]_{0}^{6} + 12 = 72 + 12 = 84$