## ë¬¸ì œ
ë°˜ì› $O$ì˜ ì§€ë¦„ $\overline{AB}$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒì€ ì  $A$ì™€ ì  $B$ê°€ ì•„ë‹Œ ë°˜ì› ìœ„ì˜ ì  $D$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\frac{\tan(\angle CAD)}{\tan(\angle ADC)}$ì˜ ê°’ì´ ì¼ì •í•¨ì„ ì¦ëª…í•œ ê²ƒì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

---
ì  $C$ì—ì„œ $\overline{AD}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´
$$\frac{\tan(\angle CAD)}{\tan(\angle ADC)} = \text{(ê°€)}$$
$\overline{AB}$ê°€ ì› $O$ì˜ ì§€ë¦„ì´ë¯€ë¡œ $\angle ADB = \frac{\pi}{2}$ê°€ ë˜ì–´
$$\triangle ACH \sim \text{(ë‚˜)}$$
$\therefore \frac{\tan(\angle CAD)}{\tan(\angle ADC)} = \text{(ë‹¤)}$
---

ìœ„ì˜ ì¦ëª…ì—ì„œ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\overline{HD}}{\overline{AH}}, \triangle ABD, \frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{\overline{CD}}{\overline{AC}}, \triangle ABD, \frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{\overline{HD}}{\overline{AH}}, \triangle ABD, \frac{1}{4}$   â‘£ $\frac{\overline{CD}}{\overline{AC}}, \triangle ACD, \frac{1}{2}$   â‘¤ $\frac{\overline{HD}}{\overline{AH}}, \triangle ACD, \frac{1}{3}$

## í’€ì´
ì  $C$ì—ì„œ $\overline{AD}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ $\triangle CDH$ì—ì„œ $\tan(\angle ADC) = \frac{\overline{CH}}{\overline{HD}}$, $\triangle ACH$ì—ì„œ $\tan(\angle CAD) = \frac{\overline{CH}}{\overline{AH}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\frac{\tan(\angle CAD)}{\tan(\angle ADC)} = \frac{\frac{\overline{CH}}{\overline{AH}}}{\frac{\overline{CH}}{\overline{HD}}} = \frac{\overline{HD}}{\overline{AH}}$$
ë”°ë¼ì„œ $\text{(ê°€)} = \frac{\overline{HD}}{\overline{AH}}$ ì´ë‹¤.

$\overline{AB}$ê°€ ì›ì˜ ì§€ë¦„ì´ë¯€ë¡œ $\angle ADB = \frac{\pi}{2}$ì´ê³ , $\angle AHC = \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\triangle ACH$ì™€ $\triangle ABD$ì—ì„œ $\angle CAD$ëŠ” ê³µí†µì´ë‹¤.
ì¦‰, $\triangle ACH \sim \triangle ABD$ (AA ë‹®ìŒ) ì´ë¯€ë¡œ $\text{(ë‚˜)} = \triangle ABD$ ì´ë‹¤.

ë‹®ìŒë¹„ì— ì˜í•´ $\frac{\overline{AH}}{\overline{AC}} = \frac{\overline{AD}}{\overline{AB}}$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AH} = \overline{AD} \cdot \frac{\overline{AC}}{\overline{AB}}$ ì´ë‹¤.
ë˜í•œ $\overline{HD} = \overline{AD} - \overline{AH} = \overline{AD} - \overline{AD} \cdot \frac{\overline{AC}}{\overline{AB}} = \overline{AD} \left( 1 - \frac{\overline{AC}}{\overline{AB}} \right) = \overline{AD} \cdot \frac{\overline{AB} - \overline{AC}}{\overline{AB}} = \overline{AD} \cdot \frac{\overline{CB}}{\overline{AB}}$ ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$$\frac{\overline{HD}}{\overline{AH}} = \frac{\overline{AD} \cdot \frac{\overline{CB}}{\overline{AB}}}{\overline{AD} \cdot \frac{\overline{AC}}{\overline{AB}}} = \frac{\overline{CB}}{\overline{AC}}$$
ì  $C$ëŠ” $\overline{AB}$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AC} : \overline{CB} = 2 : 1$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\text{(ë‹¤)} = \frac{\overline{CB}}{\overline{AC}} = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 