## ë¬¸ì œ
ì  $(0, 1)$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì´ˆì ì´ $F(\sqrt{3}, 0)$ ê³¼ $F'(-\sqrt{3}, 0)$ ì¸ íƒ€ì›ì´ ìžˆë‹¤. ì´ íƒ€ì› ìœ„ì˜ ì  $(x, y)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬, $x+y$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $\sqrt{5}$   â‘¢ $\sqrt{6}$   â‘£ $\sqrt{7}$   â‘¤ $2\sqrt{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

íƒ€ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $\frac{x^{2}}{a^{2}} + \frac{y^{2}}{b^{2}} = 1$ ($a > b > 0$)ì´ë¼ í•˜ë©´ ì´ˆì ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $(\sqrt{3}, 0)$, $(-\sqrt{3}, 0)$ ì´ë¯€ë¡œ $b^{2} = a^{2} - c^{2}$ ì—ì„œ
$b^{2} = a^{2} - (\pm \sqrt{3})^{2} = a^{2} - 3$
ë˜í•œ, íƒ€ì›ì´ $(0, 1)$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ $\frac{1}{b^{2}} = 1$

$\therefore$ $b^{2} = 1$, $a^{2} = b^{2} + 3 = 4$
ë”°ë¼ì„œ íƒ€ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $\frac{x^{2}}{4} + y^{2} = 1$ ì´ë‹¤.

$x + y = k$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $y = -x + k$ ê°€ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì¦‰, ì§ì„ ì´ íƒ€ì›ê³¼ ì ‘í•  ë•Œì´ë¯€ë¡œ
$\frac{x^{2}}{4} + (-x + k)^{2} = 1$
$\leftrightarrow \frac{x^{2}}{4} + x^{2} - 2kx + k^{2} = 1$
$\leftrightarrow 5x^{2} - 8kx + 4k^{2} - 4 = 0$

ì´ ë°©ì •ì‹ì˜ íŒë³„ì‹ì„ $D$ ë¼ê³  í•˜ë©´
$\frac{D}{4} = 16k^{2} - 5(4k^{2} - 4) = 0$
$\leftrightarrow 4k^{2} = 20$
$\leftrightarrow k^{2} = 5$

$\therefore$ $k = \sqrt{5}$ ($\because$ $k > 0$)