## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì  $(0, 3)$ ê³¼ $(\frac{3}{2}, 0)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $l$ ì´ ìˆë‹¤. ì´ ì§ì„  ìœ„ì˜ ì„ì˜ì˜ í•œ ì ì„ $P(a, b)$ ë¼ í•  ë•Œ, $9^{a} + 3^{b}$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3 \sqrt{2}$   â‘¡ $3 \sqrt{3}$   â‘¢ $4 \sqrt{2}$   â‘£ $6 \sqrt{2}$   â‘¤ $6 \sqrt{3}$

## í’€ì´
ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = -2x + 3$ ì´ê³  ì  $P(a, b)$ ê°€ ì§ì„  ìœ„ì˜ ì„ì˜ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $b = -2a + 3$ ì´ë‹¤.

$\therefore 9^{a} + 3^{b} = 3^{2a} + 3^{-2a+3} \ge 2 \sqrt{3^{2a} \times 3^{-2a+3}} = 2 \sqrt{3^{3}} = 6\sqrt{3}$

ì‚°ìˆ Â·ê¸°í•˜í‰ê· ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´ $9^{a} + 3^{b}$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $6\sqrt{3}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤