## 문제
행렬 $A = \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -5 & -3 \end{array} \right)$ 일 때, $A^{105} \left( \begin{array}{r} 1 \\ -1 \end{array} \right)$ 의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $-2$   ② $-1$   ③ $0$   ④ $1$   ⑤ $2$

## 풀이
$A = \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -5 & -3 \end{array} \right)$ 이므로
$$ A^{2} = \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -5 & -3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -5 & -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{rr} -1 & 0 \\ 0 & -1 \end{array} \right) = -E $$
$$ A^{4} = (-E)^{2} = E $$
따라서 $A^{105}$ 을 구하면 다음과 같다.
$$ A^{105} = (A^{4})^{26} \cdot A = E^{26} \cdot A = A $$
결과적으로 구하고자 하는 행렬의 곱은 다음과 같다.
$$ A^{105} \left( \begin{array}{r} 1 \\ -1 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{r} 1 \\ -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -5 & -3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{r} 1 \\ -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{r} 1 \\ -2 \end{array} \right) $$
따라서 모든 성분의 합은 $1 + (-2) = -1$ 이다.

정답 ②