## ë¬¸ì œ
ë‘ ì§‘í•© $A$, $B$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì—°ì‚° $\triangle$ë¥¼ $A \triangle B = (A \cup B) - (A \cap B)$ë¡œ ì •ì˜í•œë‹¤. $A = \{ 1, 3, 4, 5 \}$, $A \triangle B = \{ 2, 3, 5, 6, 7 \}$ë¼ í•  ë•Œ, ì§‘í•© $B$ì— ì†í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì›ì†Œì˜ í•©ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$A - (A \triangle B) = A \cap B$ ì´ë¯€ë¡œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$A \cap B = \{ 1, 3, 4, 5 \} - \{ 2, 3, 5, 6, 7 \} = \{ 1, 4 \}$
$(A \triangle B) - A = B - A$ ì´ë¯€ë¡œ 
$B - A = \{ 2, 3, 5, 6, 7 \} - \{ 1, 3, 4, 5 \} = \{ 2, 6, 7 \}$
$\therefore B = \{ 1, 2, 4, 6, 7 \}$
$B$ ì˜ ëª¨ë“  ì›ì†Œì˜ í•©ì€ $20$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $20$