## 문제
$(\log_{\sqrt{6}} 2)(\log_{6} 4) + (\log_{\sqrt{6}} 3)(\log_{6} 9) + (\log_{\sqrt{6}} 4)(\log_{6} 9)$ 의 값은?

## 보기
① $3$   ② $4$   ③ $6$   ④ $8$   ⑤ $9$

## 풀이
주어진 식을 밑 변환 공식과 로그의 성질을 이용하여 정리하면 다음과 같다.

$$ \begin{aligned} (\text{준식}) &= (2 \log_{6} 2)(2 \log_{6} 2) + (2 \log_{6} 3)(2 \log_{6} 3) + (4 \log_{6} 2)(2 \log_{6} 3) \\ &= 4(\log_{6} 2)^{2} + 4(\log_{6} 3)^{2} + 8(\log_{6} 2)(\log_{6} 3) \end{aligned} $$

이 식은 완전제곱식의 형태이므로,

$$ \begin{aligned} &= 4 \{ (\log_{6} 2)^{2} + 2(\log_{6} 2)(\log_{6} 3) + (\log_{6} 3)^{2} \} \\ &= 4(\log_{6} 2 + \log_{6} 3)^{2} \\ &= 4(\log_{6} 6)^{2} \\ &= 4 \cdot 1^{2} = 4 \end{aligned} $$

따라서 정답은 ②이다.