## ë¬¸ì œ

$x$, $y$ ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ 

$$ \left( \begin{array}{cc} a-1 & -b \\ b & a+3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} x-2y \\ 2x+y \end{array} \right) $$

ê°€ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°–ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(a, b)$ ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ìì·¨ì˜ ê°œí˜•ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¡ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¢ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘£ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¤ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¢ 

[í•´ì„¤] 

$$ \left( \begin{array}{cc} a-1 & -b \\ b & a+3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & -2 \\ 2 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) $$ ì´ë¯€ë¡œ 

$$ \left( \begin{array}{cc} a-2 & -b+2 \\ b-2 & a+2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) \cdots \cdots ã‰  $$

$ã‰ $ ì´ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 

$$ (a-2)(a+2)-(-b+2)(b-2)=0 $$ 

$$ a^{2}-4+(b-2)^{2}=0 $$

$$ a^{2}+(b-2)^{2}=4 $$ 

ë”°ë¼ì„œ ì  $(a, b)$ ì˜ ìì·¨ì˜ ê°œí˜•ì€ â‘¢ì´ë‹¤.