## 문제

다음 그림과 같이 포물선 $y=-3x^{2}$ 위에 서로 다른 두 점 $P_{1}$, $P_{2}$ 가 있고, 포물선 $y=(x-4)^{2}$ 위에 두 점 $Q_{1}$, $Q_{2}$ 가 있다. 점 $P_{1}$ 에서의 접선과 점 $Q_{1}$ 에서의 접선이 서로 평행하고, 점 $P_{2}$ 에서의 접선과 점 $Q_{2}$ 에서의 접선이 서로 평행할 때, 직선 $P_{1}Q_{1}$ 과 직선 $P_{2}Q_{2}$ 의 교점의 좌표는?

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

① $(2, 1)$   ② $(2, 0)$   ③ $(1, 1)$   ④ $(1, -1)$   ⑤ $(1, 0)$

## 풀이

$P_{1}(a, -3a^{2})$, $P_{2}(b, -3b^{2})$, $Q_{1}(c, (c-4)^{2})$, $Q_{2}(d, (d-4)^{2})$ 이라 하고,
$f(x)=-3x^{2}$, $g(x)=(x-4)^{2}$ 라 두면
$f'(x)=-6x$, $g'(x)=2(x-4)$ 이다.

$f'(a)=g'(c)$ 에서 $-6a=2(c-4)$ 이므로
$c-4=-3a$ 에서 $c=-3a+4$ 이다.
마찬가지로 $f'(b)=g'(d)$ 에서
$d=-3b+4$ 이다.

직선 $P_{1}Q_{1}$ 의 방정식은
$y = \frac{(c-4)^{2}-(-3a^{2})}{c-a}(x-a)-3a^{2}$
$c-4=-3a$ 를 대입하면
$y = \frac{(-3a)^{2}+3a^{2}}{(-3a+4)-a}(x-a)-3a^{2}$
$y = \frac{12a^{2}}{-4a+4}(x-a)-3a^{2}$
$y = \frac{-3a^{2}}{a-1}(x-a)-3a^{2}$

직선 $P_{2}Q_{2}$ 의 방정식은 같은 방법으로
$y = \frac{-3b^{2}}{b-1}(x-b)-3b^{2}$

두 직선의 교점을 구하기 위해 식을 연립하면
$\frac{-3a^{2}}{a-1}(x-a)-3a^{2} = \frac{-3b^{2}}{b-1}(x-b)-3b^{2}$
양변을 $-3$ 으로 나누면
$\frac{a^{2}}{a-1}(x-a)+a^{2} = \frac{b^{2}}{b-1}(x-b)+b^{2}$
$\frac{a^{2}(x-a)+a^{2}(a-1)}{a-1} = \frac{b^{2}(x-b)+b^{2}(b-1)}{b-1}$
$\frac{a^{2}x-a^{3}+a^{3}-a^{2}}{a-1} = \frac{b^{2}x-b^{3}+b^{3}-b^{2}}{b-1}$
$\frac{a^{2}(x-1)}{a-1} = \frac{b^{2}(x-1)}{b-1}$
$(x-1) \left( \frac{a^{2}}{a-1} - \frac{b^{2}}{b-1} \right) = 0$
$a \neq b$ 이므로 $\frac{a^{2}}{a-1} \neq \frac{b^{2}}{b-1}$ 인 일반적인 경우에 대하여 $x=1$ 이다.

$x=1$ 을 직선 $P_{1}Q_{1}$ 의 방정식에 대입하면
$y = \frac{-3a^{2}}{a-1}(1-a)-3a^{2} = 3a^{2}-3a^{2} = 0$
따라서 두 직선 $P_{1}Q_{1}$ 과 $P_{2}Q_{2}$ 의 교점의 좌표는 $(1, 0)$ 이다.

정답: ⑤