## ë¬¸ì œ
ì› $x^{2} + y^{2} = \frac{1}{2^{n}}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ì´ê³  ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì ‘ì„ ì´ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a_{n}, 0)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $2 + \sqrt{2}$   â‘¢ $2\sqrt{2}$   â‘£ $4$   â‘¤ $4 + \sqrt{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì ‘ì„  $\overline{PT}$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{OP}$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $1$ì´ë‹¤. 

$\therefore \triangle OPT$ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ê³  $\overline{OT} = \overline{OP} \times \sqrt{2}$ì´ë‹¤. 

ì› $x^{2} + y^{2} = \frac{1}{2^{n}}$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\sqrt{\frac{1}{2^{n}}} = \left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right)^{n}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{OP} = \left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right)^{n}$

$\therefore a_{n} = \left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right)^{n} \times \sqrt{2} = \left(\frac{1}{\sqrt{2}}\right)^{n-1}$ 

$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = \frac{1}{1 - \frac{1}{\sqrt{2}}} = \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{2} - 1} = \frac{\sqrt{2}(\sqrt{2} + 1)}{2 - 1} = 2 + \sqrt{2}$