## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ 1 \cdot n + 2 \cdot (n-1) + 3 \cdot (n-2) + \dots + (n-1) \cdot 2 + n \cdot 1 = \frac{n(n+1)(n+2)}{6} $$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline (i) \text{ } n=1 \text{ 일 때, (좌변) } = 1, \text{ (우변) } = 1 \text{ 이므로 주어진 식은 성립한다.} \\ (ii) \text{ } n=k \text{ 일 때 성립한다고 가정하면} \\ 1 \cdot k + 2 \cdot (k-1) + 3 \cdot (k-2) + \dots + k \cdot 1 = \frac{k(k+1)(k+2)}{6} \text{ 이다.} \\ n=k+1 \text{ 일 때 성립함을 보이자.} \\ 1 \cdot (k+1) + 2 \cdot k + 3 \cdot (k-1) + \dots + (k+1) \cdot 1 \\ = 1 \cdot k + 2 \cdot (k-1) + 3 \cdot (k-2) + \dots + k \cdot 1 + (1 + 2 + 3 + \dots + k) + (가) \\ = \frac{k(k+1)(k+2)}{6} + (나) \\ = (다) \\ \text{그러므로 } n=k+1 \text{ 일 때도 성립한다.} \\ \text{따라서 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것을 차례로 나열한 것은?

## 보기
① $(가): k, (나): \frac{k(k+1)}{2}, (다): \frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{6}$   ② $(가): k, (나): \frac{k(k+3)}{2}, (다): \frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{6}$   ③ $(가): k, (나): \frac{(k+1)(k+2)}{2}, (다): \frac{k(k+1)(k+2)}{6}$   ④ $(가): k+1, (나): \frac{(k+1)(k+2)}{2}, (다): \frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{6}$   ⑤ $(가): k+1, (나): \frac{(k+1)(k+2)}{2}, (다): \frac{k(k+1)(k+2)}{6}$

## 풀이
($i$) $n=1$ 일 때, (좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 주어진 식은 성립한다. 

($ii$) $n=k$ 일 때 성립한다고 가정하면 
$1 \cdot k + 2 \cdot (k-1) + 3 \cdot (k-2) + \dots + k \cdot 1 = \frac{k(k+1)(k+2)}{6}$

$n=k+1$ 일 때 성립함을 보이자. 
$1 \cdot (k+1) + 2 \cdot k + 3 \cdot (k-1) + \dots + (k+1) \cdot 1$ 
$= 1 \cdot k + 2 \cdot (k-1) + 3 \cdot (k-2) + \dots + k \cdot 1 + (1+2+3+ \dots + k) + (k+1)$ 
$= \frac{k(k+1)(k+2)}{6} + \frac{k(k+1)}{2} + (k+1)$ 
$= \frac{k(k+1)(k+2)}{6} + \frac{(k+1)(k+2)}{2}$ 
$= \frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{6}$ 

그러므로 $n=k+1$ 일 때도 성립한다. 
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다. 

위 식의 증명 과정에서 
$(가) = k+1$ 
$(나) = \frac{k(k+1)}{2} + (k+1) = \frac{(k+1)(k+2)}{2}$ 
$(다) = \frac{k(k+1)(k+2)}{6} + \frac{(k+1)(k+2)}{2} = \frac{(k+1)(k+2)(k+3)}{6}$ 

정답은 ④이다.