## 문제
행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$ 를 유리함수 $f(x) = \frac{ax+b}{cx+d}$ 에 대응시킬 때, $A$ 의 역행렬이 존재하면 함수 $f(x)$ 의 역함수도 존재한다는 사실을 증명한 것이다.

$A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$ 에 대하여 $A$ 의 역행렬이 존재할 때,
$A^{-1} = \frac{1}{ad-bc} \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix}$ 이므로, $A^{-1}$ 에 대응하는 유리함수를 $g(x)$ 라 하면,
$g(x) = (가)$
이때, $f(g(x)) = \frac{a( (가) ) + b}{c( (가) ) + d} = (나)$
또한, $g(f(x)) = (나)$ 이므로, $g(x)$ 는 $f(x)$ 의 역함수이다.
따라서, $A$ 의 역행렬이 존재하면 $f(x)$ 의 역함수도 존재한다.
위의 증명에서 $(가)$, $(나)$ 에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가) \frac{dx-b}{-cx+a}, (나) x$   ② $(가) \frac{dx-b}{-cx+a}, (나) 1$   ③ $(가) \frac{dx-b}{-cx+a}, (나) -x$   ④ $(가) \frac{dx-b}{cx+a}, (나) x$   ⑤ $(가) \frac{dx-b}{cx+a}, (나) 1$

## 풀이
$A^{-1} = \frac{1}{ad-bc} \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix}$ 에 대응하는 유리함수를 $g(x)$ 라 하면 

$$ \begin{array}{l} g(x) = \frac{\frac{1}{ad-bc}(dx-b)}{\frac{1}{ad-bc}(-cx+a)} = \frac{dx-b}{-cx+a} \\ f(g(x)) = \frac{a \left( \frac{dx-b}{-cx+a} \right) + b}{c \left( \frac{dx-b}{-cx+a} \right) + d} = \frac{\frac{adx-ab-bcx+ab}{-cx+a}}{\frac{cdx-bc-cdx+ad}{-cx+a}} = \frac{(ad-bc)x}{ad-bc} = x \end{array} $$

또한, $g(f(x)) = x$ 이므로 $g(x)$ 는 함수 $f(x)$ 의 역함수이다.
따라서 $(가) \frac{dx-b}{-cx+a}, (나) x$ 이다.

정답: ①