## 문제
$2$차정사각행렬 $A$ 에 대한 <보기>의 설명 중 옳은 것을 모두 고르면? (단, $O$ 는 영행렬, $E$ 는 단위행렬)

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
ㄱ. \ (A+E)(A-E)=A^{2}-E \\
ㄴ. \ A(A+E)=O \text{ 이고 } A \neq -E \text{ 이면 } A=O \text{ 이다.} \\
ㄷ. \ A(A+E)=E \text{ 이면 } A^{2} \text{ 의 역행렬이 존재한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄷ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
[정답] ③

ㄱ. 
$$ (A+E)(A-E) = A^{2}-AE+EA-E^{2} = A^{2}-A+A-E = A^{2}-E $$
따라서 참이다.

ㄴ. 반례: 
$A = \begin{pmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 0 \end{pmatrix}$ 이면 $A+E = \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix}$ 이다.
이때,
$$ A(A+E) = \begin{pmatrix} -1 & 0 \\ 0 & 0 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{pmatrix} = O $$
가 성립하지만 $A \neq -E$ 이고 $A \neq O$ 이다.
따라서 거짓이다.

ㄷ. 
$A(A+E)=E$ 이므로 $A$ 의 역행렬 $A^{-1}$ 이 존재하며, $A^{-1} = A+E$ 이다.
$$ (A^{2})^{-1} = (A^{-1})^{2} = (A+E)^{2} $$
즉, $A^{2}$ 의 역행렬 $(A+E)^{2}$ 이 존재한다.
따라서 참이다.