## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì› $x^{2}+y^{2}=1$ì˜ ë‚´ë¶€ì— ê° ë³€ì´ ì¢Œí‘œì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ë‚´ì ‘í•´ ìˆë‹¤. í™œê¼´ $AED$ì™€ í™œê¼´ $AFB$ë¥¼ $y$ì¶•ì˜ ë‘˜ë ˆë¡œ íšŒì „ì‹œí‚¨ ì…ì²´ì˜ ë¶€í”¼ë¥¼ ê°ê° $V_{1}$, $V_{2}$ë¼ í•œë‹¤. $\angle AOB = \frac{\pi}{3}$ì¼ ë•Œ, $V_{1}-V_{2}=\frac{\pi}{(ê°€)}$ì´ë‹¤. $(ê°€)$ì— ì•Œë§ì€ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$V_{1}$
$= \pi \int_{\frac{1}{2}}^{1} x^{2} dy$
$= \pi \int_{\frac{1}{2}}^{1} (1-y^{2}) dy$
$= \pi \left[ y-\frac{1}{3} y^{3} \right]_{\frac{1}{2}}^{1} = \pi \left\{ \left(1-\frac{1}{2}\right)-\frac{1}{3} \left(1^{3}-\left(\frac{1}{2}\right)^{3}\right) \right\} = \frac{5}{24} \pi$

$V_{2}$
$= \pi \int_{-\frac{1}{2}}^{\frac{1}{2}} x^{2} dy - \pi \left(\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^{2}$
$= \pi \int_{-\frac{1}{2}}^{\frac{1}{2}} (1-y^{2}) dy - \pi \left(\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^{2}$
$= 2 \pi \int_{0}^{\frac{1}{2}} (1-y^{2}) dy - \pi \left(\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^{2}$
$= 2 \pi \left[ y-\frac{1}{3} y^{3} \right]_{0}^{\frac{1}{2}} - \pi \left(\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^{2}$
$= 2 \pi \left\{ \left(\frac{1}{2}-0\right)-\frac{1}{3} \left(\left(\frac{1}{2}\right)^{3}-0^{3}\right) \right\} - \pi \left(\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^{2} = \frac{4}{24} \pi$

$\therefore V_{1}-V_{2} = \frac{5}{24} \pi-\frac{4}{24} \pi = \frac{\pi}{24}$

ë”°ë¼ì„œ $(ê°€)$ì— ì•Œë§ì€ ê°’ì€ $24$ì´ë‹¤.