## 문제
다음은 $n$ 이 자연수일 때 등식 
$$(a+b)^{n}= \sum_{r=0}^{n} {}_{n} C_{r} a^{n-r} b^{r}$$ 
이 성립함을 수학적귀납법을 이용하여 증명한 것이다. 

$$ \begin{array}{|l|} \hline \\ (ⅰ) \ n=1 \text{ 일 때, } \\ (a+b)^{1}= \sum_{r=0}^{1} {}_{1} C_{r} a^{1-r} b^{r}=a+b \text{ 이므로 주어진 등식은 성립한다. } \\ (ⅱ) \ n=k(k \geq 1) \text{ 일 때, } \\ (a+b)^{k}= \sum_{r=0}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r} b^{r} \text{ 이므로 } \\ (a+b)^{k+1} \\ = ( \sum_{r=0}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r} b^{r} )(a+b) \\ = \sum_{r=0}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r+1} b^{r}+ \sum_{r=0}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r} b^{r+1} \\ = {}_{k} C_{0} a^{k+1}+ \sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r+1} b^{r} \\ + \sum_{r=0}^{k-1} {}_{k} C_{r} a^{k-r} b^{r+1}+ {}_{k} C_{k} b^{k+1} \\ \text{그런데, } \\ \sum_{r=0}^{k-1} {}_{k} C_{r} a^{k-r} b^{r+1}=(가) \\ {}_{k} C_{r} + {}_{k} C_{r-1}=(나) \\ (a+b)^{k+1}= \sum_{r=0}^{k+1} {}_{k+1} C_{r} a^{k+1-r} b^{r} \\ (ⅰ)\text{과 } (ⅱ)\text{에서 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다. } \\ \hline \end{array} $$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 순서대로 적은 것은? 

## 보기
① $\sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r+1} b^{r}$ , ${}_{k+1} C_{r}$   ② $\sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r} a^{k-r+1} b^{r}$ , ${}_{k+1} C_{r+1}$   ③ $\sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r-1} a^{k-r+1} b^{r}$ , ${}_{k} C_{r}$   ④ $\sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r-1} a^{k-r+1} b^{r}$ , ${}_{k+1} C_{r}$   ⑤ $\sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r-1} a^{k-r+1} b^{r}$ , ${}_{k+1} C_{r+1}$

## 풀이
[정답] ④ 

[해설] 
$(a+b)^{k+1}$ 의 전개 과정에서 시그마의 인덱스를 맞추기 위해 $\sum_{r=0}^{k-1} {}_{k} C_{r} a^{k-r} b^{r+1}$ 의 변수를 조정하면 다음과 같다.
$r+1=j$ 로 치환하면 $r=j-1$ 이고, $r=0$ 일 때 $j=1$, $r=k-1$ 일 때 $j=k$ 이다.
따라서 $\sum_{j=1}^{k} {}_{k} C_{j-1} a^{k-(j-1)} b^{j} = \sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r-1} a^{k-r+1} b^{r}$ 이므로 
$(가) = \sum_{r=1}^{k} {}_{k} C_{r-1} a^{k-r+1} b^{r}$ 이다.
또한, 이항계수의 성질인 파스칼의 법칙에 의하여
${}_{k} C_{r} + {}_{k} C_{r-1} = {}_{k+1} C_{r}$ 이 성립하므로
$(나) = {}_{k+1} C_{r}$ 이다.
따라서 알맞은 것은 ④ 이다.