## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = \sqrt{x}$ ì˜ ì ‘ì„  $l$ ê³¼ $x$ ì¶• ë° ë‘ ì§ì„  $x = 0$ ê³¼ $x = 8$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ ë„“ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y = \sqrt{x}$ ì™€ ì ‘ì„  $l$ ì˜ ì ‘ì ì„ $P$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ ì  $P$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $( a , \sqrt{a} )$ ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ, ê³¡ì„  $y = \sqrt{x}$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $y' = \frac{1}{2 \sqrt{x}}$ ì—ì„œ $\frac{1}{2 \sqrt{a}}$
ë”°ë¼ì„œ, ì ‘ì„  $l$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y - \sqrt{a} = \frac{1}{2 \sqrt{a}} ( x - a )$
$\therefore y = \frac{1}{2 \sqrt{a}} x + \frac{\sqrt{a}}{2}$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì„  $l$ ì€ ì  $( 8 , \frac{4}{\sqrt{a}} + \frac{\sqrt{a}}{2} )$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ìœ„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì¸ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ì˜ ë„“ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€
$( \frac{\sqrt{a}}{2} + \frac{4}{\sqrt{a}} + \frac{\sqrt{a}}{2} ) \times \frac{1}{2} \times 8$
$= ( \sqrt{a} + \frac{4}{\sqrt{a}} ) \times 4$
$\ge 2 \sqrt{\sqrt{a} \times \frac{4}{\sqrt{a}}} \cdot 4$
$= 16$

(ë‹¨, ë“±í˜¸ëŠ” $\sqrt{a} = \frac{4}{\sqrt{a}}$ ì¼ ë•Œ ì„±ë¦½í•œë‹¤.)

[ì •ë‹µ]
$16$