## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 부등식 
$$\sum_{i=1}^{2n+1} \frac{1}{n+i} = \frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2} + \dots + \frac{1}{3n+1} > 1$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

[증명]
자연수 $n$에 대하여 
$a_{n} = \frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2} + \dots + \frac{1}{3n+1}$이라 할 때, $a_{n} > 1$임을 보이면 된다. 

($1$) $n=1$일 때 
$a_{1} = \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \frac{1}{4} = \frac{13}{12} > 1$이다. 

($2$) $n=k$일 때 
$a_{k} > 1$이라고 가정하면 
$n=k+1$일 때 
$$a_{k+1} = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \dots + \frac{1}{3k+4}$$
$$= a_{k} + \left( \frac{1}{3k+2} + \frac{1}{3k+3} + \frac{1}{3k+4} \right) - (가)$$

한편, $(3k+2)(3k+4)$ $(나)$ $(3k+3)^2$이므로 
$$\frac{1}{3k+2} + \frac{1}{3k+4} > (다)$$

$a_{k} > 1$이므로 
$$a_{k+1} > a_{k} + \left( \frac{1}{3k+3} + (다) \right) - (가) > 1$$

그러므로 ($1$), ($2$)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $a_{n} > 1$이다. 

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가) \frac{1}{k+1}, (나) >, (다) \frac{2}{3k+3}$   ② $(가) \frac{1}{k+1}, (나) <, (다) \frac{2}{3k+3}$   ③ $(가) \frac{1}{k+1}, (나) <, (다) \frac{4}{3k+3}$   ④ $(가) \frac{2}{k+1}, (나) >, (다) \frac{4}{3k+3}$   ⑤ $(가) \frac{2}{k+1}, (나) <, (다) \frac{1}{k+1}$

## 풀이
[정답] ②

모든 자연수 $n$에 대하여 $\sum_{i=1}^{2n+1} \frac{1}{n+i} > 1$임을 증명하자.

(ⅰ) $n=1$ 일 때, 
$a_1 = \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \frac{1}{4} = \frac{13}{12} > 1$ 이므로 성립한다. 

(ⅱ) $n=k$ 일 때, 
$a_k = \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \dots + \frac{1}{3k+1} > 1$ 이라 가정하자. 

$n=k+1$ 일 때, 
$a_{k+1} = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \dots + \frac{1}{3k+4}$ 
$= \left( \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \dots + \frac{1}{3k+1} \right) + \frac{1}{3k+2} + \frac{1}{3k+3} + \frac{1}{3k+4} - \frac{1}{k+1}$ 
$= a_k + \left( \frac{1}{3k+2} + \frac{1}{3k+3} + \frac{1}{3k+4} \right) - \frac{1}{k+1}$ 
따라서 $(가)$에 알맞은 식은 $\frac{1}{k+1}$이다.

한편, 
$(3k+2)(3k+4) = 9k^2 + 18k + 8$ 
$(3k+3)^2 = 9k^2 + 18k + 9$ 
이므로 $(3k+2)(3k+4) < (3k+3)^2$ 이다. 따라서 $(나)$에 알맞은 기호는 $<$이다.

또한, 
$\frac{1}{3k+2} + \frac{1}{3k+4} = \frac{(3k+4)+(3k+2)}{(3k+2)(3k+4)} = \frac{6k+6}{(3k+2)(3k+4)}$ 
$(3k+2)(3k+4) < (3k+3)^2$ 이므로 
$\frac{6k+6}{(3k+2)(3k+4)} > \frac{6k+6}{(3k+3)^2} = \frac{6(k+1)}{9(k+1)^2} = \frac{2}{3(k+1)} = \frac{2}{3k+3}$ 
따라서 $(다)$에 알맞은 식은 $\frac{2}{3k+3}$이다.

$a_k > 1$ 이므로 
$a_{k+1} > a_k + \left( \frac{1}{3k+3} + \frac{2}{3k+3} \right) - \frac{1}{k+1}$ 
$= a_k + \frac{3}{3k+3} - \frac{1}{k+1} = a_k + \frac{1}{k+1} - \frac{1}{k+1} = a_k > 1$ 
이 되어 $n=k+1$ 일 때도 성립한다.

그러므로 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $a_n > 1$이다.