## ë¬¸ì œ
ì¤‘ì‹¬ì´ $C(0, 1, 1)$ ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2\sqrt{2}$ ì¸ êµ¬ì™€ ì§ì„  $\frac{x}{2} = y = -z$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ $A$, $B$ ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $CAB$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ ë¼ í•  ë•Œ, $S^{2}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ì¤‘ì‹¬ì´ $C(0, 1, 1)$ ì´ê³ , ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2\sqrt{2}$ ì¸ êµ¬ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$x^{2} + (y-1)^{2} + (z-1)^{2} = (2\sqrt{2})^{2}$
ì´ë•Œ, $\frac{x}{2} = y = -z = t$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ ì§ì„  ìœ„ì˜ ì ì€ $(2t, t, -t)$ ì´ë‹¤.
êµ¬ì™€ ì§ì„ ì´ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ $(2t, t, -t)$ ë¥¼ êµ¬ì˜ ë°©ì •ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$(2t)^{2} + (t-1)^{2} + (-t-1)^{2} = (2\sqrt{2})^{2}$
$6t^{2} + 2 = 8$
$6t^{2} - 6 = 0$, $t^{2} = 1$
$\therefore t = \pm 1$
ë”°ë¼ì„œ êµ¬ì™€ ì§ì„ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(2, 1, -1), (-2, -1, 1)$ ì´ë¯€ë¡œ $A(2, 1, -1), B(-2, -1, 1)$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\overline{CA}$, $\overline{CB}$ ëŠ” êµ¬ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ì´ë‹¤.

$\overline{AB} = \sqrt{(-2-2)^{2} + (-1-1)^{2} + \{ 1-(-1) \}^{2}}$
$= \sqrt{16 + 4 + 4} = 2\sqrt{6}$
ì´ë¯€ë¡œ $\triangle ABC$ ëŠ” ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ì  $C$ ì—ì„œ ë³€ $AB$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•˜ë©´
$\overline{CH} = \sqrt{\overline{CA}^{2} - \overline{AH}^{2}}$
$= \sqrt{\overline{CA}^{2} - (\frac{1}{2} \overline{AB})^{2}}$
$= \sqrt{8 - 6} = \sqrt{2}$

$\therefore S = \frac{1}{2} \cdot 2\sqrt{6} \cdot \sqrt{2} = \sqrt{12}$
$\therefore S^{2} = 12$

ì •ë‹µ : $12$