## 문제
행렬 $N = \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ -1 & 0 \end{array} \right)$ 과 단위행렬 $E$ 에 대하여 $N^{2} - 3 N + 2 E = O$ 이 성립한다. 행렬 $N^{2005} + N - 2 E$ 는?
(단, $O$ 는 영행렬이다.)

## 보기
① $\left( \begin{array}{cc} 2^{2005} & 2^{2005} \\ 2^{2005} & 2^{2005} \end{array} \right)$   ② $\left( \begin{array}{cc} 2^{2005} & 2^{2005} \\ 2^{2006} & 2^{2006} \end{array} \right)$   ③ $\left( \begin{array}{cc} 2^{2006} & 2^{2006} \\ -2^{2005} & -2^{2005} \end{array} \right)$   ④ $\left( \begin{array}{cc} 2^{2006} & 2^{2006} \\ 2^{2005} & 2^{2005} \end{array} \right)$   ⑤ $\left( \begin{array}{cc} 2^{2005} & 2^{2005} \\ -2^{2006} & -2^{2006} \end{array} \right)$

## 풀이
[정답] ③ 

$N^{2005} + N - 2 E$ 를 $N^{2} - 3 N + 2 E$ 로 나눈 나머지는 다항식 $x^{2005} + x - 2$ 를 $x^{2} - 3 x + 2$ 로 나눈 나머지와 같은 원리로 구할 수 있다.

$x^{2005} + x - 2 = (x^{2} - 3 x + 2) Q(x) + ax + b$
$= (x - 1)(x - 2) Q(x) + ax + b$

(ⅰ) $x = 1$ 을 대입하면 
$a + b = 0 \cdots$ ㉠

(ⅱ) $x = 2$ 를 대입하면 
$2 a + b = 2^{2005} \cdots$ ㉡

㉠, ㉡에서 $a = 2^{2005}$, $b = -2^{2005}$ 이므로 나머지는 $2^{2005}(x - 1)$ 이다. 
즉, 행렬의 관점에서는 $2^{2005}(N - E)$ 이다.

$\therefore N^{2005} + N - 2 E = (N^{2} - 3 N + 2 E) M + 2^{2005}(N - E)$
$= 2^{2005}(N - E)$
$= 2^{2005} \left( \begin{array}{cc} 3 - 1 & 2 - 0 \\ -1 - 0 & 0 - 1 \end{array} \right)$
$= 2^{2005} \left( \begin{array}{cc} 2 & 2 \\ -1 & -1 \end{array} \right)$
$= \left( \begin{array}{cc} 2^{2006} & 2^{2006} \\ -2^{2005} & -2^{2005} \end{array} \right)$