## 문제
$3A+B = \left( \begin{array}{rr} 2 & 1 \\ -2 & 5 \end{array} \right)$, $2A-B = \left( \begin{array}{rr} 3 & -1 \\ 2 & 5 \end{array} \right)$를 만족하는 행렬 $A$, $B$에 대하여 행렬 $A+B$의 각 성분의 합은?

## 보기
① $-1$   ② $0$   ③ $1$   ④ $2$   ⑤ $3$

## 풀이
주어진 식을 각각 ㉠, ㉡이라 하면
$$ \begin{array}{l} 3A+B = \left( \begin{array}{rr} 2 & 1 \\ -2 & 5 \end{array} \right) \cdots \cdots ㉠ \\ 2A-B = \left( \begin{array}{rr} 3 & -1 \\ 2 & 5 \end{array} \right) \cdots \cdots ㉡ \end{array} $$
㉠ $+$ ㉡에서
$$ 5A = \left( \begin{array}{rr} 5 & 0 \\ 0 & 10 \end{array} \right) $$
$$ A = \left( \begin{array}{rr} 1 & 0 \\ 0 & 2 \end{array} \right) $$
㉡에서 $B$를 구하면
$$ \begin{array}{ll} B & = 2A - \left( \begin{array}{rr} 3 & -1 \\ 2 & 5 \end{array} \right) \\ & = 2 \left( \begin{array}{rr} 1 & 0 \\ 0 & 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{rr} 3 & -1 \\ 2 & 5 \end{array} \right) \\ & = \left( \begin{array}{rr} 2 & 0 \\ 0 & 4 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{rr} 3 & -1 \\ 2 & 5 \end{array} \right) \\ & = \left( \begin{array}{rr} -1 & 1 \\ -2 & -1 \end{array} \right) \end{array} $$
따라서 행렬 $A+B$는
$$ A+B = \left( \begin{array}{rr} 1 & 0 \\ 0 & 2 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{rr} -1 & 1 \\ -2 & -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{rr} 0 & 1 \\ -2 & 1 \end{array} \right) $$
행렬 $A+B$의 각 성분의 합은
$$ 0 + 1 + (-2) + 1 = 0 $$
정답: ②