## 문제
이차정사각행렬 $A$, $B$ 가 
$$ \begin{array}{l} A - 3B = \left( \begin{array}{cc} 4 & 4 \\ 4 & 14 \end{array} \right) \\ 2A - B = \left( \begin{array}{cc} 13 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right) \end{array} $$
을 만족시킬 때, 행렬 $A - B$ 의 모든 성분의 합을 구하시오.

## 풀이
주어진 두 식
$A - 3B = \left( \begin{array}{cc} 4 & 4 \\ 4 & 14 \end{array} \right) \cdots$ ①
$2A - B = \left( \begin{array}{cc} 13 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right) \cdots$ ②
에 대하여 ② $\times 3 - $ ①을 하면
$$ 5A = 3 \left( \begin{array}{cc} 13 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 4 & 4 \\ 4 & 14 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 35 & 5 \\ 5 & 10 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $A$ 는 다음과 같다.
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 7 & 1 \\ 1 & 2 \end{array} \right) $$
이를 ②에 대입하여 행렬 $B$ 를 구하면
$$ B = 2A - \left( \begin{array}{cc} 13 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 14 & 2 \\ 2 & 4 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 13 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ -1 & -4 \end{array} \right) $$
이때 행렬 $A - B$ 는
$$ A - B = \left( \begin{array}{cc} 7 & 1 \\ 1 & 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ -1 & -4 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 6 & 2 \\ 2 & 6 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $A - B$ 의 모든 성분의 합은 $6 + 2 + 2 + 6 = 16$ 이다.

**정답: $16$**