## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 부등식
$$\sum_{i=1}^{2 n+1} \frac{1}{n+i}=\frac{1}{n+1}+\frac{1}{n+2}+ \cdots+\frac{1}{3 n+1}>1$$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

자연수 $n$ 에 대하여 $a_{n}=\frac{1}{n+1}+\frac{1}{n+2}+ \cdots+\frac{1}{3 n+1}$ 이라 할 때, $a_{n}>1$ 임을 보이면 된다.
($1$) $n=1$ 일 때
$a_{1}=\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\frac{1}{4}=\frac{13}{12}>1$ 이다.
($2$) $n=k$ 일 때
$a_{k}>1$ 이라고 가정하면 $n=k+1$ 일 때
$$ \begin{aligned} a_{k+1} &=\frac{1}{k+2}+\frac{1}{k+3}+ \cdots+\frac{1}{3 k+4} \\ &=a_{k}+ \left(\frac{1}{3 k+2}+\frac{1}{3 k+3}+\frac{1}{3 k+4} \right) - \text{(가)} \end{aligned} $$
한편, $(3 k+2)(3 k+4) \text{ (나) } (3 k+3)^{2}$ 이므로
$$\frac{1}{3 k+2}+\frac{1}{3 k+4}> \text{(다)}$$
$a_{k}>1$ 이므로
$$a_{k+1}>a_{k}+ \left(\frac{1}{3 k+3} + \text{(다)} \right) - \text{(가)}>1$$
그러므로 ($1$), ($2$)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $a_{n}>1$ 이다.
위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $: \frac{1}{k+1}$, (나) $: >$, (다) $: \frac{2}{3 k+3}$   ② (가) $: \frac{1}{k+1}$, (나) $: <$, (다) $: \frac{2}{3 k+3}$   ③ (가) $: \frac{1}{k+1}$, (나) $: <$, (다) $: \frac{4}{3 k+3}$   ④ (가) $: \frac{2}{k+1}$, (나) $: >$, (다) $: \frac{4}{3 k+3}$   ⑤ (가) $: \frac{2}{k+1}$, (나) $: <$, (다) $: \frac{1}{k+1}$

## 풀이
$\sum_{i=1}^{2 n+1} \frac{1}{n+i} = \frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2} + \cdots + \frac{1}{3 n+1} > 1$

(ⅰ) $n=1$ 일 때,
$a_1 = \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \frac{1}{4} = \frac{13}{12} > 1$ 성립

(ⅱ) $n=k$ 일 때,
$a_k > 1$ 이라 가정하면 $a_k = \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{3 k+1} > 1$

$n=k+1$ 일 때,
$a_{k+1} = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \cdots + \frac{1}{3 k+4}$
$= \left( \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{3 k+1} \right) + \frac{1}{3 k+2} + \frac{1}{3 k+3} + \frac{1}{3 k+4} - \frac{1}{k+1}$
$= a_k + \left( \frac{1}{3 k+2} + \frac{1}{3 k+3} + \frac{1}{3 k+4} \right) - \frac{1}{k+1}$
따라서 (가)는 $\frac{1}{k+1}$ 이다.

한편, $(3 k+2)(3 k+4) = 9 k^2 + 18 k + 8$ 이고 $(3 k+3)^2 = 9 k^2 + 18 k + 9$ 이므로
$(3 k+2)(3 k+4) < (3 k+3)^2$ 이다.
따라서 (나)는 $<$ 이다.

또한, $\frac{1}{3 k+2} + \frac{1}{3 k+4} = \frac{6 k+6}{(3 k+2)(3 k+4)} > \frac{6 k+6}{(3 k+3)^2} = \frac{2(3 k+3)}{(3 k+3)^2} = \frac{2}{3 k+3}$ 이므로
$\frac{1}{3 k+2} + \frac{1}{3 k+4} > \frac{2}{3 k+3}$ 이다.
따라서 (다)는 $\frac{2}{3 k+3}$ 이다.

$a_k > 1$ 이므로
$a_{k+1} > a_k + \left( \frac{1}{3 k+3} + \frac{2}{3 k+3} \right) - \frac{1}{k+1} = a_k + \frac{1}{k+1} - \frac{1}{k+1} = a_k > 1$
그러므로 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $a_n > 1$ 이 성립한다.

정답: ②