## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = 12x$ì˜ ì´ˆì  $F$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $l$ê³¼ ì´ í¬ë¬¼ì„ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ $A$, $B$ë¼ í•˜ì. $\overline{AF} : \overline{BF} = 4 : 1$ì¼ ë•Œ ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $ax + by = 12$ì´ë‹¤. ì´ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a - b$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $4$   â‘¡ $5$   â‘¢ $6$   â‘£ $7$   â‘¤ $8$

## í’€ì´
êµì  $A, B$ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $\alpha, \beta$ë¼ ë‘ë©´ í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = 12x = 4 \cdot 3 \cdot x$ì—ì„œ ì´ˆì  $F(3, 0)$, ì¤€ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $x = -3$ì´ê³  $\overline{AF} : \overline{BF} = 4 : 1$ì´ë¯€ë¡œ í¬ë¬¼ì„ ì˜ ì •ì˜ì—ì„œ
$(\alpha + 3) : (\beta + 3) = 4 : 1$, $\alpha - 4\beta = 9$ $\cdots$ ã‰  

ë˜í•œ, ë‚´ë¶„ì  ê³µì‹ì—ì„œ
$\frac{4\beta + \alpha}{4 + 1} = 3$, $\alpha + 4\beta = 15$ $\cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ $\alpha = 12, \beta = \frac{3}{4}$
$\therefore A(12, 12), B\left(\frac{3}{4}, -3\right)$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ (ì§ì„  $AF$)
$y - 0 = \frac{12 - 0}{12 - 3}(x - 3)$, $y = \frac{4}{3}(x - 3)$

ë”°ë¼ì„œ $4x - 3y = 12$ì´ë¯€ë¡œ $a = 4, b = -3$
$\therefore a - b = 7$

ì •ë‹µ: â‘£