## ë¬¸ì œ

ì‹¤ìˆ˜ $a$ ($a > 1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $b = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{a} \right)^{n}$ì„ [ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ê³ , ì‹¤ìˆ˜ $c$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $d = 16^{c}$ì„ [ê·¸ë¦¼ $2$]ì™€ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ê¸°ë¡œ í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $1$] [ê·¸ë¦¼ $2$]

ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $x$, $y$, $z$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\frac{xz}{y}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

ì²« ë²ˆì§¸ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ
$1 = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{z} \right)^{n} = \frac{\frac{1}{z}}{1 - \frac{1}{z}} = \frac{1}{z - 1}$
($\because z > 1$ì´ë¯€ë¡œ $\left| \frac{1}{z} \right| < 1$)
ì¦‰, $z - 1 = 1$ì—ì„œ $z = 2$ì´ë‹¤.

ë‘ ë²ˆì§¸ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ
$2 = 16^{y}$ ì´ë¯€ë¡œ $y = \frac{1}{4}$ì´ë‹¤.

ë˜, ì„¸ ë²ˆì§¸ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ
$y = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{x} \right)^{n}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{4} = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{x} \right)^{n} = \frac{\frac{1}{x}}{1 - \frac{1}{x}} = \frac{1}{x - 1}$
($\because x > 1$ì´ë¯€ë¡œ $\left| \frac{1}{x} \right| < 1$)
ì¦‰, $x - 1 = 4$ì—ì„œ $x = 5$ì´ë‹¤.

$\therefore \frac{xz}{y} = \frac{5 \cdot 2}{\frac{1}{4}} = 40$

ì •ë‹µ: $40$