## ë¬¸ì œ
ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì™€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ ë¶„ìˆ˜ë°©ì •ì‹ $\frac{f(x)}{g(x)}-\frac{2 g(x)}{f(x)}=1$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”? 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $0$

## í’€ì´
ë¶„ìˆ˜ë°©ì •ì‹ì˜ ì–‘ë³€ì— $f(x) g(x)$ ë¥¼ ê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$\{ 2 g(x)-f(x) \} \{ g(x)+f(x) \} =0$ 

$\therefore g(x)=\frac{1}{2} f(x)$ , $g(x)=-f(x)$ 

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ë‘ ê³¡ì„  $y=g(x)$ , $y=\frac{1}{2} f(x)$ ì˜ êµì  ë˜ëŠ” $y=g(x)$ , $y=-f(x)$ ì˜ êµì  ì¤‘ $f(x) g(x) \neq 0$ ì¸ ê²ƒì˜ ê°œìˆ˜ì™€ ê°™ë‹¤. 

ì•„ëž˜ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ê°œì´ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

[ì •ë‹µ] â‘¡