## ë¬¸ì œ
ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. ì´ ê³¡ì„ ê³¼ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë‘ ë¶€ë¶„ $A$, $B$ì˜ ë„“ì´ê°€ ê°ê° $\alpha$, $\beta$ì¼ ë•Œ, ì •ì ë¶„ $\int_{0}^{p} x f(2x^{2}) dx$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $p > \frac{1}{2}$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2} (\alpha + \beta)$   â‘¡ $\frac{1}{2} (\alpha - \beta)$   â‘¢ $\alpha + \beta$   â‘£ $\frac{1}{4} (\alpha + \beta)$   â‘¤ $\frac{1}{4} (\alpha - \beta)$

## í’€ì´
$\alpha = \int_{0}^{p} f(x) dx$
$\beta = -\int_{p}^{2p^{2}} f(x) dx \implies \int_{p}^{2p^{2}} f(x) dx = -\beta$

$\int_{0}^{p} x f(2x^{2}) dx$ì—ì„œ $2x^{2} = t$ë¼ í•˜ë©´
$4x dx = dt$ì´ê³ ,
$x = 0$ì¼ ë•Œ $t = 0$,
$x = p$ì¼ ë•Œ $t = 2p^{2}$ì´ë‹¤.

$\therefore \int_{0}^{p} x f(2x^{2}) dx$
$= \int_{0}^{2p^{2}} f(t) \times \frac{1}{4} dt$
$= \frac{1}{4} \int_{0}^{2p^{2}} f(t) dt$
$= \frac{1}{4} \{ \int_{0}^{p} f(t) dt + \int_{p}^{2p^{2}} f(t) dt \}$
$= \frac{1}{4} (\alpha - \beta)$

ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.