## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì§ì„  $y = 2x$ì™€ $y = \frac{1}{2}x$ê°€ ìˆë‹¤. $y = 2x$ ìœ„ì˜ ì  $A_1(1, 2)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ $y = \frac{1}{2}x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B_1$ì´ë¼ í•˜ì. $B_1$ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $y = x$ì™€ ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ $y = 2x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_2$ë¼ í•˜ì. $A_2$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ $y = \frac{1}{2}x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B_2$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ì  $A_3$, $B_3$, $A_4$, $B_4$, $\dots$, $A_n$, $B_n$, $\dots$ì„ ì •í•  ë•Œ, ë¬´í•œê¸‰ìˆ˜ $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\overline{A_n B_n}}$ì˜ í•©ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{2}{3}$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ì¡°ê±´ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ ì  $A_n$, $B_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ 
$A_1(1, 2)$, $B_1(4, 2)$, $A_2(2, 4)$, $B_2(8, 4)$, $A_3(4, 8)$, $B_3(16, 8)$, $A_4(8, 16)$, $B_4(32, 16)$, $\dots$
ì´ ë•Œ, $\overline{A_n B_n}$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì  $B_n$ì˜ $x$ì¢Œí‘œì—ì„œ ì  $A_n$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ëº€ ê°’ì´ë¯€ë¡œ
$$
\begin{array}{l}
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\overline{A_n B_n}} \\
= \frac{1}{\overline{A_1 B_1}} + \frac{1}{\overline{A_2 B_2}} + \frac{1}{\overline{A_3 B_3}} + \dots \\
= \frac{1}{3} + \frac{1}{6} + \frac{1}{12} + \frac{1}{24} + \dots \\
= \frac{1}{3} + \frac{1}{3} \cdot \frac{1}{2} + \frac{1}{3} \cdot \frac{1}{4} + \frac{1}{3} \cdot \frac{1}{8} + \dots \\
= \frac{1}{3} + \frac{1}{3} \cdot \left( \frac{1}{2} \right) + \frac{1}{3} \cdot \left( \frac{1}{2} \right)^2 + \frac{1}{3} \cdot \left( \frac{1}{2} \right)^3 + \dots \\
= \frac{\frac{1}{3}}{1 - \frac{1}{2}} = \frac{2}{3}
\end{array}
$$
ì •ë‹µ: â‘¢