## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì€ ëª¨ì–‘ì˜ $4$ ì¸µ íƒ‘ì„ ìŒ“ì•˜ì„ ë•Œ, í¬ê¸°ê°€ ê°™ì€ $44$ ê°œì˜ ì •ìœ¡ë©´ì²´ê°€ í•„ìš”í•˜ì˜€ë‹¤. ì´ì™€ ê°™ì€ ê·œì¹™ìœ¼ë¡œ $10$ ì¸µ íƒ‘ì„ ìŒ“ìœ¼ë ¤ê³  í•  ë•Œ, í•„ìš”í•œ ì •ìœ¡ë©´ì²´ì˜ ì´ê°œìˆ˜ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $650$   â‘¡ $670$   â‘¢ $690$   â‘£ $710$   â‘¤ $730$

## í’€ì´
$a_{n}$ ì„ $n$ ì¸µì˜ ì •ìœ¡ë©´ì²´ì˜ ê°œìˆ˜ë¼ í•˜ë©´, ê° ì¸µì˜ ê°œìˆ˜ì˜ ìˆ˜ì—´ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{ccccccccc}
a_{n} & 1 & & 5 & & 13 & & 25 & \cdots \\
& \setminus & / & \setminus & / & \setminus & / & & \\
\text{ê³„ì°¨} & & 4 & & 8 & & 12 & & \cdots
\end{array}
$$

ì¼ë°˜í•­ $a_{n}$ ì„ êµ¬í•˜ë©´
$a_{n} = 1 + \sum_{k=1}^{n-1} 4k$
$= 1 + \frac{4(n-1)n}{2}$
$= 2n^{2} - 2n + 1$

ë”°ë¼ì„œ $10$ ì¸µê¹Œì§€ í•„ìš”í•œ ì •ìœ¡ë©´ì²´ì˜ ì´ê°œìˆ˜ $S_{10}$ ì€
$S_{10} = \sum_{n=1}^{10} (2n^{2} - 2n + 1)$
$= 2 \cdot \frac{10 \cdot 11 \cdot 21}{6} - 2 \cdot \frac{10 \cdot 11}{2} + 10$
$= 770 - 110 + 10$
$= 670$

ì •ë‹µ: â‘¡