## 문제

$a_{0} = \frac{\pi}{2}$, $a_{1} = 1$, $a_{n+2} = \frac{n+1}{n+2} a_{n}$ ($n=0, 1, 2, \dots$)으로 정의된 수열 $\{ a_{n} \}$에 대하여 $a_{2n+1} \leq \frac{I}{\sqrt{n}} \leq a_{2n-2}$ ($n=1, 2, 3, \dots$)가 성립할 때, $I$의 값을 구하는 과정이다.

---
Ⅰ) 자연수 $n$에 대하여 $n a_{n} a_{n-1} = \frac{\pi}{2}$임을 수학적 귀납법으로 증명하면
ⅰ) $n=1$일 때, $a_{1} \cdot a_{0} = 1 \times \frac{\pi}{2} = \frac{\pi}{2}$이므로 성립한다.
ⅱ) $n=k$일 때 성립한다고 가정하면
$n=k+1$일 때,
$(k+1) a_{k+1} a_{k} = (k+1) (\text{가}) a_{k} = \frac{\pi}{2}$
이므로 성립한다.

Ⅱ) 수열 $\{ a_{n} \}$이 감소하는 수열임을 수학적 귀납법으로 증명하면
$\dots$ 중략 $\dots$
따라서 $a_{n} \geq a_{n+1}$ ($n=0, 1, 2, 3, \dots$)이다.
조건에서 $a_{2n+1} \leq \frac{I}{\sqrt{n}} \leq a_{2n-2}$이고 수열 $\{ a_{n} \}$이 감소하는 수열이므로
$n a_{2n+2} a_{2n+1} \leq (\text{나}) \leq n a_{2n-2} a_{2n-3}$
임을 유추할 수 있다.
그러므로 Ⅰ)에 의해서 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$에 대하여
$\frac{n \pi}{2(2n+2)} \leq (\text{나}) \leq \frac{n \pi}{2(2n-2)}$
따라서 $I = (\text{다})$이다.
---

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $\frac{k}{k+1} a_{k-1}$, (나) $I$, (다) $\frac{\pi}{2}$   ② (가) $\frac{k+1}{k} a_{k-1}$, (나) $I$, (다) $\frac{\sqrt{\pi}}{2}$   ③ (가) $\frac{k}{k+1} a_{k-1}$, (나) $I^{2}$, (다) $\frac{\pi}{4}$   ④ (가) $\frac{k+1}{k} a_{k-1}$, (나) $I^{2}$, (다) $\frac{\pi}{4}$   ⑤ (가) $\frac{k}{k+1} a_{k-1}$, (나) $I^{2}$, (다) $\frac{\sqrt{\pi}}{2}$

## 풀이

Ⅰ) 자연수 $n$에 대하여 $n a_{n} a_{n-1} = \frac{\pi}{2}$임을 수학적 귀납법으로 증명하면
ⅰ) $n=1$일 때, $a_{1} \cdot a_{0} = 1 \times \frac{\pi}{2} = \frac{\pi}{2}$이므로 성립한다.
ⅱ) $n=k$일 때, 성립한다고 가정하면
$k a_{k} a_{k-1} = \frac{\pi}{2} \dots ①$이 성립한다.
$n=k+1$일 때, $a_{n+2} = \frac{n+1}{n+2} a_{n}$에서 $a_{k+1} = \frac{k}{k+1} a_{k-1}$이므로
$$ \begin{aligned} (k+1) a_{k+1} a_{k} &= (k+1) \times \left[ \frac{k}{k+1} a_{k-1} \right] \times a_{k} \\ &= k a_{k} a_{k-1} = \frac{\pi}{2} \end{aligned} $$
$\therefore (k+1) a_{k+1} a_{k} = \frac{\pi}{2}$
그러므로 $n=k+1$일 때도 성립하므로 자연수 $n$에 대하여 $n a_{n} a_{n-1} = \frac{\pi}{2}$가 성립한다.
따라서 (가)에 알맞은 식은 $\frac{k}{k+1} a_{k-1}$이다.

Ⅱ) 수열 $\{ a_{n} \}$이 감소하는 수열이므로 $a_{n} \geq a_{n+1}$ ($n=0, 1, 2, 3, \dots$)이다.
조건에서 $a_{2n+1} \leq \frac{I}{\sqrt{n}} \leq a_{2n-2}$이므로 양변을 제곱하고 $n$을 곱하면
$n a_{2n+1}^{2} \leq I^{2} \leq n a_{2n-2}^{2}$
수열 $\{ a_{n} \}$이 감소하므로 $a_{2n+2} \leq a_{2n+1}$ 및 $a_{2n-2} \leq a_{2n-3}$임을 이용하면
$n a_{2n+2} a_{2n+1} \leq I^{2} \leq n a_{2n-2} a_{2n-3}$
임을 유추할 수 있다. 따라서 (나)에 알맞은 값은 $I^{2}$이다.

Ⅰ)에 의해서 모든 자연수 $n$에 대하여 $a_{n} a_{n-1} = \frac{\pi}{2n}$이므로
$a_{2n+2} a_{2n+1} = \frac{\pi}{2(2n+2)}$, $a_{2n-2} a_{2n-3} = \frac{\pi}{2(2n-2)}$이다.
$2$ 이상의 모든 자연수 $n$에 대하여
$\frac{n \pi}{2(2n+2)} \leq I^{2} \leq \frac{n \pi}{2(2n-2)}$
따라서, $\lim_{n \to \infty} \frac{n \pi}{2(2n+2)} = \lim_{n \to \infty} \frac{n \pi}{2(2n-2)} = \frac{\pi}{4}$이므로
$\lim_{n \to \infty} I^{2} = \frac{\pi}{4}$
$\therefore I = \frac{\sqrt{\pi}}{2}$이다. 따라서 (다)에 알맞은 값은 $\frac{\sqrt{\pi}}{2}$이다.

정답: ⑤