## 문제
다음은 수열 $\{ a_{n} \}$에서 제 $1$ 행에는 $a_{1}$을 $n$개, 제 $2$ 행에는 $a_{2}$를 $n-1$개, 제 $3$ 행에는 $a_{3}$을 $n-2$개, $\cdots$, 제 $n$ 행에는 $a_{n}$을 $1$개 나열한 것이다.

$$
\begin{array}{lc}
(\text{제 } 1 \text{ 행}) & a_{1}, a_{1}, a_{1}, \cdots, a_{1} \\
(\text{제 } 2 \text{ 행}) & a_{2}, a_{2}, a_{2}, \cdots, a_{2} \\
(\text{제 } 3 \text{ 행}) & a_{3}, a_{3}, a_{3}, \cdots \\
\vdots & \vdots \\
(\text{제 } n \text{ 행}) & a_{n}
\end{array}
$$

제 $1$ 행부터 제 $n$ 행까지의 모든 항들의 합이 $\frac{n(n+1)(n+5)}{6}$ 일 때, $a_{21} + a_{22} + a_{23} + \cdots + a_{30}$ 의 값을 구하시오.



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 풀이
제 $1$ 행부터 제 $n$ 행까지의 모든 항의 합을 $S_{n}$이라 두면
$S_{n} = n a_{1} + (n-1) a_{2} + (n-2) a_{3} + \cdots + 2 a_{n-1} + a_{n}$
$S_{n-1} = (n-1) a_{1} + (n-2) a_{2} + (n-3) a_{3} + \cdots + a_{n-1}$

이때, $T_{n} = S_{n} - S_{n-1} = a_{1} + a_{2} + a_{3} + \cdots + a_{n}$ 이다.
주어진 조건에 의해
$T_{n} = \frac{n(n+1)(n+5)}{6} - \frac{(n-1)n(n+4)}{6}$
$T_{n} = \frac{n}{6} \{ (n+1)(n+5) - (n-1)(n+4) \}$
$T_{n} = \frac{n}{6} \{ (n^{2} + 6n + 5) - (n^{2} + 3n - 4) \}$
$T_{n} = \frac{n}{6} (3n + 9) = \frac{n(n+3)}{2}$

따라서 구하고자 하는 값은
$a_{21} + a_{22} + \cdots + a_{30} = T_{30} - T_{20}$
$= \frac{30(30+3)}{2} - \frac{20(20+3)}{2}$
$= \frac{30 \times 33}{2} - \frac{20 \times 23}{2}$
$= 495 - 230 = 265$

정답: $265$