## ë¬¸ì œ
ì´ì°¨ì •ì‚¬ê°í–‰ë ¬ $$ \left( \begin{array}{cc} t - 1 & t + 1 \\ a^{2} & b + 1 \end{array} \right) $$ ì´ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•  ë•Œ, ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ ì˜ ê´€ê³„ë¥¼ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´?

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¡ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¢ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘£ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¤ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

[í•´ì„¤] 
ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ 
$$ D = ( b + 1 ) ( t - 1 ) - a^{2} ( t + 1 ) \neq 0 $$ 
$$ ( b + 1 - a^{2} ) t + ( -b - 1 - a^{2} ) \neq 0 $$ 
ì´ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$ \begin{cases} b + 1 - a^{2} = 0 \\ -b - 1 - a^{2} \neq 0 \end{cases} $$ ì´ë‹¤. 
$$ \therefore \begin{cases} b = a^{2} - 1 \\ b \neq -a^{2} - 1 \end{cases} $$ 
ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ë˜í”„ëŠ” â‘¢ë²ˆì´ë‹¤.