## 문제
$n \geq 2$인 자연수 $n$에 대하여 부등식 $2 < \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n < 3$이 성립함을 증명하는 과정이다.

---

($i$)
$$ \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n = 1 + {}_nC_1 \frac{1}{n} + {}_nC_2 \left( \frac{1}{n} \right)^2 + \dots + {}_nC_n \left( \frac{1}{n} \right)^n $$
$$ \geq 1 + 1 + {}_nC_2 \left( \frac{1}{n} \right)^2 = 2 + (가) > 2 \quad (\because n \geq 2) $$

($ii$)
$$ \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n = 1 + {}_nC_1 \frac{1}{n} + {}_nC_2 \left( \frac{1}{n} \right)^2 + \dots + {}_nC_n \left( \frac{1}{n} \right)^n $$
$$ = 1 + 1 + \frac{1}{2!} \left( 1 - \frac{1}{n} \right) + \frac{1}{3!} (나) + \dots + \frac{1}{n!} \left( 1 - \frac{1}{n} \right) \dots \left( 1 - \frac{n-1}{n} \right) $$
$$ < 1 + 1 + \frac{1}{2!} + \frac{1}{3!} + \dots + \frac{1}{n!} $$
그런데 $k! = 1 \cdot 2 \cdot 3 \dots k \geq 2^{k-1}$이므로 $\frac{1}{k!} \leq \frac{1}{2^{k-1}}$이다.
$$ \therefore \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n < 1 + \frac{1}{2^0} + \frac{1}{2^1} + \dots + \frac{1}{2^{n-1}} = 3 - (다) < 3 $$

($i$), ($ii$)에 의하여 $n \geq 2$인 자연수 $n$에 대하여 부등식 $2 < \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n < 3$이 성립한다.

---

위의 증명과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것을 차례로 나열하면?

## 보기
$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & \frac{n-1}{2n} & (1-\frac{1}{n})(1-\frac{2}{n}) & (\frac{1}{2})^n \\ ② & \frac{n+1}{2n} & (1-\frac{1}{n})(1-\frac{2}{n}) & (\frac{1}{2})^n \\ ③ & \frac{n-1}{2n} & (1-\frac{2}{n})(1-\frac{3}{n}) & (\frac{1}{2})^n \\ ④ & \frac{n+1}{2n} & (1-\frac{2}{n})(1-\frac{3}{n}) & (\frac{1}{2})^{n-1} \\ ⑤ & \frac{n-1}{2n} & (1-\frac{1}{n})(1-\frac{2}{n}) & (\frac{1}{2})^{n-1} \\ \hline \end{array} $$

## 풀이
($i$)
$$ \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n = 1 + {}_nC_1 \frac{1}{n} + {}_nC_2 \left( \frac{1}{n} \right)^2 + \dots + {}_nC_n \left( \frac{1}{n} \right)^n $$
$$ \geq 1 + 1 + {}_nC_2 \left( \frac{1}{n} \right)^2 = 2 + \frac{n(n-1)}{2} \cdot \frac{1}{n^2} = 2 + \frac{n-1}{2n} $$
$n \geq 2$이므로 $\frac{n-1}{2n} > 0$이다. 따라서 (가)는 $\frac{n-1}{2n}$이다.

($ii$)
$$ \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n = 1 + 1 + \frac{1}{2!} \left( 1 - \frac{1}{n} \right) + \frac{1}{3!} \left( 1 - \frac{1}{n} \right) \left( 1 - \frac{2}{n} \right) + \dots + \frac{1}{n!} \left( 1 - \frac{1}{n} \right) \dots \left( 1 - \frac{n-1}{n} \right) $$
이므로 (나)는 $\left( 1 - \frac{1}{n} \right) \left( 1 - \frac{2}{n} \right)$이다.
또한, $k! \geq 2^{k-1}$에서 $\frac{1}{k!} \leq \frac{1}{2^{k-1}}$이므로
$$ \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n < 1 + \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{2^{k-1}} = 1 + \frac{1 \cdot \left( 1 - (\frac{1}{2})^n \right)}{1 - \frac{1}{2}} = 1 + 2 \left( 1 - \left( \frac{1}{2} \right)^n \right) = 3 - \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} $$
따라서 (다)는 $\left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$이다.
(i), (ii)에 의하여 $n \geq 2$인 모든 자연수에 대하여 $2 < \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n < 3$이 성립한다.

정답은 ⑤이다.