## 문제
다음은 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ 1+ \frac{1}{2^{2}} + \frac{1}{3^{2}} + \dots + \frac{1}{n^{2}} < 2- \frac{1}{n} $$
임을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(ⅰ) $n = (가)$ 일 때,
(좌변) $= 1 + \frac{1}{2^{2}} = \frac{5}{4} < 2 - \frac{1}{2} = \frac{3}{2} = $ (우변)
$n = (가)$ 일 때, 주어진 식은 성립한다.

(ⅱ) $n=k$ ($k \geq 2$) 일 때, 주어진 식이 성립한다고 가정하면
$$ 1+\frac{1}{2^{2}}+\frac{1}{3^{2}}+ \dots+\frac{1}{k^{2}} < 2-\frac{1}{k} $$
이다. 양변에 $\frac{1}{(k+1)^{2}}$ 을 더하면
$$ 1+\frac{1}{2^{2}}+\frac{1}{3^{2}}+ \dots+\frac{1}{k^{2}}+\frac{1}{(k+1)^{2}} < 2-\frac{1}{k}+\frac{1}{(k+1)^{2}} $$
이때, $\left\{ -\frac{1}{k}+\frac{1}{(k+1)^{2}} \right\} - (나) = -\frac{1}{k(k+1)^{2}} < 0$ 이므로
$$ 2-\frac{1}{k}+\frac{1}{(k+1)^{2}} < 2-\frac{1}{k+1} $$
이다. 따라서 $n=k+1$ 일 때에도 성립한다.

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $n \geq 2$ 인 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ 1+ \frac{1}{2^{2}} + \frac{1}{3^{2}} + \dots + \frac{1}{n^{2}} < 2 - \frac{1}{n} $$
이 성립한다.
---

이 증명 과정에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 내용을 바르게 짝지은 것은?

## 보기
① $(가): 1, (나): \frac{1}{k+1}$   ② $(가): 1, (나): -\frac{1}{k+1}$   ③ $(가): 2, (나): -\frac{1}{k+1}$   ④ $(가): 2, (나): \frac{1}{k(k+1)}$   ⑤ $(가): 2, (나): \frac{1}{(k+1)^{2}}$

## 풀이
(i) $n \geq 2$ 인 모든 자연수 $n$ 에 대하여 성립함을 보이는 것이므로, 초기값 $n$ 의 최솟값은 $2$ 이다.
따라서 $(가) = 2$ 이다.

(ii) $n=k$ 일 때 성립한다고 가정한 식의 양변에 $\frac{1}{(k+1)^{2}}$ 을 더한 후, $n=k+1$ 일 때의 우변인 $2-\frac{1}{k+1}$ 과의 대소 관계를 비교해야 한다.
설명에 제시된 계산 과정을 정리하면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} -\frac{1}{k}+\frac{1}{(k+1)^{2}} \\ = -\frac{(k+1)^{2}-k}{k(k+1)^{2}} \\ = -\frac{k^{2}+2k+1-k}{k(k+1)^{2}} \\ = -\frac{k^{2}+k+1}{k(k+1)^{2}} \\ = -\frac{k(k+1)+1}{k(k+1)^{2}} \\ = -\frac{1}{k+1} - \frac{1}{k(k+1)^{2}} \end{array} $$
이때, $\left\{ -\frac{1}{k}+\frac{1}{(k+1)^{2}} \right\} - (나) = -\frac{1}{k(k+1)^{2}}$ 이 성립해야 하므로
$$ \left\{ -\frac{1}{k+1} - \frac{1}{k(k+1)^{2}} \right\} - (나) = -\frac{1}{k(k+1)^{2}} $$
$$ (나) = -\frac{1}{k+1} $$
따라서 $(가) = 2, (나) = -\frac{1}{k+1}$ 이다.

정답: ③