## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = \sqrt{x}$ ìœ„ì˜ ì  $P(t, \sqrt{t})$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $OP$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„  $l$ì˜ $x$ì ˆí¸ê³¼ $y$ì ˆí¸ì„ ê°ê° $f(t)$, $g(t)$ë¼ê³  í•  ë•Œ, $\lim_{t \to \infty} \frac{g(t) - f(t)}{g(t) + f(t)}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì , $t \neq 0$)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì§ì„  $l$ì€ ì  $P(t, \sqrt{t})$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-\sqrt{t}$ì¸ ì§ì„ ì´ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$l : y - \sqrt{t} = -\sqrt{t}(x - t)$$

$x$ì ˆí¸ $f(t)$ë¥¼ êµ¬í•˜ê¸° ìœ„í•´ $y = 0$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$-\sqrt{t} = -\sqrt{t}(x - t)$
$1 = x - t$
$\therefore f(t) = t + 1$

$y$ì ˆí¸ $g(t)$ë¥¼ êµ¬í•˜ê¸° ìœ„í•´ $x = 0$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$y - \sqrt{t} = -\sqrt{t}(-t)$
$y = t\sqrt{t} + \sqrt{t}$
$\therefore g(t) = t\sqrt{t} + \sqrt{t} = \sqrt{t}(t + 1)$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€
$$\lim_{t \to \infty} \frac{g(t) - f(t)}{g(t) + f(t)}$$
$$= \lim_{t \to \infty} \frac{\sqrt{t}(t + 1) - (t + 1)}{\sqrt{t}(t + 1) + (t + 1)}$$
$$= \lim_{t \to \infty} \frac{(t + 1)(\sqrt{t} - 1)}{(t + 1)(\sqrt{t} + 1)}$$
$$= \lim_{t \to \infty} \frac{\sqrt{t} - 1}{\sqrt{t} + 1} = 1$$

ì •ë‹µ: $1$