## ë¬¸ì œ
í¬ë¬¼ì„  $y = x^{2}$ ìœ„ì—ì„œ ë‘ ì  $P(a, a^{2})$, $Q(b, b^{2})$ ê°€ ì¡°ê±´ ã€Œì„ ë¶„ $PQ$ ì™€ í¬ë¬¼ì„  $y = x^{2}$ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ëŠ” $36$ ã€ì„ ë§Œì¡±í•˜ë©´ì„œ ì›€ì§ì´ê³  ìˆë‹¤. $\lim_{a \to \infty} \frac{\overline{PQ}}{a}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì§ì„  $PQ$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ êµ¬í•˜ë©´
$y = \frac{b^{2} - a^{2}}{b - a} (x - a) + a^{2}$
$= (b + a)x - ab$

ì´ë•Œ, ì§ì„ ê³¼ ê³¡ì„  ì‚¬ì´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$\int_{a}^{b} \{ (b + a)x - ab - x^{2} \} dx$
$= \int_{a}^{b} \{ -x^{2} + (a + b)x - ab \} dx$
$= \int_{a}^{b} -(x - a)(x - b) dx$
$= - \left( -\frac{1}{6} \right) (b - a)^{3}$
$= 36$

$\therefore (b - a)^{3} = 6^{3}$
$\therefore b - a = 6 \quad \cdots$ ã‰ 

ì´ë•Œ,
$\overline{PQ} = \sqrt{(b - a)^{2} + (b^{2} - a^{2})^{2}}$
$= \sqrt{(b - a)^{2} \{ 1 + (b + a)^{2} \}}$
$= 6 \sqrt{1 + (2a + 6)^{2}}$ ($\because$ ã‰ )
$= 6 \sqrt{4a^{2} + 24a + 37}$ ì´ë¯€ë¡œ

$\lim_{a \to \infty} \frac{\overline{PQ}}{a} = \lim_{a \to \infty} \frac{6 \sqrt{4a^{2} + 24a + 37}}{a}$
$= 6 \times 2$
$= 12$

[ì •ë‹µ] $12$