## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x$ì¶• ìœ„ì— $\overline{OA_1} = 1$, $\overline{A_1 A_2} = \frac{1}{2}$, $\overline{A_2 A_3} = \left( \frac{1}{2} \right)^{2}$, $\dots$, $\overline{A_n A_{n+1}} = \left( \frac{1}{2} \right)^{n}$, $\dots$ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ì  $A_1$, $A_2$, $A_3$, $\dots$ì— ëŒ€í•˜ì—¬, ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ì„ ë¶„ $OA_1$, $A_1 A_2$, $A_2 A_3$, $\dots$ì„ í•œ ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜• $OA_1 B_1 C_1$, $A_1 A_2 B_2 C_2$, $A_2 A_3 B_3 C_3$, $\dots$ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ë§Œë“ ë‹¤. ì›ì ê³¼ ì  $B_n$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $y = a_n x$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} 2^{n} a_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $1$   â‘£ $2$   â‘¤ $4$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢

ì  $B_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(x_n, y_n)$ì´ë¼ í•˜ë©´, ê¸°ìš¸ê¸° $a_n = \frac{y_n}{x_n}$ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ, $x_n = 1 + \frac{1}{2} + \left( \frac{1}{2} \right)^{2} + \dots + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$ì´ê³ ,
$y_n = \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$ì´ë¯€ë¡œ
$a_n = \frac{\left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}}{1 + \frac{1}{2} + \left( \frac{1}{2} \right)^{2} + \dots + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ, 
$$ \lim_{n \to \infty} 2^{n} a_n $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \frac{2^{n} \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}}{1 + \frac{1}{2} + \left( \frac{1}{2} \right)^{2} + \dots + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}} $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \frac{2}{1 + \frac{1}{2} + \left( \frac{1}{2} \right)^{2} + \dots + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}} $$
$$ = \frac{2}{\frac{1}{1 - \frac{1}{2}}} = 1 $$