## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒì€ ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

êµ¬ê°„ $[0, 1]$ ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ì¡´ì¬í•˜ê³  ì—°ì†ì¼ ë•Œ, ê·¹í•œê°’ $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left\{ g \left( \frac{k}{n} \right) - g \left( \frac{k-1}{n} \right) \right\} \frac{k}{n}$ ì™€ ê°™ì€ ê°’ì„ ê°–ëŠ” ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\int_{0}^{1} g(x) dx$   â‘¡ $\int_{0}^{1} x g(x) dx$   â‘¢ $\int_{0}^{1} f(x) dx$   â‘£ $\int_{0}^{1} x f(x) dx$   â‘¤ $\int_{0}^{1} \{ f(x) - g(x) \} dx$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$f(x_k) = \frac{k}{n} \iff g \left( \frac{k}{n} \right) = x_k$ 
$f(x_{k-1}) = \frac{k-1}{n} \iff g \left( \frac{k-1}{n} \right) = x_{k-1}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$x_k - x_{k-1} = \Delta x$ ë¡œ ë†“ê³  ì£¼ì–´ì§„ ì‹ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ë©´ 
$\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left\{ g \left( \frac{k}{n} \right) - g \left( \frac{k-1}{n} \right) \right\} \frac{k}{n}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} (x_k - x_{k-1}) \cdot f(x_k)$ 
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} f(x_k) \Delta x$ 
$= \int_{0}^{1} f(x) dx$