## ë¬¸ì œ
ì  $(0, 3)$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $m$ ì¸ ì§ì„ ì´ ìŒê³¡ì„  $3x^2 - y^2 + 6y = 0$ ê³¼ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ” $m$ ì˜ ë²”ìœ„ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $m \leq -3$ ë˜ëŠ” $m \geq 3$   â‘¡ $m \leq -3$ ë˜ëŠ” $m \geq \sqrt{3}$   â‘¢ $m \leq -\sqrt{3}$ ë˜ëŠ” $m \geq \sqrt{3}$   â‘£ $-\sqrt{3} \leq m \leq \sqrt{3}$   â‘¤ $-3 \leq m \leq 3$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

ìŒê³¡ì„  $3x^2 - y^2 + 6y = 0$ ì„ í‘œì¤€í˜•ìœ¼ë¡œ ê³ ì¹˜ë©´
$$\frac{x^2}{3} - \frac{(y-3)^2}{9} = -1$$
ì´ ìŒê³¡ì„ ì˜ ì ê·¼ì„ ì€
$$\frac{x^2}{3} - \frac{(y-3)^2}{9} = 0$$
ì—ì„œ
$$y = \pm \sqrt{3}x + 3$$
ë”°ë¼ì„œ ì  $(0, 3)$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $m$ ì¸ ì§ì„ ì´ ìŒê³¡ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ì§€ ì•Šê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” ì•„ëž˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$-\sqrt{3} \leq m \leq \sqrt{3}$$

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)