## 문제
수렴하는 두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 이 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ \begin{array}{l} a_{n+1} = - \frac{1}{2} b_{n} + \frac{3}{2} \\ b_{n+1} = - \frac{1}{2} a_{n} + \frac{3}{2} \end{array} $$
을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{ㄱ. } a_{1} = b_{1} \text{ 이면 } a_{n} = b_{n} \text{ 이다.} \\ \text{ㄴ. } a_{1} = 0 \text{, } b_{1} = 1 \text{ 일 때, } a_{n+1} > a_{n} \text{ 이다.} \\ \text{ㄷ. } \lim_{n \to \infty} a_{n} = \lim_{n \to \infty} b_{n} = 1 \\ \hline \end{array} $$

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③ 

$$ \begin{cases} a_{n+1} = - \frac{1}{2} b_{n} + \frac{3}{2} & \cdots \cdots ① \\ b_{n+1} = - \frac{1}{2} a_{n} + \frac{3}{2} & \cdots \cdots ② \end{cases} $$
에서 ① $-$ ②을 하면 
$a_{n+1} - b_{n+1} = \frac{1}{2} ( a_{n} - b_{n} )$ 에서 
$c_{n} = a_{n} - b_{n}$ 이라 하면 
$c_{n+1} = \frac{1}{2} c_{n}$, $c_{1} = a_{1} - b_{1}$ 이고 
$\therefore c_{n} = ( a_{1} - b_{1} ) \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$ 
$\therefore a_{n} - b_{n} = ( a_{1} - b_{1} ) \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} \cdots \cdots ③$ 

ㄱ. $a_{1} = b_{1}$ 이면 $③$ 에서 
$a_{n} - b_{n} = 0$ 
$\therefore a_{n} = b_{n}$ (참) 

ㄴ. $a_{1} = 0$, $b_{1} = 1$ 일 때, 
$a_{n} - b_{n} = - \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$ 
$\therefore b_{n} = a_{n} + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} \cdots \cdots ④$ 

$a_{n+1} = - \frac{1}{2} \{ a_{n} + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} \} + \frac{3}{2}$ 
$\therefore a_{n+1} = - \frac{1}{2} a_{n} - \left( \frac{1}{2} \right)^{n} + \frac{3}{2}$ 

$n = 1$ 일 때, $a_{2} = - \frac{1}{2} a_{1} - \frac{1}{2} + \frac{3}{2} = 1$ ($\because a_{1} = 0$) 
$n = 2$ 일 때, $a_{3} = - \frac{1}{2} a_{2} - \frac{1}{4} + \frac{3}{2} = \frac{3}{4}$ 
$n = 3$ 일 때, $a_{4} = - \frac{1}{2} a_{3} - \left( \frac{1}{8} \right) + \frac{3}{2} = \frac{3}{8}$ 
$\therefore$ 수열의 항이 점점 줄어드는 것을 알 수 있다. 
$\therefore a_{n+1} < a_{n}$ ($n = 2, 3, \cdots$) (거짓)

ㄷ. $③$ 에서 
$\lim_{n \to \infty} ( a_{n} - b_{n} ) = \lim_{n \to \infty} ( a_{1} - b_{1} ) \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} = 0$ 
$\therefore \lim_{n \to \infty} a_{n} - \lim_{n \to \infty} b_{n} = 0$ 
$\therefore \lim_{n \to \infty} a_{n} = \lim_{n \to \infty} b_{n}$ 

$\lim_{n \to \infty} a_{n}$, $\lim_{n \to \infty} b_{n}$ 이 수렴한다고 하였으므로 
$\lim_{n \to \infty} a_{n+1} = \lim_{n \to \infty} a_{n} = \alpha \cdots \cdots ⑤$ 
$\lim_{n \to \infty} b_{n} = \alpha$ 이다. 

$\lim_{n \to \infty} a_{n+1} = \lim_{n \to \infty} \left( - \frac{1}{2} b_{n} + \frac{3}{2} \right)$ 에서 
$\alpha = - \frac{1}{2} \alpha + \frac{3}{2}$ 
$\frac{3}{2} \alpha = \frac{3}{2}$ 
$\therefore \alpha = 1$ 
$\therefore \lim_{n \to \infty} a_{n} = \lim_{n \to \infty} b_{n} = 1$ (참) 

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄷ이다.