## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì€ ëª¨ì–‘ì˜ $4$ì¸µ íƒ‘ì„ ìŒ“ì•˜ì„ ë•Œ, í¬ê¸°ê°€ ê°™ì€ $44$ê°œì˜ ì •ìœ¡ë©´ì²´ê°€ í•„ìš”í•˜ì˜€ë‹¤. ì´ì™€ ê°™ì€ ê·œì¹™ìœ¼ë¡œ $10$ì¸µ íƒ‘ì„ ìŒ“ìœ¼ë ¤ê³  í•  ë•Œ, í•„ìš”í•œ ì •ìœ¡ë©´ì²´ì˜ ì´ê°œìˆ˜ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $650$   â‘¡ $670$   â‘¢ $690$   â‘£ $710$   â‘¤ $730$

## í’€ì´
$a_{n}$ì„ $n$ì¸µì˜ ì •ìœ¡ë©´ì²´ì˜ ê°œìˆ˜ë¼ í•˜ë©´ ê°œìˆ˜ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{ccccccccc}
a_1 & & a_2 & & a_3 & & a_4 & & \dots \\
1 & & 5 & & 13 & & 25 & & \dots \\
& \backslash & / & \backslash & / & \backslash & / & \\
& 4 & & 8 & & 12 & & \dots 
\end{array}
$$

ê³„ì°¨ìˆ˜ì—´ì˜ ì¼ë°˜í•­ì„ ì´ìš©í•˜ë©´
$a_{n} = 1 + \sum_{k=1}^{n-1} 4k = 1 + \frac{4n(n-1)}{2} = 2n^{2} - 2n + 1$

ë”°ë¼ì„œ $10$ì¸µê¹Œì§€ í•„ìš”í•œ ì •ìœ¡ë©´ì²´ì˜ ì´í•© $S_{10}$ì€
$\therefore S_{10} = \sum_{n=1}^{10} (2n^{2} - 2n + 1)$
$= 2 \cdot \frac{10 \cdot 11 \cdot 21}{6} - 2 \cdot \frac{10 \cdot 11}{2} + 10$
$= 770 - 110 + 10 = 670$

ì •ë‹µ: â‘¡