## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê° ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $3$, $4$, $5$ì¸ ì§ìœ¡ë©´ì²´ $ABCD-EFGH$ì—ì„œ 
$\vec{AX} = k \vec{AB} + (1 - k) \vec{GD}$ (ë‹¨, $0 \leq k \leq 1$)
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì  $X$ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ìì·¨ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{34}$   â‘¡ $\sqrt{41}$   â‘¢ $2\sqrt{13}$   â‘£ $2\sqrt{15}$   â‘¤ $6\sqrt{2}$

## í’€ì´
$\vec{AX} = k \vec{AB} + (1 - k) \vec{GD}$ (ë‹¨, $0 \leq k \leq 1$) ì—ì„œ 
$\vec{GD} = -\vec{AF}$ ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$\vec{AX} = k (\vec{AB} + \vec{AF}) - \vec{AF}$ (ë‹¨, $0 \leq k \leq 1$) ì´ë‹¤. 
$\vec{AB} + \vec{AF} = \vec{AI}$, $-\vec{AF} = \vec{AF'}$ ë¼ ë‘ë©´ 
ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\vec{AX} = k \vec{AI} + \vec{AF'}$ (ë‹¨, $0 \leq k \leq 1$) 
$\therefore X$ ì˜ ìì·¨ëŠ” $\vec{BF'}$ ì´ë¯€ë¡œ ìì·¨ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” 
$\therefore \sqrt{36 + 16} = 2\sqrt{13}$

[ì •ë‹µ] â‘¢