## 문제

다음은 확률변수 $X$ 가 이항분포 $B(n, p)$ 를 따를 때, $X$ 의 평균이 $E(X) = np$ 임을 증명하는 과정이다. ($n! = n \times (n-1) \times (n-2) \times \cdots \times 2 \times 1$ 이다.)

---

확률 $P(X=k) = {}_{n}C_{k} p^{k} q^{n-k}$ ($q = 1-p$, $k = 0, 1, 2, \dots, n$)이므로

$E(X) = \sum_{k=0}^{n} (가) = \sum_{k=1}^{n} (가)$

여기서,
$k \cdot {}_{n}C_{k} = k \times \frac{n!}{k!(n-k)!}$
$= n \times \frac{(n-1)!}{(k-1)! \{(n-1)-(k-1)\}!}$
$= (나) \times n$
이므로

$E(X) = \sum_{k=1}^{n} n \cdot {}_{n-1}C_{k-1} p^{k} q^{n-k}$
$= np \sum_{k=1}^{n} {}_{n-1}C_{k-1} p^{k-1} q^{(n-1)-(k-1)}$
$= np ( (다) )^{n-1}$
$= np$

따라서 확률변수 $X$ 가 이항분포 $B(n, p)$ 를 따를 때, $X$ 의 평균은 $E(X) = np$ 이다.

---

위의 빈칸 (가), (나), (다)에 들어가기에 알맞은 것은?

## 보기

$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline
\text{구분} & (가) & (나) & (다) \\
\hline
① & k P(X=x) & {}_{n-1}C_{k-1} & p+q \\
\hline
② & k P(X=x) & {}_{n-1}C_{k} & p+q \\
\hline
③ & k P(X=x) & {}_{n-1}C_{k-1} & p-q \\
\hline
④ & P(X=x) & {}_{n}C_{k-1} & p-q \\
\hline
⑤ & P(X=x) & {}_{n-1}C_{k-1} & p+q \\
\hline
\end{array}
$$

① $k P(X=x), {}_{n-1}C_{k-1}, p+q$  ② $k P(X=x), {}_{n-1}C_{k}, p+q$  ③ $k P(X=x), {}_{n-1}C_{k-1}, p-q$  ④ $P(X=x), {}_{n}C_{k-1}, p-q$  ⑤ $P(X=x), {}_{n-1}C_{k-1}, p+q$

## 풀이

[정답] ①

$1$. **(가) 구하기**: 
이산확률변수의 평균 $E(X)$ 의 정의에 의하여 $E(X) = \sum_{k=0}^{n} k \cdot P(X=k)$ 이다. 따라서 $(가) = k P(X=x)$ 이다. (문제의 표기 방식에 따라 $k P(X=x)$ 로 선택)

$2$. **(나) 구하기**: 
조합의 성질에 의하여
$k \cdot {}_{n}C_{k} = k \cdot \frac{n}{k} {}_{n-1}C_{k-1} = n \cdot {}_{n-1}C_{k-1}$
따라서 $(나) = {}_{n-1}C_{k-1}$ 이다.

$3$. **(다) 구하기**: 
이항정리에 의하여
$\sum_{k=1}^{n} {}_{n-1}C_{k-1} p^{k-1} q^{(n-1)-(k-1)} = (p+q)^{n-1}$
따라서 $(다) = p+q$ 이다. 
이때 $p+q = 1$ 이므로 결과적으로 $E(X) = np \cdot 1^{n-1} = np$ 가 성립한다.

따라서 알맞은 조합은 ①이다.