## 문제
$a_{n} = \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 일 때, $\sum_{k=1}^{2004} a_{k}$ 의 값을 $11$ 로 나눈 나머지는? (단, $[a]$ 는 $a$ 를 넘지 않는 최대정수이다.)

## 보기
① $2$   ② $4$   ③ $6$   ④ $8$   ⑤ $10$

## 풀이
[정답] ①

$n$ 을 $11$ 로 나누었을 때 몫과 나머지를 각각 $Q$, $R$ 이라 하면 $n = 11Q + R$ (단, $0 \leq R \leq 10$ 인 정수) 이므로
$$ \begin{array}{l} \sum_{n=1}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{n=0}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{n=0}^{2001} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \\ = \sum_{Q=0}^{181} \sum_{R=0}^{10} \left[ \frac{(11Q+R)^{2}}{11} \right] + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \\ = \sum_{Q=0}^{181} \sum_{R=0}^{10} \left[ \frac{11^{2}Q^{2} + 2 \cdot 11 \cdot Q \cdot R + R^{2}}{11} \right] + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \\ = \sum_{Q=0}^{181} \sum_{R=0}^{10} \left\{ 11Q^{2} + 2 \cdot Q \cdot R + \left[ \frac{R^{2}}{11} \right] \right\} + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \\ = \sum_{Q=0}^{181} \left\{ 11^{2}Q^{2} + 10 \cdot 11Q + \sum_{R=0}^{10} \left[ \frac{R^{2}}{11} \right] \right\} + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \cdots \text{①} \end{array} $$
여기서 $\sum_{R=0}^{10} \left[ \frac{R^{2}}{11} \right] = \left[ \frac{0^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{1^{2}}{11} \right] + \cdots + \left[ \frac{10^{2}}{11} \right] = 31$ 이므로 식 ①은
$$ = \sum_{Q=0}^{181} \{ 11^{2}Q^{2} + 10 \cdot 11Q + 31 \} + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \cdots \text{②} $$
따라서, 구하고자 하는 값은
$$ 181 \cdot 31 + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = 31 \cdot (6 \cdot 11 + 5) + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] $$
을 $11$ 로 나누었을 때의 나머지와 같다.
$\sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{R=0}^{2} \left[ \frac{(11 \cdot 182 + R)^{2}}{11} \right]$ 의 관계를 이용하여 구하면 나머지는 $2$ 이다.

[다른 풀이 $1$]
$\left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 은 $1$ 에서 $n^{2}$ 까지의 $11$ 의 배수의 개수이다.
$\sum_{n=1}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{n=0}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 이다.
(ⅰ) $n=0, 1, 2, \dots, 10 (= 11 \times 0 + 10)$ 을 고려하면,
$\sum_{n=0}^{10} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = 0 + 0 + 0 + 0 + 1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 7 + 9 = 31$
$11$ 로 나누어 보면, $31 = 11 \times 2 + 9$ 이다.
(ⅱ) $n=11, 12, 13, \dots, 21 (= 11 \times 1 + 10)$ 을 고려하면, $n = 11 \times 1 + r$ (단, $0 \leq r \leq 10$)
$$ \begin{array}{l} \sum_{n=11}^{21} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{r=0}^{10} \left[ \frac{(11 \times 1 + r)^{2}}{11} \right] = \sum_{r=0}^{10} \left[ \frac{11^{2} \times 1^{2} + 2 \times 11 \times 1 \times r + r^{2}}{11} \right] \\ = \sum_{r=0}^{10} \left[ 11 \cdot 1^{2} + 2 \times 1 \times r + \frac{r^{2}}{11} \right] = \sum_{r=0}^{10} \{ 11 \cdot 1^{2} + 2 \times 1 \times r + \left[ \frac{r^{2}}{11} \right] \} \\ = 11 \times 11 + 11 \times 2r + \sum_{r=0}^{10} \left[ \frac{r^{2}}{11} \right] = 11(11 + 2r) + 31 = 11(11 + 2r + 2) + 9 \end{array} $$
따라서, $\sum_{n=11}^{21} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 을 $11$ 로 나눈 나머지는 $9$ 이다.
(ⅲ) $n=22, 23, 24, \dots, 32 (= 11 \times 2 + 10)$ 을 고려하면, $\sum_{n=22}^{32} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 을 $11$ 로 나눈 나머지도 $9$ 이다.
(ⅳ) $n=1991, 1992, \dots, 2001 (= 11 \times 181 + 10)$ 을 고려하면, $\sum_{n=1991}^{2001} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 을 $11$ 로 나눈 나머지도 $9$ 이다.
따라서, $\sum_{n=1}^{2001} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{n=0}^{2001} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 를 $11$ 로 나눈 나머지는 $182 \times 9$ 를 $11$ 로 나눈 나머지이므로
$182 \times 9 = (11 \times 16 + 6) \times 9 = 11 \times 16 \times 9 + 54 = 11(16 \times 9 + 4) + 10$ 에서 나머지는 $10$ 이다. $\cdots$ ①
또, $\sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 를 $11$ 로 나눈 나머지를 구해보면,
$$ \begin{array}{l} \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \left[ \frac{2002^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{2003^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{2004^{2}}{11} \right] \\ = \left[ \frac{(11 \times 182)^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{(11 \times 182 + 1)^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{(11 \times 182 + 2)^{2}}{11} \right] \\ = 11 \times 182^{2} + \left[ \frac{(11 \times 182)^{2} + 2 \times 11 \times 182 \times 1 + 1}{11} \right] + \left[ \frac{(11 \times 182)^{2} + 2 \times 11 \times 182 \times 2 + 4}{11} \right] \\ = 11 \times 182^{2} + \{ 11 \times 182^{2} + 2 \times 182 \times 1 + \left[ \frac{1}{11} \right] \} + \{ 11 \times 182^{2} + 2 \times 182 \times 2 + \left[ \frac{4}{11} \right] \} \\ = 3 \times 11 \times 182^{2} + 6 \times 182 = 3 \times 11 \times 182^{2} + 6 \times (11 \times 16 + 6) \\ = 11(3 \times 182^{2} + 6 \times 16) + 36 = 11(3 \times 182^{2} + 6 \times 16 + 3) + 3 \end{array} $$
따라서, $11$ 로 나눈 나머지는 $3$ 이다. $\cdots$ ②
$\therefore$ ①, ②에서 $\sum_{n=1}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right]$ 를 $11$ 로 나눈 나머지는 $10 + 3 = 13$ 을 $11$ 로 나눈 나머지이므로 정답은 $2$ 이다.

[다른 풀이 $2$] : $\pmod{11}$ 이용
$$ \begin{array}{l} \sum_{n=1}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] = \sum_{n=0}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \\ \equiv \sum_{k=0}^{181} \left\{ \sum_{l=0}^{10} \left[ \frac{(11k+l)^{2}}{11} \right] \right\} + \sum_{n=2002}^{2004} \left[ \frac{n^{2}}{11} \right] \pmod{11} \\ \equiv \sum_{k=0}^{181} \left\{ \sum_{l=0}^{10} \left[ \frac{11^{2}k^{2} + 2 \times 11kl + l^{2}}{11} \right] \right\} + \left[ \frac{(11 \times 182 + 0)^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{(11 \times 182 + 1)^{2}}{11} \right] + \left[ \frac{(11 \times 182 + 2)^{2}}{11} \right] \\ \equiv \sum_{k=0}^{181} \left\{ \sum_{l=0}^{10} \left( 11k^{2} + 2kl + \left[ \frac{l^{2}}{11} \right] \right) \right\} + 0 + 1 + 2 \pmod{11} \\ \equiv \sum_{k=0}^{181} \left\{ 11^{2}k^{2} + 55k + \sum_{l=0}^{10} \left[ \frac{l^{2}}{11} \right] \right\} + 3 \pmod{11} \\ \equiv 0 + 0 + \sum_{k=0}^{181} \sum_{l=0}^{10} \left[ \frac{l^{2}}{11} \right] + 3 \pmod{11} \\ \equiv 182 \times 31 + 3 \equiv 6 \times 9 + 3 \equiv 54 + 3 \equiv 10 + 3 \equiv 2 \pmod{11} \end{array} $$