## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì  $A$($2$, $3$), $B$($4$, $1$)ì„ ì´ì€ ì„ ë¶„ ìœ„ì˜ ì„ì˜ì˜ ì  $P$ë¥¼ ì§€ë‚˜ $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = \log_{2} x - 1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $H$, $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = 2^{x} - 1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $K$ë¼ í•œë‹¤. ì´ ë•Œ, $\overline{PH} + \overline{PK}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $10$   â‘¡ $9$   â‘¢ $8$   â‘£ $7$   â‘¤ $6$

## í’€ì´
ì§ì„  $AB$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = -x + 5$ì´ë¯€ë¡œ ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ($a$, $b$)ë¼ í•˜ë©´ $a + b = 5$ì´ë‹¤.
ì´ ë•Œ, ì  $H$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $b = \log_{2} x - 1$ì—ì„œ $b + 1 = \log_{2} x$ì´ë¯€ë¡œ $x = 2^{b+1}$ì´ë‹¤.
$\therefore \overline{PH} = 2^{b+1} - a$
ë˜, ì  $K$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $y = 2^{a} - 1$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PK} = 2^{a} - 1 - b$

$\overline{PH} + \overline{PK} = (2^{b+1} - a) + (2^{a} - 1 - b)$
$= 2^{a} + 2^{b+1} - (a + b) - 1$
$= 2^{a} + 2^{b+1} - 6$

ì‚°ìˆ Â·ê¸°í•˜ í‰ê· ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬
$2^{a} + 2^{b+1} - 6 \geqq 2\sqrt{2^{a} \cdot 2^{b+1}} - 6$
$= 2\sqrt{2^{a+b+1}} - 6$
$= 2\sqrt{2^{5+1}} - 6$
$= 16 - 6 = 10$

ë”°ë¼ì„œ $a = 3$, $b = 2$ì¼ ë•Œ ìµœì†Ÿê°’ì€ $10$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 