## 문제
$\triangle ABC$ 에서 $\vec{BC} = \vec{a}$, $\vec{CA} = \vec{b}$, $\vec{AB} = \vec{c}$ 라 할 때, $(\vec{b} \cdot \vec{c})\vec{a} + (\vec{c} \cdot \vec{a})\vec{b} + (\vec{a} \cdot \vec{b})\vec{c} = \vec{0}$ 이면 $\triangle ABC$ 는 정삼각형임을 증명한 과정이다. 

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\vec{c} = \text{(가) 를 주어진 조건식에 대입하여 정리하면} \\
(\vec{b} \cdot \text{(가)}) \vec{a} + (\text{(가)} \cdot \vec{a}) \vec{b} + (\vec{a} \cdot \vec{b}) \text{(가)} = \vec{0} \\
= (- \vec{b} \cdot \vec{b}) \vec{a} + (- \vec{a} \cdot \vec{a}) \vec{b} = \vec{0} \text{ (정리 전 과정 생략)} \\
\text{정리하면, } (\text{(나)} - \vec{b} \cdot \vec{b}) \vec{a} + (\text{(나)} - \vec{a} \cdot \vec{a}) \vec{b} = \vec{0} \\
\vec{a} \text{ 와 } \vec{b} \text{ 는 평행하지 않으므로} \\
\begin{cases} \text{(나)} - \vec{b} \cdot \vec{b} = 0 \\ \text{(나)} - \vec{a} \cdot \vec{a} = 0 \end{cases} \\
\text{위의 두 식에서 } \vec{a} \cdot \vec{a} = \vec{b} \cdot \vec{b} \\
\therefore |\vec{a}| = |\vec{b}| \\
\text{같은 방법으로, } \vec{b} = \text{(다) 를 주어진 조건식에 대입하여 정리하면 } |\vec{a}| = |\vec{c}| \text{ 가 얻어진다.} \\
\text{따라서 } \triangle ABC \text{ 는 정삼각형이다.} \\
\hline
\end{array}
$$

(단, $\vec{x} \cdot \vec{y}$ 는 두 벡터 $\vec{x}$, $\vec{y}$ 의 내적이다.)

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $-\vec{a}-\vec{b}$, (나) $-2\vec{a} \cdot \vec{b}$, (다) $-\vec{a}-\vec{c}$  
② (가) $\vec{a}+\vec{b}$, (나) $-2\vec{a} \cdot \vec{b}$, (다) $\vec{a}+\vec{c}$  
③ (가) $\vec{a}+\vec{b}$, (나) $\vec{a} \cdot \vec{b}$, (다) $-\vec{a}-\vec{c}$  
④ (가) $-\vec{a}-\vec{b}$, (나) $-\vec{a} \cdot \vec{b}$, (다) $\vec{a}+\vec{c}$  
⑤ (가) $\vec{a}-\vec{b}$, (나) $2\vec{a} \cdot \vec{b}$, (다) $-\vec{a}-\vec{c}$

## 풀이
$\vec{c} = \vec{AB} = \vec{CB} - \vec{CA} = -\vec{a} - \vec{b}$ 를 주어진 조건식에 대입하여 정리하면
$(\vec{b} \cdot (-\vec{a} - \vec{b})) \vec{a} + ((-\vec{a} - \vec{b}) \cdot \vec{a}) \vec{b} + (\vec{a} \cdot \vec{b}) (-\vec{a} - \vec{b}) = \vec{0}$
$= ( - \vec{a} \cdot \vec{b} - \vec{b} \cdot \vec{b} ) \vec{a} + ( - \vec{a} \cdot \vec{a} - \vec{a} \cdot \vec{b} ) \vec{b} - ( \vec{a} \cdot \vec{b} ) \vec{a} - ( \vec{a} \cdot \vec{b} ) \vec{b}$
$= ( -2 \vec{a} \cdot \vec{b} - \vec{b} \cdot \vec{b} ) \vec{a} + ( -2 \vec{a} \cdot \vec{b} - \vec{a} \cdot \vec{a} ) \vec{b} = \vec{0}$

$\vec{a}$ 와 $\vec{b}$ 는 평행하지 않으므로
$\begin{cases} -2 \vec{a} \cdot \vec{b} - \vec{b} \cdot \vec{b} = 0 \\ -2 \vec{a} \cdot \vec{b} - \vec{a} \cdot \vec{a} = 0 \end{cases}$

위의 두 식에서 $\vec{a} \cdot \vec{a} = \vec{b} \cdot \vec{b}$ 이므로 $|\vec{a}| = |\vec{b}|$ 이다.
같은 방법으로, $\vec{b} = -\vec{a} - \vec{c}$ 를 주어진 조건식에 대입하여 정리하면 $|\vec{a}| = |\vec{c}|$ 가 얻어진다.
따라서 $|\vec{a}| = |\vec{b}| = |\vec{c}|$ 이므로 $\triangle ABC$ 는 정삼각형이다.

(가) $-\vec{a}-\vec{b}$, (나) $-2\vec{a} \cdot \vec{b}$, (다) $-\vec{a}-\vec{c}$ 이므로 정답은 ①이다.