## 문제

다음은 $2$ 이상의 자연수 $n$ 에 대하여 부등식 
$$\frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{3}}+\cdots+\frac{1}{\sqrt{n}} > \sqrt{n}$$ 
이 성립함을 증명하는 과정이다. 

$(i)$ $n=2$ 일 때 
$$\frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}=\frac{2+\sqrt{2}}{2}$$ 에서 
$$\frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}} > (가)$$ 

$(ii)$ $n=k$ ($k \ge 2$) 일 때, 주어진 부등식이 성립함을 가정하면 
$$\frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{3}}+\cdots+\frac{1}{\sqrt{k}} > \sqrt{k}$$ 

$$\sqrt{k+1} - \left( \frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{3}}+\cdots+\frac{1}{\sqrt{k}}+\frac{1}{\sqrt{k+1}} \right)$$ 
$$= \sqrt{k+1} - \left( \frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{3}}+\cdots+\frac{1}{\sqrt{k}} \right) - \frac{1}{\sqrt{k+1}}$$ 
$$< \sqrt{k+1} - (나) - \frac{1}{\sqrt{k+1}} = \frac{(다)}{\sqrt{k+1}} < 0$$ 

$$\therefore \frac{1}{\sqrt{1}}+\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{3}}+\cdots+\frac{1}{\sqrt{k}}+\frac{1}{\sqrt{k+1}} > \sqrt{k+1}$$ 
따라서 $n=k+1$ 일 때도 주어진 부등식은 성립한다. 
$(i)$, $(ii)$에서 $2$ 이상의 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 부등식이 성립한다. 

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 알맞은 것은?

## 보기

① $(가): \sqrt{2}, (나): \sqrt{k+1}, (다): \sqrt{k} - \sqrt{k+1}$   ② $(가): \sqrt{2}, (나): \sqrt{k}, (다): \sqrt{k+1} - \sqrt{k+2}$   ③ $(가): \sqrt{2}, (나): \sqrt{k}, (다): k - \sqrt{k(k+1)}$   ④ $(가): 2, (나): \sqrt{k}, (다): k - \sqrt{k(k+1)}$   ⑤ $(가): 2, (나): \sqrt{k+1}, (다): \sqrt{k+1} - \sqrt{k+2}$

## 풀이

[정답] ③ 

$(가)$ 
$n=2$ 일 때, 좌변은 $\frac{1}{\sqrt{1}} + \frac{1}{\sqrt{2}} = \frac{2+\sqrt{2}}{2}$ 이고 우변은 $\sqrt{2} = \frac{2\sqrt{2}}{2}$ 이다. 
$2+\sqrt{2} > 2\sqrt{2}$ 이므로 $\frac{1}{\sqrt{1}} + \frac{1}{\sqrt{2}} > \sqrt{2}$ 이다. 
따라서 $(가) = \sqrt{2}$ 이다.

$(나), (다)$ 
$n=k$ 일 때 성립한다고 가정한 식 $\frac{1}{\sqrt{1}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{k}} > \sqrt{k}$ 을 대입하면 
$$\sqrt{k+1} - \left( \sum_{i=1}^{k} \frac{1}{\sqrt{i}} \right) - \frac{1}{\sqrt{k+1}} < \sqrt{k+1} - \sqrt{k} - \frac{1}{\sqrt{k+1}}$$ 
이 성립하므로 $(나) = \sqrt{k}$ 이다. 
이를 통분하여 정리하면 
$$\sqrt{k+1} - \sqrt{k} - \frac{1}{\sqrt{k+1}} = \frac{(\sqrt{k+1})^2 - \sqrt{k}\sqrt{k+1} - 1}{\sqrt{k+1}} = \frac{k+1 - \sqrt{k(k+1)} - 1}{\sqrt{k+1}} = \frac{k - \sqrt{k(k+1)}}{\sqrt{k+1}}$$ 
이므로 $(다) = k - \sqrt{k(k+1)}$ 이다. 
$k < \sqrt{k(k+1)}$ 이므로 이 값은 항상 $0$ 보다 작다. 
따라서 정답은 ③ 이다.