## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식 
$$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2) = \frac{1}{4} n(n+1)(n+2)(n+3)$$
이 성립함을 수학적귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

($i$) $n=1$ 일 때 
$(\text{좌변}) = 1 \cdot 2 \cdot 3 = 6$, $(\text{우변}) = \frac{1}{4} \cdot 1 \cdot 2 \cdot 3 \cdot 4 = 6$

($ii$) $n=i$ ($i \ge 1$) 일 때 주어진 등식이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{i} k(k+1)(k+2) = \frac{1}{4} i(i+1)(i+2)(i+3) \cdots \cdots ㉠$$

㉠의 양변에 (가) 을(를) 더하면 
$$\sum_{k=1}^{i+1} k(k+1)(k+2) = \frac{1}{4} i(i+1)(i+2)(i+3) + \text{(가)}$$
$= \text{(나)}$

$n=i+1$ 일 때에도 주어진 등식이 성립한다. 
($i$), ($ii$)에 의해 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 등식이 성립한다. 
위의 증명에서 (가), (나)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $i(i+1)(i+2)$, (나) $\frac{1}{4} i(i+1)(i+2)(i+3)$  
② (가) $\frac{1}{4} i(i+1)(i+2)$, (나) $\frac{1}{4} i(i+1)(i+2)(i+3)$  
③ (가) $\frac{1}{4} (i+1)(i+2)(i+3)$, (나) $\frac{1}{4} (i+1)(i+2)(i+3)(i+4)$  
④ (가) $(i+1)(i+2)(i+3)$, (나) $\frac{1}{4} i(i+1)(i+2)(i+3)$  
⑤ (가) $(i+1)(i+2)(i+3)$, (나) $\frac{1}{4} (i+1)(i+2)(i+3)(i+4)$

## 풀이
$$\sum_{k=1}^{i+1} k(k+1)(k+2) = \sum_{k=1}^{i} k(k+1)(k+2) + (i+1)(i+2)(i+3)$$
이므로 $n=i+1$ 일 때에도 등식이 성립함을 보이려면 양변에 $(i+1)(i+2)(i+3)$ 을 더하여야 한다. 
이 때, 좌변은 
$$\sum_{k=1}^{i} k(k+1)(k+2) + (i+1)(i+2)(i+3) = \sum_{k=1}^{i+1} k(k+1)(k+2)$$
이고, 우변은 
$$\frac{1}{4} i(i+1)(i+2)(i+3) + (i+1)(i+2)(i+3)$$
$$= \frac{1}{4} (i+1)(i+2)(i+3)(i+4)$$
이므로 $n=i+1$ 일 때에도 주어진 등식이 성립한다. 
$\therefore$ 
(가) $(i+1)(i+2)(i+3)$ 
(나) $\frac{1}{4} (i+1)(i+2)(i+3)(i+4)$ 

정답 ⑤