## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë³€ $AB$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ë‚´ë¶„ì ì„ $P$ë¡œ ì¡ê³ , ë³€ $AC$ ìœ„ì— ë‘ ì  $Q$, $R$ë¥¼ ì¡ì. ì‚¼ê°í˜• $APQ$, $PRQ$ì™€ ì‚¬ê°í˜• $PBCR$ì˜ ë„“ì´ê°€ ì°¨ë¡€ë¡œ ì²«ì§¸í•­ì´ $a$ì´ê³  ê³µì°¨ê°€ $d$ì¸ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£° ë•Œ, ë‹¤ìŒì€ $\frac{\overline{CQ}}{\overline{AR}}$ì˜ ê°’ì„ $a$ì™€ $d$ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $APQ$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $a$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $APR$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $2a+d$ê°€ ë˜ì–´
$a: 2a+d = \triangle APQ: \triangle APR$
$= \frac{1}{2} \overline{AP} \cdot \overline{AQ} \sin A: \frac{1}{2} \overline{AP} \cdot \overline{AR} \sin A$
ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ
$\frac{\overline{AQ}}{\overline{AR}} = \frac{a}{2a+d} \cdots \text{ ã‰ }$
ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $(ê°€)$ì´ë¯€ë¡œ
$a: (ê°€) = \triangle APQ: \triangle ABC$
$= \frac{1}{2} \overline{AP} \cdot \overline{AQ} \sin A: \frac{1}{2} \overline{AB} \cdot \overline{AC} \sin A$
ë˜í•œ ì  $P$ëŠ” ë³€ $AB$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ë‚´ë¶„ì ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AP} = \frac{2}{3} \overline{AB}$
ë”°ë¼ì„œ
$\frac{\overline{AQ}}{\overline{AC}} = (ë‚˜)$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$\frac{\overline{CQ}}{\overline{AQ}} = \frac{\overline{AC}-\overline{AQ}}{\overline{AQ}} = (ë‹¤) \cdots \text{ ã‰¡}$
$ã‰ $, $ã‰¡$ì— ì˜í•´
$\frac{\overline{CQ}}{\overline{AR}} = \frac{\overline{CQ}}{\overline{AQ}} \cdot \frac{\overline{AQ}}{\overline{AR}} = \frac{a+2d}{2a+d}$ ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ ê³¼ì •ì—ì„œ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $(ê°€): a+2d, (ë‚˜): \frac{a}{3(a+d)}, (ë‹¤): \frac{2a+3d}{a}$
â‘¡ $(ê°€): a+2d, (ë‚˜): \frac{a+d}{2a+3d}, (ë‹¤): \frac{a+2d}{a+d}$
â‘¢ $(ê°€): 3(a+d), (ë‚˜): \frac{a}{2(a+d)}, (ë‹¤): \frac{a+2d}{a+d}$
â‘£ $(ê°€): 3(a+d), (ë‚˜): \frac{a}{2(a+d)}, (ë‹¤): \frac{a+2d}{a}$
â‘¤ $(ê°€): 3(a+d), (ë‚˜): \frac{a}{3(a+d)}, (ë‹¤): \frac{2a+3d}{a}$

## í’€ì´
ì‚¼ê°í˜• $APQ$, $PRQ$ì™€ ì‚¬ê°í˜• $PBCR$ì˜ ë„“ì´ê°€ ì°¨ë¡€ë¡œ $a$, $a+d$, $a+2d$ì´ë¯€ë¡œ ì „ì²´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$$ \begin{array}{l} \triangle ABC = \triangle APQ + \triangle PRQ + \square PBCR \\ = a + (a+d) + (a+2d) = 3a+3d = 3(a+d) \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ $(ê°€)$ëŠ” $3(a+d)$ì´ë‹¤.

ì‚¼ê°í˜• $APQ$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ ë¹„ì—ì„œ
$$ \begin{array}{l} \triangle APQ : \triangle ABC = a : 3(a+d) \\ \frac{1}{2} \overline{AP} \cdot \overline{AQ} \sin A : \frac{1}{2} \overline{AB} \cdot \overline{AC} \sin A = a : 3(a+d) \\ \frac{\overline{AP}}{\overline{AB}} \cdot \frac{\overline{AQ}}{\overline{AC}} = \frac{a}{3(a+d)} \end{array} $$
ì´ë•Œ ì  $P$ê°€ ë³€ $AB$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ $\frac{\overline{AP}}{\overline{AB}} = \frac{2}{3}$ì´ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} \frac{2}{3} \cdot \frac{\overline{AQ}}{\overline{AC}} = \frac{a}{3(a+d)} \\ \frac{\overline{AQ}}{\overline{AC}} = \frac{a}{3(a+d)} \cdot \frac{3}{2} = \frac{a}{2(a+d)} \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ $(ë‚˜)$ëŠ” $\frac{a}{2(a+d)}$ì´ë‹¤.

ë§ˆì§€ë§‰ìœ¼ë¡œ $\frac{\overline{CQ}}{\overline{AQ}}$ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$$ \begin{array}{l} \frac{\overline{CQ}}{\overline{AQ}} = \frac{\overline{AC} - \overline{AQ}}{\overline{AQ}} = \frac{\overline{AC}}{\overline{AQ}} - 1 \\ = \frac{2(a+d)}{a} - 1 = \frac{2a+2d-a}{a} = \frac{a+2d}{a} \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ $(ë‹¤)$ëŠ” $\frac{a+2d}{a}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µì€ â‘£ì´ë‹¤.