## 문제
다음은 이항분포 $B(n, p)$를 이루는 확률변수 $X$에 대하여 $E(X) = np$임을 증명한 것이다.

$$E(X) = \sum_{r=0}^{n} (\text{가}) \times {}_{n}C_{r} p^{r} q^{n-r}$$
(단, $q=1-p$)

$$E(X) = 1 \times {}_{n}C_{1} pq^{n-1} + 2 \times {}_{n}C_{2} p^{2} q^{n-2} + \cdots + r \times {}_{n}C_{r} p^{r} q^{n-r} + \cdots + n \times {}_{n}C_{n} p^{n}$$

에서

$$r \times {}_{n}C_{r} = r \times \frac{n!}{(n-r)!r!} = \frac{n!}{(n-r)!(r-1)!} = (\text{나})$$

이므로

$$n \times {}_{n-1}C_{0} pq^{n-1} + n \times {}_{n-1}C_{1} p^{2} q^{n-2} + \cdots + n \times {}_{n-1}C_{r-1} p^{r} q^{n-r} + \cdots + n \times {}_{n-1}C_{n-1} p^{n}$$
$$= (\text{다}) \times ({}_{n-1}C_{0} q^{n-1} + {}_{n-1}C_{1} pq^{n-2} + \cdots + {}_{n-1}C_{r-1} p^{r-1} q^{n-r} + \cdots + {}_{n-1}C_{n-1} p^{n-1})$$
$$= np(q+p)^{n-1} = np$$

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $r$, (나) $n \times {}_{n-1}C_{r}$, (다) $npq$   ② (가) $r^{2}$, (나) $n \times {}_{n}C_{r-1}$, (다) $np$   ③ (가) $r$, (나) $(n-1) \times {}_{n-1}C_{r-1}$, (다) $np$   ④ (가) $r^{2}$, (나) $n \times {}_{n-1}C_{r-1}$, (다) $npq$   ⑤ (가) $r$, (나) $n \times {}_{n-1}C_{r-1}$, (다) $np$

## 풀이
정답: ⑤

기댓값의 정의에 의해
$$E(X) = \sum_{r=0}^{n} r \cdot {}_{n}C_{r} p^{r} q^{n-r}$$
이므로 (가)에 알맞은 식은 $r$이다.

조합의 성질 $r \cdot {}_{n}C_{r} = n \cdot {}_{n-1}C_{r-1}$을 이용하면
$$r \cdot \frac{n!}{(n-r)!r!} = \frac{n!}{(n-r)!(r-1)!} = n \cdot \frac{(n-1)!}{(n-r)!(r-1)!} = n \cdot {}_{n-1}C_{r-1}$$
이므로 (나)에 알맞은 식은 $n \times {}_{n-1}C_{r-1}$이다.

증명 과정의 식에서 $np$를 공통인수로 묶어내면
$$E(X) = np ( {}_{n-1}C_{0} q^{n-1} + {}_{n-1}C_{1} pq^{n-2} + \cdots + {}_{n-1}C_{r-1} p^{r-1} q^{n-r} + \cdots + {}_{n-1}C_{n-1} p^{n-1} )$$
이므로 (다)에 알맞은 식은 $np$이다.