## 문제
실수 전체의 집합에서 정의된 미분가능한 함수 $f(x)$는 다음 두 조건을 만족한다.

(가) 임의의 실수 $x$, $y$에 대하여 $f(x-y)=f(x)-f(y)+xy(x-y)$
(나) $f'(0)=8$

함수 $f(x)$가 $x=a$에서 극댓값을 갖고 $x=b$에서 극솟값을 가질 때, $a^2+b^2$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$f(x-y)=f(x)-f(y)+xy(x-y)$ 에 $x=0$, $y=0$ 을 대입하면
$f(0)=f(0)-f(0)$ 이므로
$\therefore f(0)=0 \cdots$ ㉠

$f'(0)=8$ 이므로
$f'(0)= \lim_{h \to 0} \frac{f(h)-f(0)}{h} = \lim_{h \to 0} \frac{f(h)}{h} (\because ㉠) = 8 \cdots$ ㉡

도함수의 정의에 의해
$f'(x)=\lim_{h \to 0} \frac{f(x+h)-f(x)}{h}$
조건 (가)에 $y=-h$를 대입하면 $f(x+h)=f(x)-f(-h)+x(-h)(x+h)$ 이므로
$f'(x)= \lim_{h \to 0} \frac{f(x)-f(-h)+x(-h)(x+h)-f(x)}{h}$
$= \lim_{h \to 0} \frac{-f(-h)-x^2h-xh^2}{h}$
$= \lim_{h \to 0} \left( \frac{f(-h)}{-h}-x^2-xh \right)$
$= 8-x^2 \cdots$ ㉡
$= (2\sqrt{2}+x)(2\sqrt{2}-x)$

함수 $f(x)$가 $x=a$에서 극댓값을 갖고 $x=b$에서 극솟값을 가지므로
$f'(x)=0$ 에서 $x=2\sqrt{2}$ 또는 $x=-2\sqrt{2}$
$f'(x)$의 부호가 양에서 음으로 변하는 $a=2\sqrt{2}$에서 극대, 음에서 양으로 변하는 $b=-2\sqrt{2}$에서 극소이다.
$\therefore a^2+b^2 = (2\sqrt{2})^2 + (-2\sqrt{2})^2 = 8+8=16$

정답: $16$