## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)= \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n+1}}{1+x^{2n}}$, $g(x)=-x(x^2-a^2)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f(x)-g(x)=0$ì´ ë‹¨ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ” $a$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\sqrt{2}$   â‘¢ $2$   â‘£ $2\sqrt{2}$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
$f(x)= \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n+1}}{1+x^{2n}}$ ì—ì„œ
(i) $|x|>1$ ì¼ ë•Œ
$f(x)= \lim_{n \to \infty} \frac{x}{\frac{1}{x^{2n}}+1}=x$
(ii) $|x|<1$ ì¼ ë•Œ
$f(x)=0$
(iii) $x=1$ ì¼ ë•Œ
$f(x)=\frac{1}{2}$
(iv) $x=-1$ ì¼ ë•Œ
$f(x)=-\frac{1}{2}$

ë°©ì •ì‹ $f(x)-g(x)=0$ ì´ ë‹¨ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§€ë ¤ë©´ $f(x)=g(x)$ ì—ì„œ $y=f(x)$ ì™€ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì˜¤ì§ í•œ ì ì—ì„œë§Œ ë§Œë‚˜ì•¼ í•œë‹¤.

$y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì›ì  ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ì  $(1, 1)$, $(-1, -1)$ ì„ ì§€ë‚  ë•Œ $a$ ì˜ ê°’ì´ ìµœëŒ€ì´ë‹¤.

$g(1)=1$ ì—ì„œ
$1=-(1-a^2) \iff a^2=2$
$\therefore a=\pm\sqrt{2}$

ë”°ë¼ì„œ, $a$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $\sqrt{2}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡