## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì›ì ê³¼ ì  $A_0(0, 12)$ë¥¼ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì•„ë˜ ë°˜ì›ì„ $D_1$ì´ë¼ í•˜ì. ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ì¸ ì§ì„ ì´ $D_1$ê³¼ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_1$, ì  $A_1$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B_1$ì´ë¼ í•˜ê³ , ë°˜ì› $D_1$, $x$ì¶•, ì„ ë¶„ $A_1 B_1$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_1$ì´ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $A_1 B_1$ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì•„ë˜ ë°˜ì›ì„ $D_2$ë¼ í•˜ì. ì  $B_1$ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ì¸ ì§ì„ ì´ $D_2$ì™€ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_2$, ì  $A_2$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B_2$ë¼ í•˜ê³ , ë°˜ì› $D_2$, $x$ì¶•, ì„ ë¶„ $A_2 B_2$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_2$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} S_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $9(4-\pi)$   â‘¡ $12(4-\pi)$   â‘¢ $15(4-\pi)$   â‘£ $4(8-\pi)$   â‘¤ $6(8-\pi)$

## í’€ì´
$\overline{OB_1} = \overline{A_1 B_1} = 6$ì´ë¯€ë¡œ 
$S_1 = 6^2 - \frac{1}{4} \cdot \pi \cdot 6^2 = 6^2 \left( 1 - \frac{\pi}{4} \right)$ 

$\overline{B_1 B_2} = \overline{A_2 B_2} = \frac{6}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$S_2 = \left( \frac{6}{2} \right)^2 - \frac{1}{4} \cdot \pi \cdot \left( \frac{6}{2} \right)^2 = \left( \frac{6}{2} \right)^2 \left( 1 - \frac{\pi}{4} \right)$ 

$\overline{B_2 B_3} = \overline{A_3 B_3} = \frac{6}{4}$ì´ë¯€ë¡œ 
$S_3 = \left( \frac{6}{4} \right)^2 - \frac{1}{4} \cdot \pi \cdot \left( \frac{6}{4} \right)^2 = \left( \frac{6}{4} \right)^2 \left( 1 - \frac{\pi}{4} \right)$ 
$\vdots$ 

ìˆ˜ì—´ $\{S_n\}$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $6^2 \left( 1 - \frac{\pi}{4} \right)$ì´ê³ , ê³µë¹„ê°€ $\frac{1}{4}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ 
$\sum_{n=1}^{\infty} S_n = \frac{6^2 \left( 1 - \frac{\pi}{4} \right)}{1 - \frac{1}{4}} = \frac{36 \left( \frac{4-\pi}{4} \right)}{\frac{3}{4}} = \frac{9(4-\pi)}{\frac{3}{4}} = 12(4-\pi)$

ì •ë‹µ: â‘¡