## ë¬¸ì œ
ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $p$, $q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $ad-bc=p$, $a+d=q$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” í–‰ë ¬ $A = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right)$ê°€ ìˆë‹¤. $A+E$ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ë©´ [ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ê³ , $A+E$ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë©´ [ê·¸ë¦¼ $2$]ì™€ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ê¸°ë¡œ í•œë‹¤. ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€? (ë‹¨, $E$ëŠ” ë‹¨ìœ„í–‰ë ¬ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $1$]

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $2$]

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|c|c|c|} \hline & \text{(ê°€)} & \text{(ë‚˜)} \\ \hline â‘  & Y & -1 \\ \hline â‘¡ & Y & 0 \\ \hline â‘¢ & Y & 1 \\ \hline â‘£ & N & -1 \\ \hline â‘¤ & N & 1 \\ \hline \end{array} $$

## ë³´ê¸°
â‘  (ê°€): $Y$, (ë‚˜): $-1$   â‘¡ (ê°€): $Y$, (ë‚˜): $0$   â‘¢ (ê°€): $Y$, (ë‚˜): $1$   â‘£ (ê°€): $N$, (ë‚˜): $-1$   â‘¤ (ê°€): $N$, (ë‚˜): $1$

## í’€ì´
$A+E = \left( \begin{array}{cc} a+1 & b \\ c & d+1 \end{array} \right)$ ì—ì„œ í–‰ë ¬ì‹ì˜ ê°’ì€
$(a+1)(d+1)-bc = ad-bc+a+d+1 \cdots$ ã‰ 
ã‰ ì˜ ê°’ì´ $0$ì´ ì•„ë‹ˆë©´ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ê³ , $0$ì´ë©´ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(i) $ad-bc=1$, $a+d=0$ì´ë©´ ã‰  $= ad-bc+a+d+1 = 1+0+1 = 2 \neq 0$
ë”°ë¼ì„œ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ê¸°í˜¸ëŠ” $Y$ì´ë‹¤.

(ii) $ad-bc=0$, $a+d = \triangle$ì´ë©´ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ
ã‰  $= ad-bc+a+d+1 = 0 + \triangle + 1 = 0$
$\therefore \triangle = -1$
ë”°ë¼ì„œ (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ê°’ì€ $-1$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 