## 문제
다음은 극한 $\lim_{n \to \infty} \left( 1+ \frac{1}{n} \right)^n$의 값의 범위를 구하는 풀이 과정의 일부이다.

이항정리에 의해
$$\lim_{n \to \infty} \left( 1+ \frac{1}{n} \right)^n$$
$$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=0}^{n} (가) \left( \frac{1}{n} \right)^k$$
$$= (나) + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!} \times \frac{n(n-1) \cdots (n-k+1)}{n^k}$$
$$= (나) + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!} \left( 1- \frac{1}{n} \right) \left( 1- \frac{2}{n} \right) \cdots \left( 1- \frac{k-1}{n} \right)$$
$$< (나) + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!}$$
$$< (나) + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{2^{k-1}}$$

그런데, $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!} \times \frac{n(n-1) \cdots (n-k+1)}{n^k} > 0$ 이므로
$(나) < \lim_{n \to \infty} \left( 1+ \frac{1}{n} \right)^n < (다)$

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것을 순서대로 쓰면?

## 보기
① ${}_nC_k, 1, 2$   ② ${}_{n-1}C_k, 1, 2$   ③ ${}_nC_k, 1, 3$   ④ ${}_{n-1}C_k, 2, 3$   ⑤ ${}_nC_k, 2, 3$

## 풀이
이항정리에 의해
$$\lim_{n \to \infty} \left( 1+ \frac{1}{n} \right)^n = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=0}^{n} {}_nC_k \left( \frac{1}{n} \right)^k$$
따라서 $(가) = {}_nC_k$이다.

시그마의 첫 두 항($k=0, 1$)을 따로 계산하면
$$\lim_{n \to \infty} \left\{ \sum_{k=0}^{1} {}_nC_k \left( \frac{1}{n} \right)^k + \sum_{k=2}^{n} {}_nC_k \left( \frac{1}{n} \right)^k \right\}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \left\{ {}_nC_0 \left( \frac{1}{n} \right)^0 + {}_nC_1 \left( \frac{1}{n} \right)^1 + \sum_{k=2}^{n} {}_nC_k \left( \frac{1}{n} \right)^k \right\}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \left\{ 1 + n \cdot \frac{1}{n} + \sum_{k=2}^{n} {}_nC_k \left( \frac{1}{n} \right)^k \right\}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \left\{ 2 + \sum_{k=2}^{n} {}_nC_k \left( \frac{1}{n} \right)^k \right\}$$
따라서 $(나) = 2$이다.

계산 과정을 이어가면
$$= 2 + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!} \times \frac{n(n-1) \cdots (n-k+1)}{n^k}$$
$$= 2 + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!} \left( 1 - \frac{1}{n} \right) \cdots \left( 1 - \frac{k-1}{n} \right)$$
$$< 2 + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!}$$
$$< 2 + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{2^{k-1}}$$
여기서 $\sum_{k=2}^{\infty} \frac{1}{2^{k-1}}$은 첫째항이 $\frac{1}{2}$이고 공비가 $\frac{1}{2}$인 등비급수이므로 그 합은 $1$이다.
$$2 + \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{2^{k-1}} = 2 + 1 = 3$$
따라서 $(다) = 3$이다.

그런데 $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{k!} \times \frac{n(n-1) \cdots (n-k+1)}{n^k} > 0$ 이므로
$$2 < \lim_{n \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{n} \right)^n < 3$$

그러므로 정답은 ⑤이다.