## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ê°€ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³ , $|x| \neq 1$ì¸ ëª¨ë“  $x$ì˜ ê°’ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„ê³„ìˆ˜ $f'(x)$ê°€
$$ \begin{array}{ll} f'(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x^{2} & (|x| < 1) \\ -1 & (|x| > 1) \end{array} \right. \end{array} $$
ì¼ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

<ë³´ê¸°>
ã„±. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ëŠ” $x=-1$ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ã„´. ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x)=f(-x)$ì´ë‹¤.
ã„·. $f(0)=0$ì´ë©´ $f(1)>0$ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
$y=f(x)$ê°€ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{ll} f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{1}{3}x^{3} + C_{1} & (-1 < x < 1) \\ -x + C_{2} & (x < -1) \\ -x + C_{3} & (1 < x) \end{array} \right. \end{array} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ
ã„±. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ëŠ” $x=-1$ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ã„´. ì ë¶„ìƒìˆ˜ê°€ ì •í•´ì§€ì§€ ì•Šê¸° ë•Œë¬¸ì— $f(x)=f(-x)$ë¼ê³  í•  ìˆ˜ ì—†ë‹¤.
ã„·. $f(0)=0$ì´ë©´ $C_{1} = 0$
$\therefore f(1) = \lim_{x \to 1} f(x) = \frac{1}{3}$
ë”°ë¼ì„œ $f(1) > 0$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘£