## 문제

다음은 각 항이 정수이고 공차가 $d$인 등차수열 $\{ a_{n} \}$에 대하여 $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$이 어떤 정수의 제곱임을 증명하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{수열 } \{ a_{n} \} \text{이 등차수열이므로} \\ a_{1} = a - 3 k , ~ a_{2} = a - k , ~ a_{3} = a + k , ~ a_{4} = a + 3 k \\ \text{이 성립하도록} \\ a = (가) , ~ k = (나) \\ \text{를 택하면} \\ a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4} = ( (다) )^{2} \\ \text{이 성립한다.} \\ \text{이때, } (다) = a_{2}^{2} + a_{2} d - d^{2} \text{이고, } a_{2} \text{와 } d \text{는 정수이므로} \\ a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4} \text{는 정수의 제곱이 된다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것을 순서대로 쓰면?

## 보기

① $(가): \frac{a_{2}+a_{3}}{2}, (나): \frac{d}{2}, (다): a^{2}-5 k^{2}$   ② $(가): \frac{a_{2}+a_{3}}{2}, (나): \frac{d}{2}, (다): a^{2}-3 k^{2}$   ③ $(가): \frac{a_{2}+a_{3}}{2}, (나): \frac{d}{4}, (다): a^{2}-5 k^{2}$   ④ $(가): \frac{a_{1}+a_{4}}{2}, (나): \frac{d}{2}, (다): a^{2}-3 k^{2}$   ⑤ $(가): \frac{a_{1}+a_{4}}{2}, (나): \frac{d}{4}, (다): a^{2}-3 k^{2}$

## 풀이

[정답] ①

각 항이 정수이고 공차가 $d$인 등차수열 $\{ a_{n} \}$에 대하여 $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$이 어떤 정수의 제곱임을 증명한다.
수열 $\{ a_{n} \}$이 등차수열이므로
$a_{1} = a - 3 k$, $a_{2} = a - k$, $a_{3} = a + k$, $a_{4} = a + 3 k$가 성립하도록 $a$, $k$를 정하면
$a_{1} + a_{4} = 2 a$, $a_{2} + a_{3} = 2 a$에서
$a = \frac{a_{1} + a_{4}}{2}$ 또는 $a = \frac{a_{2} + a_{3}}{2}$이다.
또한 공차 $d = a_{2} - a_{1} = (a - k) - (a - 3 k) = 2 k$이므로 $k = \frac{d}{2}$이다.
이제 식을 전개하면
$a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$
$= (a - 3 k)(a - k)(a + k)(a + 3 k) + d^{4}$
$= (a^{2} - k^{2})(a^{2} - 9 k^{2}) + d^{4}$
$= a^{4} - 10 a^{2} k^{2} + 9 k^{4} + d^{4}$
이때 $d = 2 k$이므로 $d^{4} = 16 k^{4}$을 대입하면
$= a^{4} - 10 a^{2} k^{2} + 25 k^{4}$
$= (a^{2} - 5 k^{2})^{2}$
이 성립한다.
이때 $(다) = a^{2} - 5 k^{2}$을 $a_{2}$와 $d$로 나타내면
$a_{2}^{2} + a_{2} d - d^{2} = (a - k)^{2} + (a - k)(2 k) - (2 k)^{2}$
$= (a^{2} - 2 a k + k^{2}) + (2 a k - 2 k^{2}) - 4 k^{2}$
$= a^{2} - 5 k^{2}$
이므로 $(다) = a_{2}^{2} + a_{2} d - d^{2}$이 성립한다.
$a_{2}$와 $d$는 정수이므로 $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$는 정수의 제곱이 된다.

따라서 알맞은 식은 다음과 같다.
$(가) = \frac{a_{2}+a_{3}}{2}$
$(나) = \frac{d}{2}$
$(다) = a^{2}-5 k^{2}$