## 문제
다음은 연속하는 $2n+1$ 개의 자연수 $a_{1}$, $a_{2}$, $a_{3}$, $\cdots$, $a_{2n+1}$ 에 대하여 
$a_{1}^{2}+a_{2}^{2}+a_{3}^{2}+ \cdots+a_{n+1}^{2}=a_{n+2}^{2}+a_{n+3}^{2}+a_{n+4}^{2}+ \cdots +a_{2n+1}^{2}$
이 성립할 때, $a_{n+1}$ 을 구하는 과정이다. $\Box$ 안에 알맞은 것은?

(단, $n$ 은 자연수)

$a_{n+1}=x$ 로 놓으면 $x$ 는 연속하는 $2n+1$ 개의 자연수 중에서 가운데 수이므로 
$x^{2}+ \sum_{k=1}^{n}(x-k)^{2}= \sum_{k=1}^{n}(x+k)^{2}$
$x^{2}= \sum_{k=1}^{n}(x+k)^{2}- \sum_{k=1}^{n}(x-k)^{2}$
이 식을 정리하면 
$x^{2} = \Box x$
그런데 $x \neq 0$ 이므로 
$x = \Box$
따라서 $a_{n+1} = \Box$

## 보기
① $\frac{n(n-1)}{2}$   ② $\frac{n(n+1)}{2}$   ③ $n(n+3)$   ④ $2n(n-1)$   ⑤ $2n(n+1)$

## 풀이
[정답] ⑤

$x^{2} = \sum_{k=1}^{n}(x+k)^{2}- \sum_{k=1}^{n}(x-k)^{2}$ 
$= \sum_{k=1}^{n} \{ (x+k)^{2}-(x-k)^{2} \}$ 
$= \sum_{k=1}^{n} 4kx = 4x \sum_{k=1}^{n} k = 4x \cdot \frac{n(n+1)}{2}$ 
$\therefore x = 4 \cdot \frac{n(n+1)}{2} = 2n(n+1)$
따라서 $a_{n+1} = 2n(n+1)$ 이다.