## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} (5k-3) \left( \frac{1}{k} + \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{n} \right) = \frac{n(5n+3)}{4}$$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
($1$) $n=1$일 때,
(좌변) $= 2$, (우변) $= 2$이므로 주어진 등식은 성립한다. 

($2$) $n=m$일 때 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m}(5 k-3) \left( \frac{1}{k}+\frac{1}{k+1}+\frac{1}{k+2}+ \cdots+\frac{1}{m} \right) = \frac{m(5 m+3)}{4}$$ 

$n=m+1$일 때 성립함을 보이자. 
$$\sum_{k=1}^{m+1}(5 k-3) \left( \frac{1}{k}+\frac{1}{k+1}+ \cdots+\frac{1}{m+1} \right)$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m}(5 k-3) \left( \frac{1}{k}+\frac{1}{k+1}+ \cdots+\frac{1}{m+1} \right) + \frac{(가)}{m+1}$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m}(5 k-3) \left( \frac{1}{k}+\frac{1}{k+1}+ \cdots+\frac{1}{(나)} \right) + \frac{1}{m+1} \sum_{k=1}^{m}(5 k-3) + \frac{(가)}{m+1}$$ 
$$= \frac{m(5 m+3)}{4} + \frac{1}{m+1} \sum_{k=1}^{m+1}(다)$$ 
$$= \frac{(m+1)(5 m+8)}{4}$$ 

$n=m+1$일 때도 성립한다. 
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 등식은 성립한다. 
---

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $5m-3$, (나) $m$, (다) $5k+2$   ② (가) $5m-3$, (나) $m+1$, (다) $5k+2$   ③ (가) $5m+2$, (나) $m$, (다) $5k-3$   ④ (가) $5m+2$, (나) $m$, (다) $5k+2$   ⑤ (가) $5m+2$, (나) $m+1$, (다) $5k-3$

## 풀이
$n=m+1$일 때의 증명 과정을 정리하면 다음과 같다.

$1$. (가) 구하기:
$$\sum_{k=1}^{m+1}(5k-3) \left( \frac{1}{k} + \cdots + \frac{1}{m+1} \right)$$
식에서 $k=m+1$인 마지막 항을 분리하면,
$$(5(m+1)-3) \cdot \frac{1}{m+1} = \frac{5m+2}{m+1}$$
따라서 $(가) = 5m+2$이다.

$2$. (나) 구하기:
시그마 내부의 괄호 $\left( \frac{1}{k} + \cdots + \frac{1}{m+1} \right)$를 $\left( \frac{1}{k} + \cdots + \frac{1}{m} \right) + \frac{1}{m+1}$로 분리하면,
$$\sum_{k=1}^{m}(5k-3) \left( \frac{1}{k} + \cdots + \frac{1}{m} \right) + \sum_{k=1}^{m} (5k-3) \cdot \frac{1}{m+1}$$
따라서 $(나) = m$이다.

$3$. (다) 구하기:
위에서 분리된 항들과 (가)를 합치면,
$$\frac{1}{m+1} \sum_{k=1}^{m}(5k-3) + \frac{5m+2}{m+1} = \frac{1}{m+1} \left\{ \sum_{k=1}^{m}(5k-3) + (5m+2) \right\}$$
이때 $5m+2 = 5(m+1)-3$이므로, 중괄호 안의 식은 $\sum_{k=1}^{m+1}(5k-3)$이 된다.
따라서 $(다) = 5k-3$이다.

결과적으로 (가) $5m+2$, (나) $m$, (다) $5k-3$이므로 정답은 ③이다.