## 문제
두 행렬 $$ A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 0 \end{array} \right) $$, $$ B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$을 중복을 허락하여 곱해서 얻어지는 행렬의 집합을 $$ S $$라 하자. 다음은 $$ S $$의 원소를 구하는 과정이다.

$$ A^{2} = A $$, $$ B^{2} = B $$이므로 $$ S $$의 원소는 $$ A $$, $$ B $$, $$ (AB)^{n} $$, $$ (BA)^{n} $$, $$ (AB)^{n} A $$, $$ (BA)^{n} B $$의 형태이다.
한편,
$$ AB = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$
이므로
$$ (AB)^{n} = \left( \begin{array}{cc} 2^{n-1} & 2^{n-1} \\ 2^{n-1} & 2^{n-1} \end{array} \right) $$
$$ BA = \left( \begin{array}{cc} 2 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$
이므로
$$ (BA)^{n} = \text{(가)} $$
따라서
$$ (AB)^{n} A = \left( \begin{array}{cc} 2^{n-1} & 2^{n-1} \\ 2^{n-1} & 2^{n-1} \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 0 \end{array} \right) = \text{(나)} $$
$$ (BA)^{n} B = \text{(가)} \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 0 \end{array} \right) = \text{(다)} $$
그러므로 $$ S $$의 원소는 $$ A $$, $$ B $$, $$ 2^{n-1} \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$, (가), (나), (다)의 형태이다.
(단, $$ n = 1 $$, $$ 2 $$, $$ 3 $$, $$ \cdots $$)

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $ \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $ (나) $ 2^{n} A $ (다) $ 2^{n} B $   ② (가) $ \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $ (나) $ 2^{n} A $ (다) $ 2^{n} AB $   ③ (가) $ \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $ (나) $ 2^{n} AB $ (다) $ 2^{n} B $   ④ (가) $ \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 2^{n} & 0 \end{array} \right) $ (나) $ 2^{n} B $ (다) $ 2^{n} A $   ⑤ (가) $ \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 2^{n} & 0 \end{array} \right) $ (나) $ 2^{n} A $ (다) $ 2^{n} B $

## 풀이
$$ (BA)^{1} = \left( \begin{array}{cc} 2 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$, 
$$ (BA)^{2} = \left( \begin{array}{cc} 4 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$
$$ (BA)^{3} = \left( \begin{array}{cc} 8 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$, 
$$ \cdots $$, 
$$ (BA)^{n} = \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$ $\cdots$ (가)

따라서,
$$ (AB)^{n} A = \left( \begin{array}{cc} 2^{n-1} & 2^{n-1} \\ 2^{n-1} & 2^{n-1} \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 0 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 2^{n} & 0 \end{array} \right) = 2^{n} A $$ $\cdots$ (나)

$$ (BA)^{n} B = \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 0 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 2^{n} & 2^{n} \\ 0 & 0 \end{array} \right) = 2^{n} B $$ $\cdots$ (다)

정답은 ①이다.