## 문제
순환소수로 이루어진 수열 $\{ a_{n} \}$의 각 항이 
$a_{1} = 0.\dot{1}$, 
$a_{2} = 0.\dot{1}\dot{0}$, 
$a_{3} = 0.\dot{1}0\dot{0}$, 
$\cdots$, 
$a_{n} = 0.\dot{1} \underbrace{00 \cdots 0}_{n-1 \text{개}} \dot{0}$, 
$\cdots$ 일 때, 
$\sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{a_{n+1}} - \frac{1}{a_{n}} \right)$의 값은?

## 보기
① $\frac{2}{3}$   ② $1$   ③ $\frac{4}{3}$   ④ $\frac{5}{3}$   ⑤ $2$

## 풀이
순환소수의 정의에 의하여 수열 $\{ a_{n} \}$의 일반항 $a_{n}$은 다음과 같다.
$$ a_{n} = 0.\dot{1} \underbrace{00 \cdots 0}_{n-1 \text{개}} \dot{0} = \frac{10^{n-1}}{10^{n}-1} $$
이를 이용하여 $\frac{1}{a_{n}}$을 구하면 다음과 같다.
$$ \frac{1}{a_{n}} = \frac{10^{n}-1}{10^{n-1}} = 10 - \frac{1}{10^{n-1}} $$
따라서 수열의 인접한 두 항의 역수의 차 $\frac{1}{a_{n+1}} - \frac{1}{a_{n}}$은 다음과 같다.
$$ \begin{array}{ll} \frac{1}{a_{n+1}} - \frac{1}{a_{n}} & = \left( 10 - \frac{1}{10^{n}} \right) - \left( 10 - \frac{1}{10^{n-1}} \right) \\ & = \frac{1}{10^{n-1}} - \frac{1}{10^{n}} \\ & = \frac{10-1}{10^{n}} \\ & = \frac{9}{10^{n}} \end{array} $$
구하고자 하는 급수의 합을 계산하면
$$ \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{a_{n+1}} - \frac{1}{a_{n}} \right) = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{9}{10^{n}} = \frac{\frac{9}{10}}{1 - \frac{1}{10}} = 1 $$
정답 ②