## 문제
다음은 세 변의 길이가 모두 다른 예각삼각형에서 각 변을 같은 길이만큼 짧게 했을 때, 짧아진 세 선분을 각 변으로 하는 직각삼각형이 존재함을 증명한 것이다.

예각삼각형의 세 변의 길이를 $a$, $b$, $c$ ($a < b < c$)로 놓으면 $a^2 + b^2 > c^2$이다. 그런데 $x$만큼 짧아진 삼각형의 세 변의 길이는 $a-x$, $b-x$, $c-x$이므로 $0 < x < (가)$이다. 따라서 등식 $(a-x)^2 + (b-x)^2 = (c-x)^2$을 만족시키는 실수 $x$가 $0 < x < (가)$에서 존재함을 보이면 된다.

$f(x) = (a-x)^2 + (b-x)^2 - (c-x)^2$으로 놓으면 $f(x)$는 연속함수이고,
$f(0) (나) 0$,
$f((가)) (다) 0$이므로
$0 < x < (가)$에서 $f(x) = 0$인 $x$가 존재한다. 그러므로 짧아진 세 선분을 각 변으로 하는 직각삼각형이 존재한다.

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & a+b-c & < & > \\ \hline ② & a+b-c & > & < \\ \hline ③ & a+b+c & < & > \\ \hline ④ & a & < & > \\ \hline ⑤ & a & > & < \\ \hline \end{array} $$

① $(가): a+b-c, (나): <, (다): >$  ② $(가): a+b-c, (나): >, (다): <$  ③ $(가): a+b+c, (나): <, (다): >$  ④ $(가): a, (나): <, (다): >$  ⑤ $(가): a, (나): >, (다): <$

## 풀이
[정답] ②

[해설]
$x$만큼 짧아진 삼각형의 세 변의 길이는 $a-x$, $b-x$, $c-x$이므로 삼각형의 성립 조건에 의해
$(a-x) + (b-x) > c-x$
$\therefore 0 < x < a+b-c$
따라서 $(가)$에 알맞은 식은 $a+b-c$이다.

$f(x) = (a-x)^2 + (b-x)^2 - (c-x)^2$라 하면,
주어진 삼각형이 예각삼각형이므로 $a^2 + b^2 > c^2$이다.
$f(0) = a^2 + b^2 - c^2 > 0$
따라서 $(나)$에 알맞은 부호는 $>$이다.

또한 $x = a+b-c$를 대입하면
$f(a+b-c) = (a-(a+b-c))^2 + (b-(a+b-c))^2 - (c-(a+b-c))^2$
$f(a+b-c) = (c-b)^2 + (c-a)^2 - (a+b-2c)^2$
$f(a+b-c) = (c-b)^2 + (c-a)^2 - ((c-a) + (c-b))^2$
$f(a+b-c) = -2(c-a)(c-b)$
$a < b < c$이므로 $c-a > 0, c-b > 0$이다.
$\therefore f(a+b-c) < 0$
따라서 $(다)$에 알맞은 부호는 $<$이다.

$y=f(x)$는 연속함수이므로 중간값의 정리에 의해 $f(x)=0$이 되는 $x$가 $0 < x < a+b-c$인 범위에 존재하므로 직각삼각형을 만드는 것이 가능하다.