## 문제
다항함수 $y=f(x)$의 도함수 $f'(x)$로부터 얻을 수 있는 무한급수 $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{f'(n)}$에 대하여 <보기>에서 항상 옳은 것을 모두 고른 것은? (단, 모든 자연수 $n$에 대하여 $f'(n) \neq 0$이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보기>} \\ \text{ㄱ. } f(x) = 2x^{3} + 3x^{2} + 1 \text{ 이면 } \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{f'(n)} = \frac{1}{6} \text{ 이다.} \\ \text{ㄴ. } \lim_{x \to \infty} f(x) = \infty \text{ 이면 } \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{f'(n)} \text{ 은 수렴한다.} \\ \text{ㄷ. } \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{f'(n)} \text{ 이 수렴하면 } x \to \infty \text{ 일 때 } f'(x) \text{ 는 발산한다.} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ④

ㄱ. (참) 
$f(x) = 2x^3 + 3x^2 + 1$ 이면 $f'(x) = 6x^2 + 6x$ 이므로
$$ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{6n^2 + 6n} = \frac{1}{6} \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{k(k+1)} $$
$$ = \frac{1}{6} \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left( \frac{1}{k} - \frac{1}{k+1} \right) $$
$$ = \frac{1}{6} \lim_{n \to \infty} \left( 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{2} - \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} \right) $$
$$ = \frac{1}{6} \lim_{n \to \infty} \left( 1 - \frac{1}{n+1} \right) $$
$$ = \frac{1}{6} \cdot 1 = \frac{1}{6} $$

ㄴ. (거짓) 【반례】 
$f(x) = x$ 일 때 
$\lim_{x \to \infty} f(x) = \lim_{x \to \infty} x = \infty$ 이지만 
$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{f'(n)} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{1} = 1 + 1 + 1 + \dots = \infty$ 이므로 수렴하지 않는다. 

ㄷ. (참) 
$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{f'(n)}$ 이 수렴하면 $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{f'(n)} = 0$ 이므로 
$\lim_{n \to \infty} f'(n) = \infty$ 이다. 
즉, 다항함수에서 $x \to \infty$ 일 때 $f'(x)$ 는 발산한다. 

따라서 옳은 것은 $ㄱ, ㄷ$이다.