## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë‚´ë¶€ì— í¬ê¸°ê°€ ê°™ì€ ì›ë“¤ì´ ì²«ì§¸ í–‰ë¶€í„° ì°¨ë¡€ë¡œ $1$ ê°œ, $2$ ê°œ, $3$ ê°œ, $\dots$, $n$ ê°œê°€ ë°°ì—´ë˜ì–´ ìˆë‹¤. ì´ ì›ë“¤ì€ ì„œë¡œ ì™¸ì ‘í•˜ê³ , ê°€ì¥ìë¦¬ì˜ ì›ë“¤ì€ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ê° ë³€ì— ì ‘í•œë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $n$ ì˜ ê°’ì´ í•œì—†ì´ ì»¤ì§ˆ ë•Œ, ì´ ì›ë“¤ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì€ ì–´ë–¤ ê°’ì— í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§€ëŠ”ê°€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{2}$   â‘¡ $\frac{3}{2}$   â‘¢ $\frac{\pi}{3}$   â‘£ $\frac{2}{5} \pi$   â‘¤ $\frac{\pi}{2}$

## í’€ì´
í•œ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_{n}$ ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$$2(n-1)r_{n} + 2 \sqrt{3} r_{n} = 2$$ 
$\therefore r_{n} = \frac{1}{(n-1) + \sqrt{3}}$ 

ë˜, ì›ì˜ ì´ ê°œìˆ˜ëŠ” $1+2+3+\dots+n = \frac{n(n+1)}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ ì›ì˜ ì´ ë„“ì´ëŠ” 
$S_{n} = \frac{n(n+1)}{2} \cdot (\pi r_{n}^{2})$ 
$= \frac{n(n+1) \pi}{2((n-1) + \sqrt{3})^{2}}$ 

$\therefore \lim_{n \to \infty} S_{n} = \frac{\pi}{2} \lim_{n \to \infty} \frac{1 \cdot (1 + \frac{1}{n})}{(1 + \frac{-1 + \sqrt{3}}{n})^{2}}$ 
$= \frac{\pi}{2}$ 

[ì •ë‹µ] â‘¤