## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ $\cos 2 \theta$ ì˜ ê°’ì„ $\cos \theta$ ë¥¼ ì¨ì„œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ë•Œ, ë‹¤ìŒ ì¤‘ ì˜³ì€ ê²ƒì€?
(ë‹¨, $0^{\circ} < \theta < 45^{\circ}$)

## ë³´ê¸°

â‘  $\cos^{2} \theta$   â‘¡ $1 - \cos^{2} \theta$   â‘¢ $1 + \cos^{2} \theta$   â‘£ $1 - 2 \cos^{2} \theta$   â‘¤ $2 \cos^{2} \theta - 1$

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ì˜ $\triangle ABD$ ì—ì„œ $\angle D$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì½”ì‚¬ì¸ ë²•ì¹™ì„ ì ìš©í•˜ë©´
$\cos (\pi - 2 \theta) = \frac{a^{2} + a^{2} - (2 a \cos \theta)^{2}}{2 a^{2}}$
$= \frac{(2 - 4 \cos^{2} \theta) a^{2}}{2 a^{2}} = 1 - 2 \cos^{2} \theta$
ë”°ë¼ì„œ $-\cos 2 \theta = 1 - 2 \cos^{2} \theta$ ì´ë¯€ë¡œ
$\cos 2 \theta = 2 \cos^{2} \theta - 1$

ì •ë‹µ: â‘¤