## 문제
다음은 모든 자연수 `$n$` 에 대하여 `$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{n} \le \frac{a^{n}+b^{n}}{2}$` 이 성립함을 증명한 것이다. (단, `$a$`, `$b$` 는 양수이다.)

---
(ⅰ) `$n=1$` 일 때, `$\frac{a+b}{2}-\frac{a+b}{2}=0$` 이므로 주어진 식은 성립한다.
(ⅱ) `$n=k$` 일 때, 주어진 식이 성립한다고 가정하면 
`$$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{k} \le \frac{a^{k}+b^{k}}{2} \cdots \cdots ㉠$$`
이 성립한다. 
`$㉠$` 의 양변에 `$(가)$` 를 곱하면 
`$$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{k+1} \le \left(\frac{a^{k}+b^{k}}{2}\right) \times (가) = \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4}$$`
이 때, 
`$$a^{k+1}+b^{k+1}-a b^{k}-a^{k} b = a^{k}(a-b)-b^{k}(a-b) = (a-b) (a^{k}-b^{k})$$`
이고, `$(a-b) (a^{k}-b^{k} ) (나) 0$` 이므로, 
`$$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{k+1} \le \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4} \le \frac{a^{k+1}+b^{k+1}}{2}$$`
즉, `$n=k+1$` 일 때, 주어진 식이 성립한다. 
따라서 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 `$n$` 에 대하여 주어진 식은 성립한다.
---

위의 증명에서 `$(가)$`, `$(나)$` 에 알맞은 것은?

## 보기
① `$(가): \frac{a+b}{2}, (나): <$`   ② `$(가): \frac{a-b}{2}, (나): \le$`   ③ `$(가): \frac{a+b}{2}, (나): \le$`   ④ `$(가): \frac{a-b}{2}, (나): \ge$`   ⑤ `$(가): \frac{a+b}{2}, (나): \ge$`

## 풀이
[정답] ⑤

(ⅱ)에서 `$n=k$` 일 때, 주어진 식이 성립한다고 가정하면 
`$$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{k} \le \frac{a^{k}+b^{k}}{2} \cdots \cdots ㉠$$`
이 성립한다. 
`$㉠$` 의 양변에 `$\frac{a+b}{2}$` 를 곱하면 
`$$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{k+1} \le \left(\frac{a^{k}+b^{k}}{2}\right) \times \frac{a+b}{2} = \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4}$$`
이 때, 
`$$a^{k+1}+b^{k+1}-a b^{k}-a^{k} b = a^{k}(a-b)-b^{k}(a-b) = (a-b) (a^{k}-b^{k})$$`
이고, `$a-b$` 와 `$a^{k}-b^{k}$` 는 부호가 서로 같거나 `$0$` 이므로, 
`$$(a-b) (a^{k}-b^{k} ) \ge 0$$`
따라서,
`$$\frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4} \le \frac{a^{k+1}+b^{k+1}}{2}$$`
가 성립함을 알 수 있다. (차를 구하면 `$\frac{a^{k+1}+b^{k+1}}{2} - \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4} = \frac{(a-b)(a^k-b^k)}{4} \ge 0$`)
그러므로 
`$$\left(\frac{a+b}{2}\right)^{k+1} \le \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4} \le \frac{a^{k+1}+b^{k+1}}{2}$$`
이 되어 `$n=k+1$` 일 때도 성립한다. 
따라서 `$(가): \frac{a+b}{2}$`, `$(나): \ge$` 이다.