## 문제

다음은 $\sqrt[3]{2}+\sqrt[3]{4}$ 가 무리수임을 증명하는 과정이다. 

$\sqrt[3]{2}+\sqrt[3]{4}=m$ ($m$ 은 유리수)라 가정하면 
$m=\frac{q}{p}$ ($p$, $q$ 는 서로소인 자연수)로 놓을 수 있다. 

$m^{3}=(\sqrt[3]{2}+\sqrt[3]{4})^{3}=6(\text{(가)}) \cdots \cdots$ ㉠ 

$m=\frac{q}{p}$ 를 ㉠에 대입하여 정리하면 
$q^{3}= \text{(나)} \cdot p^{2}(p+q) \cdots \cdots$ ㉡ 

이므로 $q^{3}$ 은 (나)의 배수가 된다. 
따라서 $q= \text{(나)} k$ ($k$ 는 자연수) $\cdots \cdots$ ㉢ 
로 놓을 수 있으므로 ㉢을 ㉡에 대입하여 정리하면 
$p^{2}(6k+p)=36k^{3}$ 

그런데 $p$, $q$ 가 모두 짝수가 되므로 $p$, $q$ 가 서로소라는 가정에 모순이다. 
그러므로 $\sqrt[3]{2}+\sqrt[3]{4}$ 는 무리수이다. 

위의 증명에서 (가), (나)에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{c|c|c} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} \\ \hline ① & m-1 & 3 \\ \hline ② & m-1 & 6 \\ \hline ③ & m+1 & 2 \\ \hline ④ & m+1 & 3 \\ \hline ⑤ & m+1 & 6 \\ \hline \end{array} $$

① (가): $m-1$, (나): $3$   ② (가): $m-1$, (나): $6$   ③ (가): $m+1$, (나): $2$   ④ (가): $m+1$, (나): $3$   ⑤ (가): $m+1$, (나): $6$

## 풀이

$\sqrt[3]{2}+\sqrt[3]{4}=m$ ($m$ 은 유리수)라 가정하면 $m=\frac{q}{p}$ ($p$, $q$ 는 서로소인 자연수)라 놓을 수 있다. 
이때 $m^{3} = (\sqrt[3]{2}+\sqrt[3]{4})^{3}$
$= (\sqrt[3]{2})^{3} + (\sqrt[3]{4})^{3} + 3 \cdot \sqrt[3]{2} \cdot \sqrt[3]{4} (\sqrt[3]{2} + \sqrt[3]{4})$
$= 2 + 4 + 3 \sqrt[3]{8} \cdot m$
$= 6 + 3 \cdot 2 \cdot m$
$= 6 + 6m = 6(m+1)$
따라서 (가)는 $m+1$ 이다.

$m=\frac{q}{p}$ 를 $m^{3}=6(m+1)$ 에 대입하여 정리하면 
$\left(\frac{q}{p}\right)^{3}=6\left(\frac{q}{p}+1\right)$
$\frac{q^{3}}{p^{3}}=6\left(\frac{q+p}{p}\right)$
$q^{3} = 6p^{2}(p+q)$
따라서 (나)는 $6$ 이다.

$q^{3}$ 은 $6$ 의 배수이므로 $q$ 는 $6$ 의 배수이다. $q=6k$ ($k$ 는 자연수)로 놓고 식에 대입하면 
$(6k)^{3}=6p^{2}(p+6k)$
$216k^{3}=6p^{2}(p+6k)$
$36k^{3}=p^{2}(p+6k)$
이 식에서 $p$ 는 짝수를 인수로 갖게 되어 $p$, $q$ 가 서로소라는 가정에 모순이다. 그러므로 $m$ 은 무리수이다.

정답은 ⑤ 이다.