## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $\left( \frac{a+b}{2} \right)^{n} \leq \frac{a^{n}+b^{n}}{2}$ 이 성립함을 증명한 것이다. (단, $a$, $b$ 는 양수이다.)

---
(ⅰ) $n=1$ 일 때,
$\frac{a+b}{2}-\frac{a+b}{2}=0$ 이므로 주어진 식은 성립한다.

(ⅱ) $n=k$ 일 때, 주어진 식이 성립한다고 가정하면
$\left( \frac{a+b}{2} \right)^{k} \leq \frac{a^{k}+b^{k}}{2} \cdots \cdots$ ㉠

㉠의 양변에 (가)를 곱하면
$\left( \frac{a+b}{2} \right)^{k+1} \leq \left( \frac{a^{k}+b^{k}}{2} \right) \times$ (가)
$= \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4}$

이 때,
$a^{k+1}+b^{k+1}-a b^{k}-a^{k} b$
$= a^{k}(a-b)-b^{k}(a-b)$
$= (a-b) (a^{k}-b^{k} )$

$(a-b) (a^{k}-b^{k} )$ (나) $0$ 이므로,
$\left( \frac{a+b}{2} \right)^{k+1} \leq \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4} \leq \frac{a^{k+1}+b^{k+1}}{2}$

즉, $n=k+1$ 일 때, 주어진 식이 성립한다.
따라서 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 식은 성립한다.
---

위의 증명에서 (가), (나)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $\frac{a+b}{2}$, (나) $<$   ② (가) $\frac{a-b}{2}$, (나) $\leq$   ③ (가) $\frac{a+b}{2}$, (나) $\leq$   ④ (가) $\frac{a-b}{2}$, (나) $\geq$   ⑤ (가) $\frac{a+b}{2}$, (나) $\geq$

## 풀이
(ⅱ)에서 $n=k$ 일 때, 주어진 식이 성립한다고 가정하면
$\left( \frac{a+b}{2} \right)^{k} \leq \frac{a^{k}+b^{k}}{2} \cdots \cdots$ ㉠
이 성립한다.

㉠의 양변에 $\frac{a+b}{2}$ 를 곱하면
$\left( \frac{a+b}{2} \right)^{k+1} \leq \left( \frac{a^{k}+b^{k}}{2} \right) \times \frac{a+b}{2} = \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4}$

이 때,
$a^{k+1}+b^{k+1}-a b^{k}-a^{k} b = a^{k}(a-b)-b^{k}(a-b) = (a-b) (a^{k}-b^{k} )$
이고, $a-b$ 와 $a^{k}-b^{k}$ 는 부호가 서로 같거나 $0$ 이므로,
$(a-b) (a^{k}-b^{k} ) \geq 0$

따라서,
$\left( \frac{a+b}{2} \right)^{k+1} \leq \frac{a^{k+1}+b^{k+1}+a b^{k}+a^{k} b}{4} \leq \frac{a^{k+1}+b^{k+1}}{2}$
이 성립한다.

즉, $n=k+1$ 일 때도 주어진 식이 성립한다.
그러므로 (가)에 알맞은 식은 $\frac{a+b}{2}$ 이고, (나)에 알맞은 기호는 $\geq$ 이다.

정답: ⑤