## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = e^{-x}$ê³¼ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P_n$, $Q_n$ì„ ê°ê° $P_n(n, f(n))$, $Q_n(n+1, f(n))$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $P_n P_{n+1} Q_n$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A_n$, ì„ ë¶„ $P_n P_{n+1}$ê³¼ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $B_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{ã„±. } \int_{n}^{n+1} f(x) dx = f(n) - (A_n + B_n) \\ \text{ã„´. } \sum_{n=1}^{\infty} A_n = \frac{1}{2e} \\ \text{ã„·. } \sum_{n=1}^{\infty} B_n = \frac{3-e}{2e(e-1)} \\ \hline \end{array} $$

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $f(n)$ì€ ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$, ë†’ì´ê°€ $f(n)$ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì´ë‹¤. ì´ë•Œ $\int_{n}^{n+1} f(x) dx$ëŠ” ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì•„ë˜ì˜ ë„“ì´ì´ê³ , $A_n + B_n$ì€ ì§ì„  $y=f(n)$ê³¼ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì‚¬ì´ì˜ ë„“ì´ì´ë¯€ë¡œ ë‹¤ìŒì´ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
$$ f(n) = \int_{n}^{n+1} f(x) dx + (A_n + B_n) $$
ë”°ë¼ì„œ $\int_{n}^{n+1} f(x) dx = f(n) - (A_n + B_n)$ (ì°¸)

ã„´. $A_n$ì€ ë°‘ë³€ $Q_n P_{n+1}$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $f(n) - f(n+1)$, ë†’ì´ $P_n Q_n$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì´ë¯€ë¡œ
$$ A_n = \frac{1}{2} ( e^{-n} - e^{-n-1} ) = \frac{e-1}{2} e^{-n-1} $$
$$ \sum_{n=1}^{\infty} A_n = \frac{ \frac{1}{2} (e-1) e^{-2} }{ 1-e^{-1} } = \frac{1}{2e} $$
ë”°ë¼ì„œ ì°¸

ã„·. $B_n$ì€ ì„ ë¶„ $P_n P_{n+1}$ ì•„ë˜ì˜ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ ë„“ì´ì—ì„œ ê³¡ì„  ì•„ë˜ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ëº€ ê²ƒê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ
$$ B_n = \frac{1}{2} ( e^{-n} + e^{-n-1} ) - \int_{n}^{n+1} e^{-x} dx $$
$$ = \frac{1}{2} ( e^{-n} + e^{-n-1} ) + ( e^{-n-1} - e^{-n} ) $$
$$ = \frac{3}{2} e^{-n-1} - \frac{1}{2} e^{-n} $$
$$ \sum_{n=1}^{\infty} B_n = \frac{ \frac{3}{2} e^{-2} - \frac{1}{2} e^{-1} }{ 1 - \frac{1}{e} } = \frac{ \frac{3-e}{2e^2} }{ \frac{e-1}{e} } = \frac{3-e}{2e(e-1)} $$
ë”°ë¼ì„œ ì°¸

ì •ë‹µ: â‘¤