## 문제
각 항이 정수이고 공차가 $d$인 등차수열 $\{ a_{n} \}$에 대하여 $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$이 어떤 정수의 제곱임을 증명하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{수열 } \{ a_{n} \} \text{이 등차수열이므로} \\ a_{1} = a - 3k, ~ a_{2} = a - k, ~ a_{3} = a + k, ~ a_{4} = a + 3k \\ \text{이 성립하도록 } a, ~ k \text{를 택하면} \\ a = \text{(가)}, ~ k = \text{(나)} \\ \text{를 택하면} \\ a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4} = (\text{(다)})^{2} \\ \text{이 성립한다.} \\ \text{이때, (다)} = a_{2}^{2} + a_{2}d - d^{2} \text{이고,} \\ a_{2} \text{와 } d \text{는 정수이므로 } a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4} \text{는 정수의 제곱이 된다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것을 순서대로 쓰면?

## 보기
① $\frac{a_{2}+a_{3}}{2}$, $\frac{d}{2}$, $a^{2}-5k^{2}$   ② $\frac{a_{2}+a_{3}}{2}$, $\frac{d}{2}$, $a^{2}-3k^{2}$   ③ $\frac{a_{2}+a_{3}}{2}$, $\frac{d}{4}$, $a^{2}-5k^{2}$   ④ $\frac{a_{1}+a_{4}}{2}$, $\frac{d}{2}$, $a^{2}-3k^{2}$   ⑤ $\frac{a_{1}+a_{4}}{2}$, $\frac{d}{4}$, $a^{2}-3k^{2}$

## 풀이
[정답] ①

각 항이 정수이고 공차가 $d$인 등차수열 $\{ a_{n} \}$에 대하여 $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$이 어떤 정수의 제곱임을 증명하면 다음과 같다.

수열 $\{ a_{n} \}$이 등차수열이므로 $a_{1} = a - 3k$, $a_{2} = a - k$, $a_{3} = a + k$, $a_{4} = a + 3k$이 성립하도록 $a$, $k$를 정하면
$a_{1} + a_{4} = 2a$, $a_{2} + a_{3} = 2a$에서 $a = \frac{a_{1} + a_{4}}{2}$ 또는 $a = \frac{a_{2} + a_{3}}{2}$이다. $\therefore \text{(가)} = \frac{a_{2} + a_{3}}{2}$
공차가 $d = a_{2} - a_{1} = (a - k) - (a - 3k) = 2k$이므로 $k = \frac{d}{2}$이다. $\therefore \text{(나)} = \frac{d}{2}$

또한, $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$를 $a$와 $k$에 대해 나타내면
$$ \begin{aligned} a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4} &= (a - 3k)(a - k)(a + k)(a + 3k) + d^{4} \\ &= (a^{2} - 9k^{2})(a^{2} - k^{2}) + d^{4} \\ &= a^{4} - 10a^{2}k^{2} + 9k^{4} + d^{4} \end{aligned} $$
이때 $d = 2k$이므로 $d^{4} = 16k^{4}$을 대입하면
$$ \begin{aligned} a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4} &= a^{4} - 10a^{2}k^{2} + 9k^{4} + 16k^{4} \\ &= a^{4} - 10a^{2}k^{2} + 25k^{4} \\ &= (a^{2} - 5k^{2})^{2} \end{aligned} $$
이 성립한다. $\therefore \text{(다)} = a^{2} - 5k^{2}$

이때 $a = a_{2} + k$를 (다)에 대입하면
$$ \begin{aligned} a^{2} - 5k^{2} &= (a_{2} + k)^{2} - 5k^{2} \\ &= a_{2}^{2} + 2a_{2}k + k^{2} - 5k^{2} \\ &= a_{2}^{2} + a_{2}(2k) - 4k^{2} \end{aligned} $$
$d = 2k$이므로
$a_{2}^{2} + a_{2}d - d^{2}$이 된다.
$a_{2}$와 $d$는 정수이므로 $a_{2}^{2} + a_{2}d - d^{2}$는 정수이고, 따라서 $a_{1} \cdot a_{2} \cdot a_{3} \cdot a_{4} + d^{4}$는 정수의 제곱이 된다.

위의 결과를 종합하면 (가) $\frac{a_{2} + a_{3}}{2}$, (나) $\frac{d}{2}$, (다) $a^{2} - 5k^{2}$이다.