## 문제
$2$ 이상의 자연수 $n$ 에 대하여 부등식 $(1+\frac{1}{n})^{n}>2$ 가 성립함이 알려져 있다. 다음은 이 사실을 이용하여 $n$ 이 $6$ 이상의 자연수일 때, 부등식 $(\frac{n}{2})^{n}>n!$ 이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

---
****
단, $n!=1 \times 2 \times 3 \times \dots \times n$

(ⅰ) $n=6$ 일 때, $3^{6}=729$, $6!=720$ 이므로 성립한다.
(ⅱ) $n=k$ ($k \geq 6$) 일 때 성립한다고 가정하면
$$ (\frac{k+1}{2})^{k+1} = \frac{k+1}{2^{k+1}} \cdot \frac{(k+1)^{k}}{k^{k}} \cdot k^{k} $$
$$ = \frac{k+1}{2} \cdot (1+\frac{1}{k})^{k} \cdot (가) $$
$$ > \frac{k+1}{2} \cdot (나) $$
$$ = (k+1)! $$
이므로 $n=k+1$ 일 때도 성립한다.

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 주어진 부등식은 $6$ 이상의 모든 자연수 $n$ 에 대하여 성립한다.
---

## 보기
$$ \begin{array}{c|c|c} \text{번호} & (가) & (나) \\ \hline ① & k^k & (k+1)! \\ ② & k^k & 2k! \\ ③ & k^k & k! \\ ④ & (\frac{k}{2})^k & (k+1)! \\ ⑤ & (\frac{k}{2})^k & 2k! \end{array} $$

① $(가): k^{k}, (나): (k+1)!$   ② $(가): k^{k}, (나): 2k!$   ③ $(가): k^{k}, (나): k!$   ④ $(가): (\frac{k}{2})^{k}, (나): (k+1)!$   ⑤ $(가): (\frac{k}{2})^{k}, (나): 2k!$

## 풀이
$n=k$ ($k \geq 6$) 일 때 $(\frac{k}{2})^{k} > k!$ 가 성립한다고 가정하면
$$ (\frac{k+1}{2})^{k+1} = \frac{k+1}{2} \cdot \frac{(k+1)^{k}}{2^{k}} = \frac{k+1}{2} \cdot \frac{(k+1)^{k}}{k^{k}} \cdot \frac{k^{k}}{2^{k}} $$
$$ = \frac{k+1}{2} \cdot (1+\frac{1}{k})^{k} \cdot (\frac{k}{2})^{k} $$
따라서 $(가) = (\frac{k}{2})^{k}$ 이다.

이때 문제에서 제시된 조건 $(1+\frac{1}{k})^{k} > 2$ 와 가정 $(\frac{k}{2})^{k} > k!$ 를 적용하면
$$ \frac{k+1}{2} \cdot (1+\frac{1}{k})^{k} \cdot (\frac{k}{2})^{k} > \frac{k+1}{2} \cdot 2 \cdot k! $$
이므로 $(나) = 2k!$ 이다.
$$ \frac{k+1}{2} \cdot 2 \cdot k! = (k+1) \cdot k! = (k+1)! $$
이 되어 $n=k+1$ 일 때도 성립함이 증명된다.

그러므로 정답은 ⑤이다.