## 문제
함수 $y=f(x)$ 의 정의역 $D$ 는 $D = \left\{ \frac{n}{2} \mid n=0, 1, 2, \dots \right\}$ 이고, $D$ 에 속하고 $\frac{1}{2}$ 보다 큰 모든 $x$ 에 대하여 
$$f(x)-f(x-1)=2x-1$$ 
을 만족한다. $f(0)=-1$, $f\left(\frac{1}{2}\right)=0$ 일 때, $\sum_{n=0}^{10} \left\{ f\left(n+\frac{1}{2}\right)-f(n) \right\}$ 의 값은?

## 보기
① $50$   ② $54$   ③ $58$   ④ $62$   ⑤ $66$

## 풀이
수열 $\{ a_{n} \}$ 을 $a_{1}=f\left(\frac{1}{2}\right)$, $a_{2}=f\left(\frac{3}{2}\right)$, $\dots$, $a_{n}=f\left(\frac{2n-1}{2}\right)$ 라 하면, 주어진 함수 방정식 $f(x)-f(x-1)=2x-1$ 로부터 

$x=\frac{3}{2}$ 일 때 : $a_{2}-a_{1}=f\left(\frac{3}{2}\right)-f\left(\frac{1}{2}\right)=2 \cdot \frac{3}{2}-1=2$ 

$x=\frac{5}{2}$ 일 때 : $a_{3}-a_{2}=f\left(\frac{5}{2}\right)-f\left(\frac{3}{2}\right)=2 \cdot \frac{5}{2}-1=4$ 

$\vdots$ 

$x=\frac{2n+1}{2}$ 일 때 : 
$a_{n+1}-a_{n} = f\left(\frac{2n+1}{2}\right)-f\left(\frac{2n-1}{2}\right) = 2 \cdot \frac{2n+1}{2}-1 = 2n$ 

따라서, 수열 $\{ a_{n} \}$ 은 계차수열의 일반항이 $2n$ 인 수열이다. 
$a_{n}=a_{1}+ \sum_{k=1}^{n-1} 2k = 0 + (n-1)n = n^{2}-n$ 

수열 $\{ b_{n} \}$ 을 $b_{1}=f(0)$, $b_{2}=f(1)$, $\dots$, $b_{n}=f(n-1)$ 라 하면, 주어진 함수 방정식 $f(x)-f(x-1)=2x-1$ 로부터 

$x=1$ 일 때 : $b_{2}-b_{1}=f(1)-f(0)=2 \cdot 1-1=1$ 

$x=2$ 일 때 : $b_{3}-b_{2}=f(2)-f(1)=2 \cdot 2-1=3$ 

$\vdots$ 

$x=n$ 일 때 : $b_{n+1}-b_{n} = f(n)-f(n-1) = 2n-1$ 

따라서, $b_{n}=b_{1}+ \sum_{k=1}^{n-1}(2k-1) = -1 + (n-1)^{2} = n^{2}-2n$ 

구하고자 하는 값은 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} \sum_{n=0}^{10} \left\{ f\left(n+\frac{1}{2}\right)-f(n) \right\} \\ = \sum_{n=0}^{10} f\left(n+\frac{1}{2}\right)- \sum_{n=0}^{10} f(n) \\ = \left\{ f\left(\frac{1}{2}\right)+f\left(\frac{3}{2}\right)+ \dots +f\left(\frac{21}{2}\right) \right\} - \left\{ f(0)+f(1)+ \dots +f(10) \right\} \\ = \sum_{k=1}^{11} a_{k} - \sum_{k=1}^{11} b_{k} \\ = \sum_{k=1}^{11} (k^{2}-k) - \sum_{k=1}^{11} (k^{2}-2k) \\ = \sum_{k=1}^{11} k = \frac{1}{2} \cdot 11 \cdot 12 = 66 \end{array} $$