## 문제
중심이 $(a, b)$ 이고 반지름의 길이가 $r$ 인 원에 대응되는 행렬을 $\left( \begin{array}{cc} a & b \\ 1 & r \end{array} \right)$ 라 하자. 원 $(x+c-1)^{2}+y^{2}=c^{2}$ 에 대응되는 행렬이 $A$ 이고, 원 $(x-1)^{2}+y^{2}=k^{2}$ 에 대응되는 행렬이 $A^{2}$ 일 때, $c+k$ 의 값은?


단, $c > 0$ 이고 $k > 0$ 이다.

## 보기
① $6$   ② $8$   ③ $10$   ④ $12$   ⑤ $14$

## 풀이
원 $(x+c-1)^{2}+y^{2}=c^{2}$ 의 중심은 $(-c+1, 0)$ 이고 반지름이 $c$ 이므로, 원에 대응되는 행렬 $A$ 는 다음과 같다.
$$ A = \left( \begin{array}{cc} -c+1 & 0 \\ 1 & c \end{array} \right) $$
또한, 원 $(x-1)^{2}+y^{2}=k^{2}$ 의 중심은 $(1, 0)$ 이고 반지름이 $k$ 이므로, 행렬 $A^{2}$ 는 다음과 같다.
$$ A^{2} = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & k \end{array} \right) $$
이때 $A$ 를 직접 제곱하여 $A^{2}$ 을 구하면 다음과 같다.
$$ \begin{aligned} A^{2} &= \left( \begin{array}{cc} -c+1 & 0 \\ 1 & c \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} -c+1 & 0 \\ 1 & c \end{array} \right) \\ &= \left( \begin{array}{cc} (-c+1)^{2} + 0 \cdot 1 & (-c+1) \cdot 0 + 0 \cdot c \\ 1 \cdot (-c+1) + c \cdot 1 & 1 \cdot 0 + c^{2} \end{array} \right) \\ &= \left( \begin{array}{cc} (-c+1)^{2} & 0 \\ 1 & c^{2} \end{array} \right) \end{aligned} $$
따라서 주어진 $A^{2}$ 과 비교하면 다음과 같은 식을 얻을 수 있다.
$$ \left( \begin{array}{cc} (-c+1)^{2} & 0 \\ 1 & c^{2} \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & k \end{array} \right) $$
즉, $(-c+1)^{2} = 1$ 이고 $c^{2} = k$ 이다.
$(-c+1)^{2} = 1$ 에서 $-c+1 = 1$ 또는 $-c+1 = -1$ 이므로 $c = 0$ 또는 $c = 2$ 이다.
조건에서 $c > 0$ 이라 하였으므로 $c = 2$ 이다.
이를 $c^{2} = k$ 에 대입하면 $k = 2^{2} = 4$ 이다.
따라서 $c + k = 2 + 4 = 6$ 이다.

정답은 ① 이다.