## ë¬¸ì œ
ì› $x^{2}+y^{2}=1$ ì´ ë„¤ ì§ì„  $x=0$, $y=0$, $y=x$, $y=-x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ í•˜ë‚˜ë¥¼ $P(a, b)$, ì› $x^{2}+y^{2}=4$ ê°€ ì§ì„  $y=x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ í•˜ë‚˜ë¥¼ $Q(c, d)$ ë¼ í•˜ì. ë‘ ì  $P$, $Q$ ì˜ $x$, $y$ ì¢Œí‘œë¥¼ ì„±ë¶„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” í–‰ë ¬ 
$$ \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right) $$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì  $P$ ëŠ” ëª¨ë‘ ëª‡ ê°œì¸ê°€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $4$ê°œ   â‘¡ $5$ê°œ   â‘¢ $6$ê°œ   â‘£ $7$ê°œ   â‘¤ $8$ê°œ

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

ì  $Q(c, d)$ ëŠ” ì› $x^{2}+y^{2}=4$ ì™€ ì§ì„  $y=x$ ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $c=d \neq 0$ ì´ë‹¤. 
í–‰ë ¬ $$ A = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & c \end{array} \right) $$ ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ë ¤ë©´ $ac-bc \neq 0$, $ac \neq bc$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\therefore a \neq b$ 
ë”°ë¼ì„œ ì  $P$ ì¤‘ì—ì„œ $a \neq b$ ì¸ ì ì€ ì› $x^{2}+y^{2}=1$ ì´ ë„¤ ì§ì„  $x=0$, $y=0$, $y=x$, $y=-x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $8$ê°œ ì¤‘ ì§ì„  $y=x$ ìœ„ì— ìˆëŠ” $2$ê°œì˜ ì ì„ ì œì™¸í•œ ë‚˜ë¨¸ì§€ ì ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” ì  $P$ ëŠ” ëª¨ë‘ $6$ê°œ ì´ë‹¤.