## ë¬¸ì œ
ì§‘í•© $X = \{ 1, 2 \}$ ì—ì„œ $X$ ë¡œì˜ í•¨ìˆ˜ $f$ ì˜ ëŒ€ì‘ê´€ê³„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, ì´ì°¨ì •ì‚¬ê°í–‰ë ¬ $A$ ì˜ $(i, j)$ ì„±ë¶„ $a_{i j}$ ë¥¼ 
$$ a_{i j} = \begin{cases} 0 & (f(i) \neq j \text{ ì¼ ë•Œ}) \\ 1 & (f(i) = j \text{ ì¼ ë•Œ}) \end{cases} $$
ë¡œ ì •ì˜í•œë‹¤. í–‰ë ¬ $A^{2006}$ ê³¼ ê°™ì€ ê²ƒì€? (ë‹¨, $E$ ëŠ” ë‹¨ìœ„í–‰ë ¬ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $A - E$   â‘¡ $A$   â‘¢ $E$   â‘£ $A + E$   â‘¤ $2 A$

## í’€ì´
$f(1) = 2$, $f(2) = 1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$a_{12} = a_{21} = 1$, $a_{11} = a_{22} = 0$
ë”°ë¼ì„œ 
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) $$
$$ A^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) = E $$
$\therefore A^{2006} = (A^{2})^{1003} = E^{1003} = E$

ì •ë‹µ: â‘¢