## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì  $O(0,0)$, $A(a,0)$, $B(0,b)$ë¥¼ ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OAB$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ë³€ $OA$, $OB$ ìœ„ì— $\overline{AB} \parallel \overline{CD}$ê°€ ë˜ë„ë¡ ë‘ ì  $C(c,0)$, $D(0,d)$ë¥¼ ì¡ëŠ”ë‹¤. 

$\overline{AD}$, $\overline{BC}$ì˜ êµì ì„ $P$ë¼ í•  ë•Œ, ì§ì„  $OP$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•¨ì„ ì¦ëª…í•œ ê²ƒì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì„  $AD$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$\text{(ê°€)}$ $\dots$ ã‰  
ì§ì„  $BC$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$\text{(ë‚˜)}$ $\dots$ ã‰¡ 
ì´ì œ ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(p,q)$ë¼ í•˜ì. 
ã‰  $\times c - ã‰¡ \times a$ë¥¼ ê³„ì‚°í•˜ë©´ 
$x = \frac{ac(d-b)}{cd-ab} = p$ 
ã‰¡ $\times d - ã‰  \times b$ë¥¼ ê³„ì‚°í•˜ë©´ 
$y = \frac{bd(c-a)}{cd-ab} = q$ 
ê·¸ëŸ°ë° $\overline{AB} \parallel \overline{CD}$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $AB$ì™€ ì§ì„  $CD$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” ê°™ë‹¤. 
$\therefore -\frac{b}{a} = -\frac{d}{c}$ 
ì´ ë•Œ, $\frac{b}{a} = \frac{d}{c} = k$ ($k$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜)ë¼ í•˜ë©´ 
$\frac{q}{p} = \frac{bd(c-a)}{ac(d-b)} = \text{(ë‹¤)}$ 

$\therefore \angle OAB = \angle POA$, $\angle OBA = \angle POB$ 
ì§ì„  $OP$ì™€ $AB$ì˜ êµì ì„ $M$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{BM} = \overline{OM} = \overline{AM}$ 
ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $OP$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„ í•œë‹¤. 
ìœ„ì˜ ì¦ëª…ì—ì„œ $\text{(ê°€)}$, $\text{(ë‚˜)}$, $\text{(ë‹¤)}$ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\text{(ê°€)}: dx + ay = ad, \text{(ë‚˜)}: bx + cy = bc, \text{(ë‹¤)}: \frac{a}{b}$
â‘¡ $\text{(ê°€)}: ax + dy = ad, \text{(ë‚˜)}: cx + by = bc, \text{(ë‹¤)}: \frac{b}{a}$
â‘¢ $\text{(ê°€)}: dx + ay = ad, \text{(ë‚˜)}: cx + by = bc, \text{(ë‹¤)}: \frac{a}{b}$
â‘£ $\text{(ê°€)}: dx + ay = ad, \text{(ë‚˜)}: bx + cy = bc, \text{(ë‹¤)}: \frac{a}{b}$
â‘¤ $\text{(ê°€)}: dx + ay = ad, \text{(ë‚˜)}: bx + cy = bc, \text{(ë‹¤)}: \frac{b}{a}$

## í’€ì´
ë‘ ì  $A(a,0)$, $D(0,d)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$\frac{x}{a} + \frac{y}{d} = 1$ 
$\therefore dx + ay = ad$ 
ë‘ ì  $B(0,b)$, $C(c,0)$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$\frac{x}{c} + \frac{y}{b} = 1$ 
$\therefore bx + cy = bc$ 
$\frac{b}{a} = \frac{d}{c} = k$ì—ì„œ 
$\frac{q}{p} = \frac{bd(c-a)}{ac(d-b)}$ 
$= \frac{ak \cdot ck \cdot (c-a)}{ac \cdot (ck-ak)} = k = \frac{b}{a}$ 
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ â‘¤ì´ë‹¤.