## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\angle A = 90^{\circ}$, $\angle C = 30^{\circ}$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. ê¼­ì§“ì  $A$ì—ì„œ ë¹—ë³€ $BC$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $D$ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ë‚´ìš©ì„ ëª¨ë‘ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
$$ \begin{array}{l} 
\text{ã„±. } z = \frac{1}{2}c \\ 
\text{ã„´. } \frac{z}{x} = \frac{y}{z} \\ 
\text{ã„·. } y + z = \frac{1 + \sqrt{3}}{2}b 
\end{array} $$

â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£ 

ã„±. $\triangle ABD$ì—ì„œ $\angle B = 60^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{z}{c} = \sin 60^{\circ} = \frac{\sqrt{3}}{2}$
$\therefore z = \frac{\sqrt{3}}{2}c$ (ê±°ì§“)

ã„´. $\triangle ABD$ì—ì„œ $\frac{z}{x} = \tan 60^{\circ}$
$\triangle ACD$ì—ì„œ $\frac{y}{z} = \tan 60^{\circ}$
$\therefore \frac{z}{x} = \frac{y}{z}$ (ì°¸)

ã„·. $\triangle ACD$ì—ì„œ 
$y = b \cos 30^{\circ} = \frac{\sqrt{3}}{2}b$,
$z = b \sin 30^{\circ} = \frac{1}{2}b$
$\therefore y + z = \frac{1 + \sqrt{3}}{2}b$ (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ë‚´ìš©ì€ ã„´, ã„·ì´ë‹¤.