## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $4$ì¸ ì„ ë¶„ $A_{1}B$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì› $D_{1}$ì´ ìˆë‹¤. í˜¸ $A_{1}B$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $C_{1}$, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë©´ì„œ ì„ ë¶„ $A_{1}C_{1}$ê³¼ ì ‘í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ì´ ì„ ë¶„ $A_{1}B$ ìœ„ì— ìˆëŠ” ë°˜ì›ì„ $D_{2}$, ë°˜ì› $D_{2}$ê°€ ì„ ë¶„ $A_{1}B$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_{2}$ë¼ í•˜ì. í˜¸ $A_{2}B$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $C_{2}$, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë©´ì„œ ì„ ë¶„ $A_{2}C_{2}$ì™€ ì ‘í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ì´ ì„ ë¶„ $A_{1}B$ ìœ„ì— ìˆëŠ” ë°˜ì›ì„ $D_{3}$, ë°˜ì› $D_{3}$ì´ ì„ ë¶„ $A_{1}B$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_{3}$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì–»ì€ ë°˜ì› $D_{n}$ì˜ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} l_{n}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $2(1+\sqrt{2})\pi$   â‘¡ $2(2+\sqrt{2})\pi$   â‘¢ $2(3+\sqrt{2})\pi$   â‘£ $2(2+2\sqrt{2})\pi$   â‘¤ $2(3+2\sqrt{2})\pi$

## í’€ì´

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë°˜ì› $D_{n}$, $D_{n+1}$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì„ ê°ê° $r_{n}$, $r_{n+1}$ë¼ í•˜ë©´,

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$r_{n+1} : (2r_{n} - r_{n+1}) = 1 : \sqrt{2}$
$r_{n+1} = \frac{2}{\sqrt{2} + 1} r_{n}$

ë”°ë¼ì„œ, $l_{1} = 2\pi$, $l_{n+1} = \frac{2}{\sqrt{2} + 1} l_{n}$ì´ë¯€ë¡œ 

$\sum_{n=1}^{\infty} l_{n} = \frac{2\pi}{1 - \frac{2}{\sqrt{2} + 1}} = 2(3 + 2\sqrt{2})\pi$

ì •ë‹µ â‘¤