## ë¬¸ì œ
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x) = ax^2 + bx + c$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. ë°©ì •ì‹ $f(-x) = 0$ì˜ ê·¼ì€ $x = -q$ ë˜ëŠ” $x = -r$ì´ë‹¤.
ã„´. ë°©ì •ì‹ $f(x) - 2 = 0$ì˜ ë‘ ê·¼ì˜ í•©ì€ $-\frac{b}{a}$ì´ë‹¤.
ã„·. $p + s = q + r$ì´ë‹¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ã„±. $x = -q$ ì¼ ë•Œ $f(q) = 0$ ì´ê³ , $x = -r$ ì¼ ë•Œ $f(r) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $f(-x) = 0$ ì˜ ê·¼ì€ $x = -q$ ë˜ëŠ” $x = -r$ ì´ë‹¤. 
$\therefore$ ì°¸ 

ã„´. $f(x) - 2 = 0$ ì˜ ë‘ ê·¼ì€ $p$, $s$ ì´ë‹¤. 
$p + s = q + r$ ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ê·¼ì˜ í•©ì€ $-\frac{b}{a}$ ì´ë‹¤. 
$\therefore$ ì°¸ 

ã„·. ëŒ€ì¹­ì¶•ì„ ì´ìš©í•˜ë©´ 
$$ \begin{array}{c} \frac{p + s}{2} = \frac{q + r}{2} \\ p + s = q + r \end{array} $$
$\therefore$ ì°¸