## 문제
자연수 $i$에 대하여 $H_{i}=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{i}$이라 할 때, 다음은 부등식
$$H_{2^{n}} \geq 1+\frac{n}{2} (n=0, 1, 2, \cdots) \quad \cdots \cdots \quad ㉠$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(i) $n=0$일 때,
(좌변) $=H_{2^{0}}=H_{1}=$ (가), (우변) $=1+\frac{0}{2}=1$
따라서 $㉠$이 성립한다.

(ii) $n=k$일 때, $H_{2^{k}} \geq 1+\frac{k}{2}$가 성립한다고 가정하면
$H_{2^{k+1}}=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{2^{k}} +$ (나)
$=H_{2^{k}} +$ (나)
$\geq (1+\frac{k}{2}) +$ (나)
$\geq (1+\frac{k}{2}) +$ (다) $\cdot \frac{1}{2^{k+1}}$
$=1+\frac{k+1}{2}$

$n=k+1$일 때도 $㉠$이 성립한다.
따라서 $0$과 모든 자연수 $n$에 대하여 $㉠$이 성립한다.
---

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① $1, \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}, 2^{k-1}$   ② $1, \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}, 2^{k}$   ③ $1, \frac{1}{2^{k+1}}, 2^{k}$   ④ $\frac{3}{2}, \frac{1}{2^{k+1}}, 2^{k-1}$   ⑤ $\frac{3}{2}, \frac{1}{2^{k+1}}, 2^{k}$

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline ① & 1 & \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l} & 2^{k-1} \\ \hline ② & 1 & \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l} & 2^{k} \\ \hline ③ & 1 & \frac{1}{2^{k+1}} & 2^{k} \\ \hline ④ & \frac{3}{2} & \frac{1}{2^{k+1}} & 2^{k-1} \\ \hline ⑤ & \frac{3}{2} & \frac{1}{2^{k+1}} & 2^{k} \\ \hline \end{array} $$

## 풀이
(i) $n=0$일 때,
$H_{2^{0}} = H_{1} = 1$이므로 (가)에 알맞은 값은 $1$이다.

(ii) $n=k+1$일 때를 계산하면,
$H_{2^{k+1}} = 1 + \frac{1}{2} + \cdots + \frac{1}{2^{k}} + \left( \frac{1}{2^{k}+1} + \frac{1}{2^{k}+2} + \cdots + \frac{1}{2^{k+1}} \right)$
여기서 괄호 안의 식은 시그마 기호를 사용하여
(나) $= \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}$로 나타낼 수 있다.

(나)에 포함된 항의 개수는
$2^{k+1} - (2^{k}+1) + 1 = 2^{k+1} - 2^{k} = 2^{k}(2-1) = 2^{k}$
이므로 (다)에 알맞은 값은 $2^{k}$이다.

각 항은 $\frac{1}{2^{k+1}}$보다 크거나 같으므로
$(나) \geq 2^{k} \cdot \frac{1}{2^{k+1}} = \frac{1}{2}$이 성립하며,
최종적으로 $H_{2^{k+1}} \geq (1+\frac{k}{2}) + \frac{1}{2} = 1 + \frac{k+1}{2}$이 유도된다.

따라서 정답은 ②이다.