## 문제
집합 $\{ x | 0 < x < 2 \}$ 에서 정의된 함수 $f(x)$ 가
$$ f(x) = \begin{cases} \frac{1}{x} - 1 & (0 < x \leq 1) \\ \frac{1}{x-1} - 1 & (1 < x < 2) \end{cases} $$
일 때, 함수 $y = f(x)g(x)$ 가 $x = 1$ 에서 연속이 되도록 하는 함수 $g(x)$ 를 <보기>에서 모두 고른 것은?

ㄱ. $g(x) = (x-1)^2$ $(0 < x < 2)$
ㄴ. $g(x) = (x-1)^3 + 1$ $(0 < x < 2)$
ㄷ. $g(x) = \begin{cases} x^2 + 1 & (0 < x \leq 1) \\ (x-1)^3 & (1 < x < 2) \end{cases}$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③

$0 < x < 1$ 일 때, 
$f(x) = \frac{x-1}{x}$

$1 < x < 2$ 일 때, 
$f(x) = \frac{2-x}{x-1}$

ㄱ. $\lim_{x \to 1-0} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1-0} \frac{(x-1)^3}{x} = 0$, 
$\lim_{x \to 1+0} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1+0} (2-x)(x-1) = 0$
$\therefore \lim_{x \to 1} f(x)g(x) = 0$
이 때, $f(1)g(1) = 0 \times 0 = 0$ 이므로 $y = f(x)g(x)$ 는 $x = 1$ 에서 연속이다.

ㄴ. $\lim_{x \to 1-0} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1-0} \frac{x-1}{x} \{ (x-1)^3 + 1 \} = 0$
$\lim_{x \to 1+0} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1+0} \frac{2-x}{x-1} \{ (x-1)^3 + 1 \} = \infty$
따라서 $\lim_{x \to 1} f(x)g(x)$ 의 값이 존재하지 않으므로 $y = f(x)g(x)$ 는 $x = 1$ 에서 불연속이다.

ㄷ. $\lim_{x \to 1-0} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1-0} \frac{x-1}{x} (x^2 + 1) = 0$
$\lim_{x \to 1+0} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1+0} \frac{2-x}{x-1} (x-1)^3 = \lim_{x \to 1+0} (2-x)(x-1)^2 = 0$
$\therefore \lim_{x \to 1} f(x)g(x) = 0$
이 때, $f(1)g(1) = 0 \times 2 = 0$ 이므로 $y = f(x)g(x)$ 는 $x = 1$ 에서 연속이다. 따라서 연속인 것은 $ㄱ, ㄷ$이다.

$y = \frac{1}{x} - 1$ 의 그래프는 $y = \frac{1}{x}$ 의 그래프를 $y$ 축의 방향으로 $-1$ 만큼 평행이동한 것이고, $y = \frac{1}{x-1} - 1$ 의 그래프는 $y = \frac{1}{x}$ 의 그래프를 $x$ 축의 방향으로 $1$ 만큼, $y$ 축의 방향으로 $-1$ 만큼 평행이동한 것이다. 이를 이용하여 $f(x)$ 와 $g(x)$ 의 그래프를 그려서 생각하면 좀 더 쉽게 연속성을 파악할 수 있다.