## ë¬¸ì œ
ë‘ í–‰ë ¬ 
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 4 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) $$
, 
$$ B = \left( \begin{array}{cc} 17 & 4 \\ 4 & 1 \end{array} \right) $$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë“±ì‹ 
$$ (x^{2}+y^{2}) A-(x-y) E=B $$
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ 
$x$
, 
$y$
ë¥¼ 
$$ \left\{ \begin{array}{l} x= \alpha_{1} \\ y= \beta_{1} \end{array} \right. $$
, 
$$ \left\{ \begin{array}{l} x= \alpha_{2} \\ y= \beta_{2} \end{array} \right. $$
ë¼ í•˜ì. ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë‘ ì  
$P ( \alpha_{1}, \beta_{1} )$
, 
$Q ( \alpha_{2}, \beta_{2} )$
 ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ”? (ë‹¨, 
$E$
ëŠ” ë‹¨ìœ„í–‰ë ¬ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{10}$   â‘¡ $\sqrt{11}$   â‘¢ $2 \sqrt{3}$   â‘£ $\sqrt{13}$   â‘¤ $\sqrt{14}$

## í’€ì´
ì£¼ì–´ì§„ ë“±ì‹ì—ì„œ 
$$ \left( \begin{array}{cc} 4(x^{2}+y^{2})-(x-y) & x^{2}+y^{2} \\ x^{2}+y^{2} & -(x-y) \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 17 & 4 \\ 4 & 1 \end{array} \right) $$
ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \left\{ \begin{array}{l} x^{2}+y^{2}=4 \\ x-y=-1 \end{array} \right. $$
ì´ë¥¼ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \overline{OH} = \frac{\sqrt{2}}{2} $$
, 
$$ \overline{OP} = 2 $$
ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \overline{PH} = \frac{\sqrt{14}}{2} $$
$$ \therefore \overline{PQ} = 2 \overline{PH} = \sqrt{14} $$

ì •ë‹µ: â‘¤