## ë¬¸ì œ
ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹
$$ \begin{cases} (x-2)(x-4)^{2}(x-6) \ge 0 \\ \frac{2x-7}{x+1} \le 1 \end{cases} $$
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $4$   â‘¡ $5$   â‘¢ $6$   â‘£ $7$   â‘¤ $8$

## í’€ì´
$(x-2)(x-4)^{2}(x-6) \ge 0$ ì—ì„œ
$(x-4)^{2} \ge 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$(x-2)(x-6) \ge 0$ ë˜ëŠ” $x=4$
$\therefore x \le 2$ , $x \ge 6$ , $x=4$ $\cdots\cdots$ ã‰ 

$\frac{2x-7}{x+1} \le 1$ ì—ì„œ
$\frac{2x-7}{x+1}-1 \le 0$
$\frac{x-8}{x+1} \le 0$
ì–‘ë³€ì— $(x+1)^{2}$ ì„ ê³±í•˜ë©´
$(x+1)(x-8) \le 0$ , $x \neq -1$
$\therefore -1 < x \le 8$ $\cdots\cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì„ ìˆ˜ì§ì„  ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\therefore -1 < x \le 2$ , $x=4$ , $6 \le x \le 8$
ë”°ë¼ì„œ ì£¼ì–´ì§„ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ëŠ” $0$ , $1$ , $2$ , $4$ , $6$ , $7$ , $8$ ì˜ $7$ ê°œì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£