## 문제
첫째항이 $2$ 이고 공비가 $\sqrt{3}$ 인 등비수열 $\{ a_{n} \}$ 에서 첫째항부터 제 $n$ 항까지의 합을 $S_{n}$ 이라 할 때, $\frac{a_{10}-a_{9}}{S_{10}-S_{8}}+\frac{S_{5}-S_{3}}{a_{5}-a_{4}}$ 의 값은?

## 보기
① $3$   ② $4$   ③ $2\sqrt{3}$   ④ $6$   ⑤ $4\sqrt{3}$

## 풀이
$S_{10}-S_{8} = a_{10}+a_{9}$ 이고 $S_{5}-S_{3} = a_{5}+a_{4}$ 이므로 주어진 식은 다음과 같다.
$$\frac{a_{10}-a_{9}}{S_{10}-S_{8}}+\frac{S_{5}-S_{3}}{a_{5}-a_{4}} = \frac{a_{10}-a_{9}}{a_{10}+a_{9}}+\frac{a_{5}+a_{4}}{a_{5}-a_{4}}$$
각 분수식의 분자와 분모를 각각 $a_{9}$, $a_{4}$ 로 나누면 다음과 같다.
$$= \frac{\frac{a_{10}}{a_{9}}-1}{\frac{a_{10}}{a_{9}}+1}+\frac{\frac{a_{5}}{a_{4}}+1}{\frac{a_{5}}{a_{4}}-1}$$
이때 공비가 $r = \sqrt{3}$ 이므로 $\frac{a_{10}}{a_{9}} = r = \sqrt{3}$, $\frac{a_{5}}{a_{4}} = r = \sqrt{3}$ 이다. 이를 대입하면
$$= \frac{\sqrt{3}-1}{\sqrt{3}+1}+\frac{\sqrt{3}+1}{\sqrt{3}-1}$$
통분하여 계산하면
$$= \frac{(\sqrt{3}-1)^{2}+(\sqrt{3}+1)^{2}}{(\sqrt{3}+1)(\sqrt{3}-1)}$$
$$= \frac{(3-2\sqrt{3}+1)+(3+2\sqrt{3}+1)}{3-1}$$
$$= \frac{4+4}{2} = 4$$
정답은 ② 이다.