## ë¬¸ì œ
ìˆ˜ì—´ $\{ a_{n} \}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì²«ì§¸í•­ë¶€í„° ì œ $n$ í•­ê¹Œì§€ì˜ í•©ì„ $S_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $S_{n}$ ì„ $| x | + | y | = n$ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¼ê³  í•˜ì. ì´ ë•Œ, ë¬´í•œê¸‰ìˆ˜ $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{24}{a_{n} a_{n+1}}$ ì˜ í•©ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°
(ì œê³µëœ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤. ë³´ê¸°ê°€ ìˆì„ ê²½ìš° â‘  $Value$ â‘¡ $Value$ â‘¢ $Value$ â‘£ $Value$ â‘¤ $Value$ í˜•ì‹ìœ¼ë¡œ ì‘ì„±ë©ë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ $| x | + | y | = n$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë„¤ ì  $(n, 0)$, $(0, n)$, $(-n, 0)$, $(0, -n)$ ì„ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë§ˆë¦„ëª¨ì´ë¯€ë¡œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$S_{n} = \frac{1}{2} \times (2n) \times n \times 2 = 2n^{2}$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $a_{n} = S_{n} - S_{n-1}$ 
$= 2n^{2} - 2(n-1)^{2} = 4n-2$ ($n \ge 2$) ì´ê³  
$S_{1} = a_{1} = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $a_{n} = 4n-2$ ($n \ge 1$) 
$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} \frac{24}{a_{n} a_{n+1}} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{24}{(4n-2)(4n+2)}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} 6 \left( \frac{1}{4k-2} - \frac{1}{4k+2} \right)$ 
$= \lim_{n \to \infty} 6 \left\{ \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{6} \right) + \left( \frac{1}{6} - \frac{1}{10} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{4n-2} - \frac{1}{4n+2} \right) \right\}$ 
$= \lim_{n \to \infty} 6 \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{4n+2} \right) = 3$

ì •ë‹µ : $3$