## 문제
세 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$, $\{ c_{n} \}$ 에 대한 옳은 설명을 <보기>에서 모두 고른 것은?

ㄱ. 두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ a_{n} b_{n} \}$ 이 모두 수렴하면, 수열 $\{ b_{n} \}$ 은 수렴한다.
ㄴ. $\lim_{n \to \infty} (a_{n} - 2b_{n}) = 0$ 이고 $\lim_{n \to \infty} b_{n} = 1$ 이면, $\lim_{n \to \infty} a_{n} = 2$ 이다.
ㄷ. $a_{n} < b_{n} < c_{n}$ 이고 $\lim_{n \to \infty} (c_{n} - a_{n}) = 0$ 이면 수열 $\{ b_{n} \}$ 은 수렴한다.

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄷ$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ②

[해설]
ㄱ. (반례) $a_{n} = \frac{1}{n}$, $b_{n} = n + 1$ 이라 하면
$\lim_{n \to \infty} a_{n} = 0$, $\lim_{n \to \infty} a_{n} b_{n} = \lim_{n \to \infty} \frac{n + 1}{n} = 1$ 이지만 수열 $\{ b_{n} \}$ 은 발산한다. (거짓)

ㄴ. $\lim_{n \to \infty} a_{n} = \lim_{n \to \infty} \{ (a_{n} - 2b_{n}) + 2b_{n} \}$
$= \lim_{n \to \infty} (a_{n} - 2b_{n}) + 2 \lim_{n \to \infty} b_{n} = 0 + 2 \times 1 = 2$ (참)

ㄷ. (반례) $a_{n} = n - \frac{1}{n}$, $b_{n} = n$, $c_{n} = n + \frac{1}{n}$ 이라 하면
$a_{n} < b_{n} < c_{n}$ 이고, $\lim_{n \to \infty} (c_{n} - a_{n}) = \lim_{n \to \infty} \frac{2}{n} = 0$ 이지만 수열 $\{ b_{n} \}$ 은 발산한다. (거짓)

따라서 옳은 것은 $ㄴ$ 뿐이다.