## ë¬¸ì œ

ì´ì°¨ì •ì‚¬ê°í–‰ë ¬ $A$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‹¤ìˆ˜ $p$, $q$ ê°€ ë“±ì‹ $A \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right)$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $(p, q)$ ë¥¼ í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ê³ ì •ì ì´ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒ ê·¸ë˜í”„ ì¤‘ì—ì„œ í–‰ë ¬ $\left( \begin{array}{cc} -1 & 2 \\ 4 & -3 \end{array} \right)$ ì˜ ê³ ì •ì ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ê³¼ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ” ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°

â‘  > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
â‘¡ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
â‘¢ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
â‘£ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
â‘¤ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´

$$ \left( \begin{array}{cc} -1 & 2 \\ 4 & -3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right) $$ ì—ì„œ
$$ \left( \begin{array}{c} -p + 2q \\ 4p - 3q \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right) $$ ì´ë¯€ë¡œ
$-p + 2q = p$ ì—ì„œ $2q = 2p$, ì¦‰ $p = q$ ì´ë‹¤.
$4p - 3q = q$ ì—ì„œ $4p = 4q$, ì¦‰ $p = q$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ê³ ì •ì  $(p, q)$ ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ì€ ì§ì„  $y = x$ ì´ë‹¤.
ë³´ê¸°ì—ì„œ ì§ì„  $y = x$ ì™€ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ” ê²ƒì€ â‘¢ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢