## ë¬¸ì œ
ì „ì²´ì§‘í•© $U$ì˜ ë‘ ë¶€ë¶„ì§‘í•© $A$, $B$ì— ëŒ€í•œ ë²¤ ë‹¤ì´ì–´ê·¸ë¨ì—ì„œ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì„ ì§‘í•©ìœ¼ë¡œ ë°”ë¥´ê²Œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ëª¨ë‘ ê³ ë¥´ë©´? (ë‹¨, $X^C$ì€ $X$ì˜ ì—¬ì§‘í•©ì´ê³ , $A \cap B \neq \emptyset$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
$$\begin{array}{l}
\text{ã„±. } (A \cup B) - (A \cap B) \\
\text{ã„´. } (A \cap B) \cup (A \cup B)^C \\
\text{ã„·. } (A \cup B^C) \cap (B \cup A^C)
\end{array}$$

â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„·   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
ã„±, ã„´, ã„·ì„ ë²¤ ë‹¤ì´ì–´ê·¸ë¨ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $ (A \cup B) - (A \cap B) = (A - B) \cup (B - A) $ 
ã„´. $ (A \cap B) \cup (A \cup B)^C = \{ (A \cap B)^C \cap (A \cup B) \}^C = \{ (A \cup B) - (A \cap B) \}^C = \{ (A - B) \cup (B - A) \}^C $ 
ã„·. $ (A \cup B^C) \cap (B \cup A^C) = (A^C \cap B)^C \cap (B^C \cap A)^C = (B - A)^C \cap (A - B)^C = \{ (A - B) \cup (B - A) \}^C $ 

ë”°ë¼ì„œ ã„´, ã„·ì´ ì°¸ì´ë‹¤. 

ì •ë‹µ: â‘£