## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $\frac{n^{3}}{6}+\frac{n^{2}}{2}+\frac{n}{3}$ 이 자연수임을 수학적 귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

(i) $n=1$ 일 때
$\frac{1^{3}}{6}+\frac{1^{2}}{2}+\frac{1}{3}=1$

(ii) $n=k$ ($k \geq 1$) 일 때
$\frac{k^{3}}{6}+\frac{k^{2}}{2}+\frac{k}{3}$ 가 자연수라고 가정하자.
$\frac{(k+1)^{3}}{6}+\frac{(k+1)^{2}}{2}+\frac{k+1}{3}$
$= \left( \frac{k^{3}}{6}+\frac{k^{2}}{2}+\frac{k}{3} \right) + \frac{(가)}{2}$
$\frac{k^{3}}{6}+\frac{k^{2}}{2}+\frac{k}{3}$ 가 자연수이고 $(가)$는 $(나)$의 배수이므로 $\frac{(k+1)^{3}}{6}+\frac{(k+1)^{2}}{2}+\frac{k+1}{3}$ 은 자연수이다.
따라서 $n=k+1$ 일 때에도 성립한다.

(i), (ii)에 의해 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $\frac{n^{3}}{6}+\frac{n^{2}}{2}+\frac{n}{3}$ 은 자연수이다.

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{ccc} & (가) & (나) \\ ① & k(k+1) & 2 \\ ② & (k+1)(k+2) & 2 \\ ③ & (k+1)(k+2) & 4 \\ ④ & (k+2)(k+3) & 2 \\ ⑤ & (k+2)(k+3) & 4 \end{array} $$

## 풀이
(i) $n=1$ 일 때 
$\frac{1^{3}}{6}+\frac{1^{2}}{2}+\frac{1}{3}=1$

(ii) $n=k$ ($k \geq 1$) 일 때
$\frac{k^{3}}{6}+\frac{k^{2}}{2}+\frac{k}{3}$ 가 자연수라고 가정하자.
$\frac{(k+1)^{3}}{6}+\frac{(k+1)^{2}}{2}+\frac{k+1}{3}$
$= \left( \frac{k^{3}}{6}+\frac{k^{2}}{2}+\frac{k}{3} \right) + \left( \frac{3 k^{2}+3 k+1}{6}+\frac{2 k+1}{2}+\frac{1}{3} \right)$
여기서 뒤의 항을 정리하면 다음과 같다.
$\frac{3 k^{2}+3 k+1}{6}+\frac{2 k+1}{2}+\frac{1}{3} = \frac{(3 k^{2}+3 k+1) + 3(2 k+1) + 2}{6}$
$= \frac{3 k^{2}+3 k+1+6 k+3+2}{6} = \frac{3 k^{2}+9 k+6}{6} = \frac{k^{2}+3 k+2}{2} = \frac{(k+1)(k+2)}{2}$
따라서 $(가) = (k+1)(k+2)$ 이다.

이때 $\frac{k^{3}}{6}+\frac{k^{2}}{2}+\frac{k}{3}$ 는 가정에 의해 자연수이고, $(k+1)(k+2)$ 는 연속된 두 자연수의 곱이므로 항상 $2$ 의 배수이다. 
따라서 $(나) = 2$ 이다.

그러므로 $\frac{(k+1)^{3}}{6}+\frac{(k+1)^{2}}{2}+\frac{k+1}{3}$ 은 자연수이며 $n=k+1$ 일 때에도 성립한다.
(i), (ii)에 의해 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $\frac{n^{3}}{6}+\frac{n^{2}}{2}+\frac{n}{3}$ 은 자연수이다.

정답: ②