## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì  $O$($0$, $0$), $A$($1$, $1$), $B$($1$, $9$)ê°€ ê¼­ì§“ì ì¸ ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ì§ì„  $y$ $=$ $k$ê°€ ì´ë“±ë¶„í•  ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{2}$   â‘¡ $\frac{8}{3}$   â‘¢ $3$   â‘£ $\frac{10}{3}$   â‘¤ $\frac{7}{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

$\triangle OAB$ì˜ ë©´ì ì€ 
$\triangle OAB = \frac{1}{2} \times 1 \times 8 = 4$ 

$y = k$ì™€ $\overline{OB}$, $\overline{AB}$ì™€ì˜ êµì ì„ ê°ê° $C$, $D$ë¼ í•˜ë©´ ì  $C$ëŠ” $y = 9x$ì™€ $y = k$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $(\frac{k}{9}, k)$ì´ë‹¤. ë˜í•œ, ì  $D$ëŠ” ($1$, $k$)ì´ë¯€ë¡œ 

$\triangle BCD = \frac{1}{2} \times (1 - \frac{k}{9}) \times (9 - k) = \frac{1}{2} (\frac{1}{9}k^{2} - 2k + 9)$ 

$\triangle BCD$ì˜ ë©´ì ì´ $2$ì´ë¯€ë¡œ 

$\frac{1}{9}k^{2} - 2k + 5 = 0$ 

$k^{2} - 18k + 45 = 0$ 

$(k - 3)(k - 15) = 0$ 

$\therefore k = 3$ ($\because 1 < k < 9$)