## 문제
모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$2^{3^{n}}+1$ 은 $3^{n+1}$ 으로 나누어떨어진다. $\cdots$ ㉠ 
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

(i) $n=1$ 일 때, 
$2^{3}+1$ 은 $3^{2}$ 으로 나누어떨어지므로 ㉠이 성립한다. 

(ii) $n=k$ 일 때, ㉠이 성립한다고 가정하면 
$n=k+1$ 일 때, 
$2^{3^{k+1}}+1 = (2^{3^{k}})^{3}+1 = ( \text{(가)} ) \{ ( 2^{3^{k}} )^{2}-2^{3^{k}}+1 \}$ 
$2^{3^{k}}$ 은 $3$ 으로 나누면 나머지가 (나) 이고 
$( 2^{3^{k}} )^{2}-2^{3^{k}}+1$ 을 $3$ 으로 나누면 나머지는 (다) 이므로 
$2^{3^{k+1}}+1$ 은 $3^{k+2}$ 으로 나누어떨어진다. 
따라서 $n=k+1$ 일 때에도 ㉠이 성립한다. 

위의 증명에서 (가) ~ (다)를 바르게 짝지은 것은? 

## 보기
① (가): $2^{3^{k}}-1$, (나): $0$, (다): $1$   ② (가): $2^{3^{k}}-1$, (나): $0$, (다): $2$   ③ (가): $2^{3^{k}}+1$, (나): $1$, (다): $0$   ④ (가): $2^{3^{k}}+1$, (나): $2$, (다): $1$   ⑤ (가): $2^{3^{k}}+1$, (나): $2$, (다): $0$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$ 일 때, 
$2^{3}+1=9$ 는 $3^{2}$ 으로 나누어떨어지므로 ㉠이 성립한다. 

(ⅱ) $n=k$ 일 때, ㉠이 성립한다고 가정하면 
$n=k+1$ 일 때, 
$2^{3^{k+1}}+1 = ( 2^{3^{k}} )^{3}+1 = ( 2^{3^{k}}+1 ) \{ ( 2^{3^{k}} )^{2}-2^{3^{k}}+1 \}$ 이므로 
(가) 에 알맞은 식은 $2^{3^{k}}+1$ 이다. 
이때 $2 \equiv 2 \pmod 3$ 이고 $3^{k}$ 은 홀수이므로 
$2^{3^{k}} \equiv 2^{3^{k}} \equiv (-1)^{3^{k}} \equiv -1 \equiv 2 \pmod 3$ 이다. 
따라서 $2^{3^{k}}$ 을 $3$ 으로 나눈 나머지는 (나) $2$ 이다. 
또한, $( 2^{3^{k}} )^{2}-2^{3^{k}}+1$ 을 $3$ 으로 나눈 나머지는 
$2^{2}-2+1 = 3 \equiv 0 \pmod 3$ 이므로 나머지는 (다) $0$ 이다. 

가정에 의해 $2^{3^{k}}+1$ 은 $3^{k+1}$ 의 배수이고, $\{ ( 2^{3^{k}} )^{2}-2^{3^{k}}+1 \}$ 은 $3$ 의 배수이므로 
$2^{3^{k+1}}+1$ 은 $3^{k+1} \times 3 = 3^{k+2}$ 으로 나누어떨어진다. 
따라서 $n=k+1$ 일 때에도 ㉠이 성립한다. 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 ㉠이 성립한다. 
따라서 (가) $2^{3^{k}}+1$, (나) $2$, (다) $0$ 이다. 

정답은 ⑤ 이다.