## 문제

다음은 자연수 $n$에 대하여 $\sum_{i=1}^{n} (2i + n^2 - n - 1) = n^3$이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

$i)$ $n = 1$ 일 때, $2 \cdot 1 + 1^2 - 1 - 1 = 1^3$ 이므로 성립한다.
$ii)$ $n = k$ 일 때 성립한다고 가정하면 $\sum_{i=1}^{k} (2i + k^2 - k - 1) = k^3$ 이다.

$n = k + 1$ 일 때 성립함을 보이자.
$\sum_{i=1}^{k+1} \text{ (가) }$
$= \sum_{i=1}^{k} (2i + k^2 - k - 1) + \sum_{i=1}^{k} 2k + \text{ (나) }$
$= k^3 + 3k^2 + 3k + 1$
$= (k + 1)^3$

그러므로 $n = k + 1$ 일 때도 성립한다.
$i)$, $ii)$에 의해서 모든 자연수 $n$에 대하여 성립한다.
이 증명에서 (가), (나)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가): $2i + k^2 + k - 1$, (나): $k^2 + 3k + 1$   ② (가): $2i + k^2 + k - 1$, (나): $k^2 - 3k + 1$   ③ (가): $2i + k^2 + k + 1$, (나): $k^2 + 3k + 1$   ④ (가): $2i + k^2 - k + 1$, (나): $k^2 - 3k + 1$   ⑤ (가): $2i + k^2 - k + 1$, (나): $k^2 + 3k + 1$

## 풀이
$n = k + 1$일 때, 증명하고자 하는 식의 좌변은 $\sum_{i=1}^{k+1} \{2i + (k + 1)^2 - (k + 1) - 1\}$이다.
시그마 내부를 정리하면:
$2i + (k^2 + 2k + 1) - k - 1 - 1 = 2i + k^2 + k - 1$
따라서 (가)는 $2i + k^2 + k - 1$이다.

이제 증명 과정의 식을 변형하면:
$\sum_{i=1}^{k+1} (2i + k^2 + k - 1) = \sum_{i=1}^{k} (2i + k^2 + k - 1) + \{2(k + 1) + k^2 + k - 1\}$
$= \sum_{i=1}^{k} (2i + k^2 - k - 1 + 2k) + (k^2 + 3k + 1)$
$= \sum_{i=1}^{k} (2i + k^2 - k - 1) + \sum_{i=1}^{k} 2k + (k^2 + 3k + 1)$
따라서 (나)는 $k^2 + 3k + 1$이다.

정답은 ①이다.