## ë¬¸ì œ
ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ 
$$ \begin{cases} x^{2} + x - 6 > 0 \\ | x - a | \le 1 \end{cases} $$ 
ì˜ í•´ê°€ ì¡´ì¬í•˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì˜ ë²”ìœ„ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $-2 < a < 1$   â‘¡ $-1 \le a \le 2$   â‘¢ $a < -1$ ë˜ëŠ” $a > 0$   â‘£ $a \le -2$ ë˜ëŠ” $a \ge 0$   â‘¤ $a < -2$ ë˜ëŠ” $a > 1$

## í’€ì´
$x^{2} + x - 6 > 0$ì—ì„œ 
$(x + 3)(x - 2) > 0$ 

$\therefore x < -3$ ë˜ëŠ” $x > 2$ $\cdots \cdots$ ã‰  

$| x - a | \le 1$ì—ì„œ 
$-1 \le x - a \le 1$ 

$a - 1 \le x \le a + 1$ $\cdots \cdots$ ã‰¡ 

ì£¼ì–´ì§„ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ì˜ í•´ê°€ ì¡´ì¬í•˜ë ¤ë©´ ã‰ , ã‰¡ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„ì´ ì¡´ì¬í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ 
$a - 1 < -3$ ë˜ëŠ” $a + 1 > 2$ 

$\therefore a < -2$ ë˜ëŠ” $a > 1$

ì •ë‹µ: â‘¤