## ë¬¸ì œ
ì´ì°¨ì •ì‚¬ê°í–‰ë ¬ $A$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‹¤ìˆ˜ $p$, $q$ ê°€ ë“±ì‹ $A \begin{pmatrix} p \\ q \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} p \\ q \end{pmatrix}$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $(p, q)$ ë¥¼ í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ê³ ì •ì ì´ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒ ê·¸ë˜í”„ ì¤‘ì—ì„œ í–‰ë ¬ $\begin{pmatrix} -1 & 2 \\ 4 & -3 \end{pmatrix}$ ì˜ ê³ ì •ì ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ê³¼ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ” ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¡ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¢ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘£ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)   â‘¤ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$\begin{pmatrix} -1 & 2 \\ 4 & -3 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} p \\ q \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} p \\ q \end{pmatrix}$ ì—ì„œ 
$\begin{pmatrix} -p+2q \\ 4p-3q \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} p \\ q \end{pmatrix}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$p = q$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ê³ ì •ì  $(p, q)$ ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ì€ ì§ì„  $y = x$ ì´ë‹¤. ë³´ê¸°ì—ì„œ ì§ì„  $y = x$ ì™€ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ” ê²ƒì€ â‘¢ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢