## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì§ì„  $l_{1}$, $l_{2}$ ê°€ ì  $P$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ë‘ ì§ì„ ì˜ êµì  $P(a, b)$ ë¥¼ í–‰ë ¬ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ êµ¬í•˜ë©´,
$$ \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} -2 \\ 1 \end{array} \right) $$
ì´ë‹¤. ì´ë•Œ, ì´ì°¨ì •ì‚¬ê°í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ëª¨ë“  ì„±ë¶„ì˜ í•©ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°
(ì£¼ê´€ì‹ ë¬¸í•­ìœ¼ë¡œ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
ë‘ ì§ì„  $l_{1}$, $l_{2}$ ë¥¼ ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 
$l_{1}: x - y = -2$, 
$l_{2}: x + y = 1$ ì´ë‹¤. 

ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ 
$$ \left\{ \begin{array}{l} x - y = -2 \\ x + y = 1 \end{array} \right. $$
ì˜ í•´ê°€ ì  $P(a, b)$ ì´ë¯€ë¡œ í–‰ë ¬ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ ì  $P(a, b)$ ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ 
$$ \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -2 \\ 1 \end{array} \right) $$

$$ \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) = \frac{1}{2} \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} -2 \\ 1 \end{array} \right) $$

ë”°ë¼ì„œ $A = \frac{1}{2} \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ -1 & 1 \end{array} \right)$ ì´ë¯€ë¡œ í–‰ë ¬ $A$ ì˜ ëª¨ë“  ì„±ë¶„ì˜ í•©ì€ 
$$ \frac{1}{2} + \frac{1}{2} - \frac{1}{2} + \frac{1}{2} = 1 $$

[ì •ë‹µ] 
$1$