## ë¬¸ì œ
$x$ ì— ëŒ€í•œ ë¶„ìˆ˜ë¶€ë“±ì‹ 
$$\frac{x(x-n)}{(x-1)(x+n-1)} \le 0$$ 
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ê°€ $100$ ê°œê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìžì—°ìˆ˜ $n$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì–‘ë³€ì— $\{(x-1)(x+n-1)\}^2$ ì„ ê³±í•˜ë©´ 
$$x(x-n)(x-1)(x+n-1) \le 0$$ 
(ë‹¨, $x \ne 1$, $x \ne 1-n$) 

($i$) $n=1$ ì¼ ë•Œ 
$x^{2}(x-1)^{2} \le 0$ ì´ê³ , ì´ë•Œ $x \ne 1$, $x \ne 0$ ì´ë¯€ë¡œ ì´ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ëŠ” ì—†ë‹¤. 

($ii$) $n \ge 2$ ì¼ ë•Œ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$\therefore 1-n < x \le 0$ ë˜ëŠ” $1 < x \le n \cdots \cdots$ ã‰  

ë¶€ë“±ì‹ ã‰ ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $100$ ê°œê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìžì—°ìˆ˜ $n$ ì˜ ê°’ì€ $51$ ì´ë‹¤. 

ì •ë‹µ: $51$