## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë„¤ ì  $A(-1, 0)$, $B(-1, -1)$, $C(0, -1)$, $D(a, a)$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìžˆë‹¤. $y$ì¶•ì´ ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•  ë•Œ, ì–‘ìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{-1 + \sqrt{5}}{2}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{5}}{2}$   â‘¢ $\frac{1 + \sqrt{5}}{2}$   â‘£ $\frac{2 + \sqrt{5}}{2}$   â‘¤ $\sqrt{5}$

## í’€ì´
ì„ ë¶„ $AD$ì™€ $y$ì¶•ì˜ êµì ì„ $E$, ì„ ë¶„ $CD$ì™€ $x$ì¶•ì˜ êµì ì„ $F$ë¼ í•˜ìž. ì´ë•Œ, ì  $E$ê°€ ì„ ë¶„ $AD$ë¥¼ $m:n$ìœ¼ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ë©´ 
$E \left( \frac{ma + n(-1)}{m + n}, \frac{ma}{m + n} \right)$
$\frac{ma + n(-1)}{m + n} = 0$ì—ì„œ $n = ma$, ì¦‰, $E \left( 0, \frac{a}{a+1} \right)$ì´ë‹¤. 
ì´ë•Œ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $ABCE$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2} \times \left\{ 1 + \left( \frac{a}{a+1} + 1 \right) \right\} \times 1 \dots \dots$ ã‰  
ì‚¼ê°í˜• $CDE$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2} \times \left( \frac{a}{a+1} + 1 \right) \times a \dots \dots$ ã‰¡ 
ã‰  $=$ ã‰¡ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{1}{2} \times \frac{3a+2}{a+1} = \frac{1}{2} \times \frac{2a+1}{a+1} \times a$ 
$3a+2 = 2a^2 + a$, $a^2 - a - 1 = 0$ 
$\therefore a = \frac{1 + \sqrt{5}}{2}$ ($\because a > 0$) 

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]** 
$\triangle AOE = \triangle COF$ì´ë¯€ë¡œ $\square ABCO = \square OFDE$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $\triangle ODE = \frac{1}{2} \square ABCO = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤. 
ì  $D$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ìž. 
ì  $E$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(0, k)$ë¼ í•˜ë©´ $\triangle AOE \sim \triangle DHE$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AO} : \overline{DH} = \overline{OE} : \overline{HE}$ì—ì„œ 
$1 : a = k : (a - k)$, $ak = a - k$, $k = \frac{a}{a+1}$ 
$\therefore \triangle ODE = \frac{1}{2} \times \frac{a}{a+1} \times a = \frac{1}{2}$ 
$\frac{a^2}{a+1} = 1$ì—ì„œ $a^2 - a - 1 = 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$\therefore a = \frac{1 + \sqrt{5}}{2}$ ($\because a > 0$)