## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì§‘í•© $A$, $B$, $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 

$A = \{ (x, y) \mid x^{2} + y^{2} \le 1, x, y \text{ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜} \}$, 

$B = \{ (x, y) \mid y = x + \sqrt{2}, x, y \text{ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜} \}$, 

$C = \{ (x_{1} + x_{2}, y_{1} + y_{2}) \mid (x_{1}, y_{1}) \in A, (x_{2}, y_{2}) \in B \}$ 

ë¼ í•  ë•Œ, $A \cap C$ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì˜ì—­ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2} \pi$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2}}{2} \pi$   â‘¢ $\frac{\sqrt{3}}{2} \pi$   â‘£ $\frac{3}{4} \pi$   â‘¤ $\pi$

## í’€ì´
ìž„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $(t, t + \sqrt{2}) \in B$ë¼ í•˜ë©´ ì§‘í•© $C$ëŠ” $x^{2} + y^{2} \le 1$ì„ $x$ì¶• ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $t$, $y$ì¶• ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $t + \sqrt{2}$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ì˜ì—­ì´ë‹¤. 

ì¦‰, $C = \{ (x, y) \mid (x - t)^{2} + (y - t - \sqrt{2})^{2} \le 1, t \text{ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜} \}$ 

ë”°ë¼ì„œ, $A \cap C$ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì˜ì—­ì˜ ë„“ì´ëŠ” ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ë°˜ì›ì˜ ë„“ì´ì´ë¯€ë¡œ $\frac{\pi}{2}$ì´ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

[ì •ë‹µ] â‘ 