## ë¬¸ì œ
$0 < \theta < \frac{\pi}{2}$, $\theta \neq \frac{\pi}{4}$ ì¼ ë•Œ, ê³¡ì„  $y = \cos x$ ìœ„ì˜ ì  $P(\theta, \cos \theta)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ê³¼ ê³¡ì„  $y = \sin x$ ì˜ êµì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. ì  $Q$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ê³¼ ì  $R\left(\frac{\pi}{4}, \sin \frac{\pi}{4}\right)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì˜ êµì ì„ $S$ ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $PQR$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $f(\theta)$, ì‚¼ê°í˜• $QSR$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $g(\theta)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}} \frac{f(\theta)}{g(\theta)}$ ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2 \sqrt{2}$   â‘¡ $2$   â‘¢ $\sqrt{3}$   â‘£ $\sqrt{2}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡ 

$\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}} \frac{f(\theta)}{g(\theta)}$ 
$= \lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}} \frac{\frac{1}{2}(\cos \theta - \sin \theta) \left(\frac{\pi}{4} - \theta\right)}{\frac{1}{2} \left(\frac{\sqrt{2}}{2} - \sin \theta\right) \left(\frac{\pi}{4} - \theta\right)}$ 
$= \lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}} \frac{\cos \theta - \sin \theta}{\frac{\sqrt{2}}{2} - \sin \theta}$ 

ì—¬ê¸°ì„œ $\theta - \frac{\pi}{4} = t$ ë¼ í•˜ë©´ $\theta \to \frac{\pi}{4}$ ì¼ ë•Œ $t \to 0$ ì´ë‹¤.
(ì£¼ì–´ì§„ ì‹) 
$= \lim_{t \to 0} \frac{\cos \left(\frac{\pi}{4} + t\right) - \sin \left(\frac{\pi}{4} + t\right)}{\frac{\sqrt{2}}{2} - \sin \left(\frac{\pi}{4} + t\right)}$ 
$= \lim_{t \to 0} \frac{\cos \frac{\pi}{4} \cos t - \sin \frac{\pi}{4} \sin t - \left(\sin \frac{\pi}{4} \cos t + \cos \frac{\pi}{4} \sin t\right)}{\frac{\sqrt{2}}{2} - \left(\sin \frac{\pi}{4} \cos t + \cos \frac{\pi}{4} \sin t\right)}$ 
$= \lim_{t \to 0} \frac{-\sqrt{2} \sin t}{\frac{\sqrt{2}}{2} - \frac{\sqrt{2}}{2} \cos t - \frac{\sqrt{2}}{2} \sin t}$ 
$= \lim_{t \to 0} \frac{-\sqrt{2} \sin t}{-\frac{\sqrt{2}}{2} \sin t} = 2$