## 문제
다음은 자연수 $n$ 에 대하여 
$1 = 1^{3}$ 
$3 + 5 = 2^{3}$ 
$7 + 9 + 11 = 3^{3}$ 
$13 + 15 + 17 + 19 = 4^{3}$ 
$\vdots$ 
$\sum_{i=1}^{n} (2i + n^{2} - n - 1) = n^{3}$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

i) $n = 1$ 일 때, $2 \cdot 1 + 1^{2} - 1 - 1 = 1^{3}$ 이므로 성립한다. 
ii) $n = k$ 일 때 성립한다고 가정하면 
$\sum_{i=1}^{k} (2i + k^{2} - k - 1) = k^{3}$ 이다. 
$n = k + 1$ 일 때 성립함을 보이자. 
$\sum_{i=1}^{k+1} (가)$ 
$= \sum_{i=1}^{k} (2i + k^{2} - k - 1) + \sum_{i=1}^{k} 2k + (나)$ 
$= k^{3} + 3k^{2} + 3k + 1$ 
$= (k + 1)^{3}$ 
$n = k + 1$ 일 때도 성립한다. 
i), ii)에 의해서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 성립한다. 
이 증명에서 (가), (나)에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): 2i + k^{2} + k - 1, (나): k^{2} + 3k + 1$   ② $(가): 2i + k^{2} + k - 1, (나): k^{2} - 3k + 1$   ③ $(가): 2i + k^{2} + k + 1, (나): k^{2} + 3k + 1$   ④ $(가): 2i + k^{2} - k + 1, (나): k^{2} - 3k + 1$   ⑤ $(가): 2i + k^{2} - k + 1, (나): k^{2} + 3k + 1$

## 풀이
[정답] ①

$n = k + 1$ 일 때, 수열의 일반항에 $n = k + 1$ 을 대입하면 (가)를 구할 수 있다.
$(가) = 2i + (k + 1)^{2} - (k + 1) - 1 = 2i + k^{2} + 2k + 1 - k - 1 - 1 = 2i + k^{2} + k - 1$

$\sum_{i=1}^{k+1} (2i + k^{2} + k - 1)$ 을 전개하면 다음과 같다.
$\sum_{i=1}^{k+1} (2i + k^{2} + k - 1) = \sum_{i=1}^{k} (2i + k^{2} + k - 1) + \{ 2(k + 1) + k^{2} + k - 1 \}$
$= \sum_{i=1}^{k} (2i + k^{2} - k - 1 + 2k) + (k^{2} + 3k + 1)$
$= \sum_{i=1}^{k} (2i + k^{2} - k - 1) + \sum_{i=1}^{k} 2k + (k^{2} + 3k + 1)$
따라서 $(나) = k^{2} + 3k + 1$ 이다.