## 문제
다항함수 $f(x)$는 모든 실수 $x$, $y$에 대하여 
$$f(x+y)=f(x)+f(y)+2xy-1$$
을 만족시킨다. 
$$\lim_{x \to 1} \frac{f(x)-f'(x)}{x^{2}-1}=14$$
일 때, $f'(0)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$f(x+y)=f(x)+f(y)+2xy-1$ 에 $x=0$, $y=0$ 을 대입하면 
$f(0)=f(0)+f(0)-1$ 
$f(0)=1$ 이므로 

$f'(x)=\lim_{h \to 0} \frac{f(x+h)-f(x)}{h}$ 
$=\lim_{h \to 0} \frac{f(x)+f(h)+2xh-1-f(x)}{h}$ 
$=\lim_{h \to 0} \frac{f(h)-f(0)+2xh}{h}$ 
$=f'(0)+2x \quad \cdots$ ㉠ 

한편, $\lim_{x \to 1} \frac{f(x)-f'(x)}{x^{2}-1}=14$ 에서 
분모가 $0$으로 가고 극한값이 존재하므로 $x \to 1$일 때 (분자) $\to 0$이어야 한다. 즉, $f(1)-f'(1)=0$ 이다.

$\lim_{x \to 1} \frac{f(x)-f(1)-(f'(x)-f(1))}{(x-1)(x+1)}$ 
$=\lim_{x \to 1} \left\{ \frac{f(x)-f(1)}{x-1}-\frac{f'(x)-f'(1)}{x-1} \right\} \cdot \frac{1}{x+1}$ 
$=\frac{1}{2} \{ f'(1)-f''(1) \}$ 

이때, ㉠에서 $f'(1)=f'(0)+2 \cdot 1 = f'(0)+2$, 
$f'(x)$가 $1$차식이므로 $f''(x)=2$이다. 즉, $f''(1)=2$ 이므로 

$\frac{1}{2} (f'(0)+2-2)=14$ 
$\frac{1}{2} f'(0)=14$ 
$\therefore f'(0)=28$