## 문제
두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 에 대하여 
$b_{n} = \frac{a_{1} + 2 a_{2} + 3 a_{3} + \cdots + n a_{n}}{1 + 2 + \cdots + n} \ (n \geq 1)$ 
이 성립한다. 다음은 $\{ a_{n} \}$ 이 등차수열이기 위한 필요충분조건은 $\{ b_{n} \}$ 이 등차수열임을 증명하는 과정이다.

수열 $\{ a_{n} \}$ 을 첫째항 $a$, 공차 $d$ 인 등차수열이라 하면,
$b_{n} = \frac{a(1 + 2 + \cdots + n) + d \{ 2 + 3 \cdot 2 + \cdots + n \cdot (n - 1) \} }{1 + 2 + \cdots + n}$
$= a + \frac{2 d \{ (가) - \frac{n(n+1)}{2} \} }{n(n+1)}$
$= a + (나) \cdot (n - 1)$
이므로 $\{ b_{n} \}$ 은 공차가 $(나)$ 인 등차수열이다.
역으로 $\{ b_{n} \}$ 을 등차수열이라 하면,
$b_{n+1} = \frac{a_{1} + 2 a_{2} + 3 a_{3} + \cdots + n a_{n}}{1 + 2 + \cdots + (n + 1)} + \frac{(n + 1) a_{n+1}}{1 + 2 + \cdots + (n + 1)}$
$= (다) \cdot b_{n} + \frac{2}{n + 2} a_{n+1}$
$\vdots$
이므로 수열 $\{ a_{n} \}$ 은 등차수열이다.

위의 증명 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): \frac{n(n+1)(2 n+1)}{6}$  ② $(나): \frac{2}{3} d$  ③ $(다): \frac{n}{n+2}$  ④ $(가): \frac{n(n+1)(2 n+1)}{3}$  ⑤ $(나): \frac{3}{2} d$

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & \frac{n(n+1)(2 n+1)}{6} & \frac{2}{3} d & \frac{n}{n+2} \\ \hline ② & \frac{n(n+1)(2 n+1)}{6} & \frac{2}{3} d & \frac{n-1}{n+2} \\ \hline ③ & \frac{n(n+1)(2 n+1)}{3} & \frac{3}{2} d & \frac{n}{n+2} \\ \hline ④ & \frac{n(n+1)(2 n+1)}{3} & \frac{2}{3} d & \frac{n}{n+2} \\ \hline ⑤ & \frac{n(n+1)(2 n+1)}{3} & \frac{3}{2} d & \frac{n+1}{n+2} \\ \hline \end{array} $$

## 풀이
㉠ $2 + 3 \cdot 2 + 4 \cdot 3 + \cdots + n(n - 1)$
$= \sum_{k=1}^{n} k(k - 1) = \sum_{k=1}^{n} k^{2} - \sum_{k=1}^{n} k$
$= \frac{n(n + 1)(2 n + 1)}{6} - \frac{1}{2} n(n + 1)$ 에서
$(가) = \frac{n(n + 1)(2 n + 1)}{6}$

㉡ $\frac{2 d \{ \frac{1}{6} n(n + 1)(2 n + 1) - \frac{1}{2} n(n + 1) \} }{n(n + 1)}$
$= 2 d ( \frac{2 n + 1}{6} - \frac{1}{2} ) = 2 d ( \frac{2 n - 2}{6} ) = \frac{2}{3} d(n - 1)$ 에서
$(나) = \frac{2}{3} d$

㉢ $\frac{1 + 2 + \cdots + n}{1 + 2 + \cdots + (n + 1)} = \frac{n(n + 1)}{2} \times \frac{2}{(n + 1)(n + 2)} = \frac{n}{n + 2}$ 에서
$(다) = \frac{n}{n + 2}$

따라서 정답은 ①이다.