## 문제
삼차방정식 $x^{3}+1=0$의 한 허근을 $\alpha$라 할 때, 옳은 내용을 <보기>에서 모두 고른 것은? (단, $\bar{\alpha}$는 $\alpha$의 켤레복소수이다.)

$$\begin{array}{|l|} \hline \text{<보기>} \\ \text{ㄱ. } \alpha^{2} - \alpha + 1 = 0 \\ \text{ㄴ. } \alpha + \bar{\alpha} = \alpha \bar{\alpha} = 1 \\ \text{ㄷ. } \alpha^{3} + (\bar{\alpha})^{3} = \alpha^{2} + (\bar{\alpha})^{2} \\ \hline \end{array}$$

## 보기
① ㄱ   ② ㄱ, ㄴ   ③ ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. 방정식 $x^{3}+1=0$에서 $(x+1)(x^{2}-x+1)=0$이다. $\alpha$는 이 방정식의 한 허근이므로 $x^{2}-x+1=0$의 근이다.
따라서 $\alpha^{2}-\alpha+1=0$이다. (참)

ㄴ. 계수가 실수인 이차방정식 $x^{2}-x+1=0$의 한 근이 $\alpha$이면 다른 한 근은 켤레복소수인 $\bar{\alpha}$이다.
이차방정식의 근과 계수의 관계에 의하여
$\alpha + \bar{\alpha} = 1$, $\alpha \bar{\alpha} = 1$
$\therefore \alpha + \bar{\alpha} = \alpha \bar{\alpha} = 1$ (참)

ㄷ. $\alpha$와 $\bar{\alpha}$는 방정식 $x^{3}+1=0$의 근이므로
$\alpha^{3} = -1$, $(\bar{\alpha})^{3} = -1$
$\therefore \alpha^{3} + (\bar{\alpha})^{3} = -1 + (-1) = -2$
한편, ㄴ에서 구한 근과 계수의 관계를 이용하면
$\alpha^{2} + (\bar{\alpha})^{2} = (\alpha + \bar{\alpha})^{2} - 2\alpha \bar{\alpha} = 1^{2} - 2 \cdot 1 = -1$
따라서 $\alpha^{3} + (\bar{\alpha})^{3} \neq \alpha^{2} + (\bar{\alpha})^{2}$이다. (거짓)

이상에서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.

**[다른 풀이]**
ㄷ. $\alpha^{3} + (\bar{\alpha})^{3} = (\alpha + \bar{\alpha})\{\alpha^{2} - \alpha \bar{\alpha} + (\bar{\alpha})^{2}\}$
$= (1) \cdot \{\alpha^{2} - 1 + (\bar{\alpha})^{2}\}$
$= \alpha^{2} + (\bar{\alpha})^{2} - 1$
따라서 $\alpha^{3} + (\bar{\alpha})^{3} \neq \alpha^{2} + (\bar{\alpha})^{2}$이다.

[정답] ②