## 문제

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{수열 } \{ S_n \} \text{ 에 대하여 } S_n = \sum_{k=1}^n \left( \sqrt{1 + \frac{k}{n^2}} - 1 \right) \text{ 일 때, 다음은 } \lim_{n \to \infty} S_n \text{ 의 값을 구하는 과정이다.} \\ \\ \text{모든 양의 실수 } x \text{ 에 대하여 } \frac{x}{2+x} < \sqrt{1+x} - 1 < \frac{x}{2} \text{ 가 성립한다.} \\ \text{자연수 } k, n (k \le n) \text{ 에 대하여 } x = \frac{k}{n^2} \text{ 를 대입하면} \\ \frac{k}{2n^2 + k} < \sqrt{1 + \frac{k}{n^2}} - 1 < \frac{k}{2n^2} \\ \text{이므로} \\ \sum_{k=1}^n \frac{k}{2n^2 + k} < S_n < \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k \\ \text{이다. 이 때,} \\ \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k = \text{(가)} \\ \text{이고} \\ \lim_{n \to \infty} \left\{ \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k - \sum_{k=1}^n \frac{k}{2n^2 + k} \right\} = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{k^2}{2n^2 (2n^2 + k)} \\ \ge \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{k^2}{4n^4} = \text{(나)} \\ \text{이므로 } \lim_{n \to \infty} S_n = \text{(다)} \text{ 이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{cccc} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline ① & \frac{1}{2} & 0 & \frac{1}{2} \\ ② & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\ ③ & \frac{1}{4} & 0 & \frac{1}{2} \\ ④ & \frac{1}{4} & 0 & \frac{1}{4} \\ ⑤ & \frac{1}{4} & \frac{1}{2} & \frac{1}{4} \\ \hline \end{array} $$

① $\frac{1}{2}, 0, \frac{1}{2}$   ② $\frac{1}{2}, \frac{1}{2}, \frac{1}{2}$   ③ $\frac{1}{4}, 0, \frac{1}{2}$   ④ $\frac{1}{4}, 0, \frac{1}{4}$   ⑤ $\frac{1}{4}, \frac{1}{2}, \frac{1}{4}$

## 풀이

정답: ④

증명 과정에 있는 극한값을 구하면 다음과 같다.
(가)에 들어갈 극한값은
$$ \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k = \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2n^2} \cdot \frac{1}{2} n(n+1) = \frac{1}{4} $$
한편, 
$$ \lim_{n \to \infty} \left\{ \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k - \sum_{k=1}^n \frac{k}{2n^2 + k} \right\} = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{k^2}{2n^2 (2n^2 + k)} \ge 0 $$
은 자명하고, (나)에 들어갈 극한값은
$$ \lim_{n \to \infty} \frac{1}{4n^4} \sum_{k=1}^n k^2 = \lim_{n \to \infty} \frac{1}{4n^4} \cdot \frac{1}{6} n(n+1)(2n+1) = 0 $$
이므로 샌드위치 정리에 의해
$$ \lim_{n \to \infty} \left\{ \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k - \sum_{k=1}^n \frac{k}{2n^2 + k} \right\} = 0 $$
$$ \therefore \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{k}{2n^2 + k} = \frac{1}{4} $$
따라서, 부등식 
$$ \frac{k}{2n^2 + k} < \sqrt{1 + \frac{k}{n^2}} - 1 < \frac{k}{2n^2} $$
에 의하여
$$ \frac{1}{4} = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{k}{2n^2 + k} \le \lim_{n \to \infty} S_n \le \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2n^2} \sum_{k=1}^n k = \frac{1}{4} $$
이므로 (다)에 들어갈 값은 
$$ \therefore \lim_{n \to \infty} S_n = \frac{1}{4} $$
이다.