## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $x^{2}+y^{2}= \left( \frac{1}{4} \right)^{n-1}$ ì„ $C_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì› $C_{n+1}$ ì˜ í•œ ì ‘ì„ ì—ì„œ ì› $C_{n}$ ì˜ í˜„ì— í•´ë‹¹ë˜ëŠ” ì„ ë¶„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $d_{n}$ ì´ë¼ê³  í•  ë•Œ, $\sum _{n=1} ^{\infty} d _{n}$ ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $2 \sqrt{2}$   â‘¢ $2 \sqrt{3}$   â‘£ $4$   â‘¤ $2 \sqrt{6}$

## í’€ì´
ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\triangle OAB$ ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$\left\{ \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} \right\}^{2} = \left\{ \left( \frac{1}{2} \right)^{n} \right\}^{2} + \left( \frac{d_{n}}{2} \right)^{2}$ 

$\therefore d_{n} = 2 \sqrt{3 \cdot 4^{-n}}$ 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$\frac{d_{n+1}}{d_{n}} = \frac{2 \sqrt{3 \cdot 4^{-n-1}}}{2 \sqrt{3 \cdot 4^{-n}}} = \frac{1}{2}$ 

ë”°ë¼ì„œ, ìˆ˜ì—´ $\{ d_{n} \}$ ì€ ì´ˆí•­ì´ $\sqrt{3}$, ê³µë¹„ê°€ $\frac{1}{2}$ ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë‹¤. 

$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} d_{n} = \frac{\sqrt{3}}{1 - \frac{1}{2}} = 2 \sqrt{3}$

ì •ë‹µ: â‘¢