## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¶ˆì—°ì†ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $N(f)$ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´
$$ f(x) = \begin{cases} 1 & (x > 0) \\ 0 & (x \le 0) \end{cases} $$
ì´ë©´ $N(f) = 1$ì´ë‹¤. ë‹¤ìŒ ë‘ í•¨ìˆ˜ $g(x)$, $h(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$a_1 = N(g+h)$, $a_2 = N(gh)$, $a_3 = N(|h|)$
ë¼ í•  ë•Œ, $a_1$, $a_2$, $a_3$ì˜ ëŒ€ì†Œ ê´€ê³„ë¥¼ ì˜³ê²Œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì€?
(ë‹¨, $(g+h)(x) = g(x) + h(x)$, $(gh)(x) = g(x)h(x)$, $|h|(x) = |h(x)|$ì´ë‹¤.)

$$ g(x) = \begin{cases} 0 & (x \le 0) \\ 1 & (0 < x \le 1) \\ 0 & (1 < x \le 2) \\ 1 & (x > 2) \end{cases} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ h(x) = \begin{cases} 0 & (x \le 0) \\ -1 & (0 < x \le 1) \\ 0 & (1 < x \le 2) \\ 1 & (x > 2) \end{cases} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $a_1 = a_2 = a_3$   â‘¡ $a_1 < a_2 = a_3$   â‘¢ $a_1 = a_3 < a_2$   â‘£ $a_2 < a_1 = a_3$   â‘¤ $a_3 < a_1 = a_2$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¡

$g(x)+h(x)$ì˜ ë¶ˆì—°ì†ì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $a_1$ì´ë‹¤. ë¶ˆì—°ì†ì ì˜ í™•ì¸ì€ ë‘ í•¨ìˆ˜ ì¤‘ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì  ($x=0$, $1$, $2$)ì—ì„œë§Œ í™•ì¸í•˜ë©´ ëœë‹¤.

($i$) $x=0$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì 
ã‰  $g(0)+h(0) = 0+0 = 0$
ã‰¡ $\lim_{x \to 0+} \{ g(x)+h(x) \} = 1+(-1) = 0$
ã‰¢ $\lim_{x \to 0-} \{ g(x)+h(x) \} = 0+0 = 0$
$\therefore x=0$ì—ì„œ ì—°ì†

($ii$) $x=1$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±
ã‰  $g(1)+h(1) = 1+(-1) = 0$
ã‰¡ $\lim_{x \to 1+} \{ g(x)+h(x) \} = 0+0 = 0$
ã‰¢ $\lim_{x \to 1-} \{ g(x)+h(x) \} = 1+(-1) = 0$
$\therefore x=1$ì—ì„œ ì—°ì†

($iii$) $x=2$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±
ã‰  $g(2)+h(2) = 0+0 = 0$
ã‰¡ $\lim_{x \to 2+} \{ g(x)+h(x) \} = 1+1 = 2$
ã‰¢ $\lim_{x \to 2-} \{ g(x)+h(x) \} = 0+0 = 0$
$\therefore x=2$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†

$\therefore a_1 = 1$(ê°œ)
ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ $a_2 = 3$ê°œ, $a_3 = 3$ê°œì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $a_1 < a_2 = a_3$ì´ë‹¤.