## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì¢Œí‘œê³µê°„ì— ë‘ ì  $A_{1}(1, 2, 7)$, $C_{2}(3, 4, 5)$ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê° ë©´ì´ $xy$ í‰ë©´ ë˜ëŠ” $yz$ í‰ë©´ ë˜ëŠ” $zx$ í‰ë©´ì— í‰í–‰í•œ ì§ìœ¡ë©´ì²´ $A_{1}B_{1}B_{2}A_{2}-D_{1}C_{1}C_{2}D_{2}$ë¥¼ ë§Œë“ ë‹¤. ë©´ $A_{2}B_{2}C_{2}D_{2}$ë¥¼ ê³µìœ í•˜ê³  $\overline{C_{2}C_{3}} = \frac{1}{2}\overline{C_{1}C_{2}}$ì¸ ì§ìœ¡ë©´ì²´ $A_{2}B_{2}B_{3}A_{3}-D_{2}C_{2}C_{3}D_{3}$ì„ ë§Œë“ ë‹¤. ë©´ $A_{3}B_{3}C_{3}D_{3}$ì„ ê³µìœ í•˜ê³  $\overline{C_{3}C_{4}} = \frac{1}{2}\overline{C_{2}C_{3}}$ì¸ ì§ìœ¡ë©´ì²´ $A_{3}B_{3}B_{4}A_{4}-D_{3}C_{3}C_{4}D_{4}$ë¥¼ ë§Œë“ ë‹¤. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì§ìœ¡ë©´ì²´ $A_{n}B_{n}B_{n+1}A_{n+1}-D_{n}C_{n}C_{n+1}D_{n+1}$ì„ ë§Œë“¤ ë•Œ, $n$ì˜ ê°’ì´ í•œì—†ì´ ì»¤ì§€ë©´ ì  $D_{n}$ì€ ì  $(a, b, c)$ì— í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§„ë‹¤. $abc$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] 
$30$

ì  $D_{n}$ì„ $(a_{n}, b_{n}, c_{n})$ì´ë¼ í•˜ë©´ $a_{n} = 1, c_{n} = 5$ë¡œ ì¼ì •í•˜ë‹¤. 
ë³€ $\overline{C_{n}C_{n+1}} = \overline{D_{n}D_{n+1}}$ì´ë¯€ë¡œ 
$b_{n+1} = b_{n} + 2 \cdot \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$ 
$b_{n} = 2 + \sum_{k=1}^{n-1} 2 \cdot \left( \frac{1}{2} \right)^{k-1}$ 
$= 2 + \frac{2 \cdot \left( 1 - \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} \right)}{1 - \frac{1}{2}}$ 
$= 6 - \left( \frac{1}{2} \right)^{n-2}$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ, $\lim_{n \to \infty} b_{n} = \lim_{n \to \infty} \left( 6 - \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} \right) = 6$ 
$\lim_{n \to \infty} D_{n} = (1, 6, 5)$ 
$\therefore abc = 30$