## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^4 -4x+a$, $g(x)=-x^2 +2x-a$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ ì˜¤ì§ $1$ì ì—ì„œ ë§Œë‚  ë•Œ, $a$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^4 -4x+a$, $g(x)=-x^2 +2x-a$ë¥¼ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$x^4 +x^2 -6x+2a=0$ 

$h(x)=x^4 +x^2 -6x+2a$ë¼ í•˜ë©´ 
$h'(x)=4x^3 +2x-6 = (x-1)(4x^2 +4x+6)$ 

$x=1$ì—ì„œ $h(x)$ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ë§Œ ì¡´ìž¬í•œë‹¤. ê·¸ëŸ°ë° ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ $g(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì˜ êµì ì´ $1$ê°œì´ë¯€ë¡œ $h(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x$ì¶•ê³¼ $1$ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ì•¼ í•œë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$\therefore h(1)=0$ 
$h(1)=1+1-6+2a=0$ 
$\therefore a=2$

ì •ë‹µ: â‘¡