## 문제

모든 자연수 $n$에 대하여 

$$ 2^{3^{n}}+1 \text{ 은 } 3^{n+1} \text{ 으로 나누어떨어진다.} \cdots \cdots ㉠ $$

이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때, 
$2^{3}+1$ 은 $3^{2}$ 으로 나누어떨어지므로 ㉠이 성립한다. 

(ⅱ) $n=k$ 일 때, ㉠이 성립한다고 가정하면 
$n=k+1$ 일 때, 
$$ 2^{3^{k+1}}+1 = (2^{3^{k}})^{3}+1 = (\text{(가)}) \{(2^{3^{k}})^{2}-2^{3^{k}}+1\} $$

$2^{3^{k}}$ 은 $3$ 으로 나누면 나머지가 (나) 이고 
$(2^{3^{k}})^{2}-2^{3^{k}}+1$ 을 $3$ 으로 나누면 나머지는 (다) 이므로 
$2^{3^{k+1}}+1$ 은 $3^{k+2}$ 으로 나누어떨어진다. 

따라서 $n=k+1$ 일 때에도 ㉠이 성립한다. 
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 ㉠이 성립한다. 

위의 증명에서 (가) $\sim$ (다)를 바르게 짝지은 것은?

## 보기

① (가) $2^{3^{k}}-1$, (나) $0$, (다) $1$  ② (가) $2^{3^{k}}-1$, (나) $0$, (다) $2$  ③ (가) $2^{3^{k}}+1$, (나) $1$, (다) $0$  ④ (가) $2^{3^{k}}+1$, (나) $2$, (다) $1$  ⑤ (가) $2^{3^{k}}+1$, (나) $2$, (다) $0$

## 풀이

(ⅰ) $n=1$ 일 때, 
$2^{3}+1$ 은 $3^{2}$ 으로 나누어떨어지므로 ㉠이 성립한다. 

(ⅱ) $n=k$ 일 때, ㉠이 성립한다고 가정하면 
$n=k+1$ 일 때, 
$$ (2^{3^{k}})^{3}+1 = (2^{3^{k}}+1) \{(2^{3^{k}})^{2}-2^{3^{k}}+1\} $$
에서 (가)는 $2^{3^{k}}+1$ 이다.

$2^{3^{k}}$ 은 $3$ 으로 나누면 나머지가 $2$ 이다.
(이유: $2 \equiv -1 \pmod 3$ 이고 $3^{k}$ 은 홀수이므로 $2^{3^{k}} \equiv (-1)^{3^{k}} \equiv -1 \equiv 2 \pmod 3$)
따라서 (나)는 $2$ 이다.

$(2^{3^{k}})^{2}-2^{3^{k}}+1$ 을 $3$ 으로 나누면, $2^{3^{k}} = 3m+2$ ($m$ 은 정수)라 할 때,
$$ (3m+2)^{2}-(3m+2)+1 = 9m^{2}+12m+4-3m-2+1 = 9m^{2}+9m+3 = 3(3m^{2}+3m+1) $$
이 되어 나머지는 $0$ 이다. 따라서 (다)는 $0$ 이다.

또한, 가정에 의해 $2^{3^{k}}+1$ 이 $3^{k+1}$ 의 배수이고 $\{(2^{3^{k}})^{2}-2^{3^{k}}+1\}$ 이 $3$ 의 배수이므로, 그 곱인 $2^{3^{k+1}}+1$ 은 $3^{k+2}$ 으로 나누어떨어진다. 
따라서 $n=k+1$ 일 때에도 ㉠이 성립한다. 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 ㉠이 성립한다. 

정답은 ⑤이다.