## 문제
이차방정식 $x^{2}-6x+2=0$의 두 실근 $\alpha$, $\beta$에 대하여 행렬 $A$를
$$ A = \left( \begin{array}{cc} \alpha & 1 \\ 1 & \beta \end{array} \right) $$
라 할 때, 행렬 $A^{2}$의 역행렬 $(A^{2})^{-1}$의 모든 성분의 합을 구하시오.

## 보기


## 풀이
이차방정식 $x^{2}-6x+2=0$의 두 실근을 $\alpha$, $\beta$라 하면 근과 계수의 관계에 의해
$\alpha+\beta=6$, $\alpha\beta=2$
이다. 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} \alpha & 1 \\ 1 & \beta \end{array} \right)$의 역행렬은
$$ A^{-1} = \frac{1}{\alpha\beta-1} \left( \begin{array}{cc} \beta & -1 \\ -1 & \alpha \end{array} \right) = \frac{1}{2-1} \left( \begin{array}{cc} \beta & -1 \\ -1 & \alpha \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} \beta & -1 \\ -1 & \alpha \end{array} \right) $$
이므로
$$ (A^{2})^{-1} = (A^{-1})^{2} = \left( \begin{array}{cc} \beta & -1 \\ -1 & \alpha \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} \beta & -1 \\ -1 & \alpha \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} \beta^{2}+1 & -\beta-\alpha \\ -\beta-\alpha & \alpha^{2}+1 \end{array} \right) $$
이다. 따라서 행렬 $(A^{2})^{-1}$의 모든 성분의 합은
$$ \alpha^{2}+\beta^{2}-2(\alpha+\beta)+2 = (\alpha+\beta)^{2}-2\alpha\beta-2(\alpha+\beta)+2 $$
$$ = 6^{2}-2 \cdot 2-2 \cdot 6+2 = 22 $$
이다.

정답: $22$