## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 이 $a_{1}=0$, $a_{n}+a_{n+1}=n$ 을 만족시킨다. 다음은 두 자연수 $m$, $n$ 에 대하여 $\sum_{k=n-m+1}^{n+m} a_{k}$ 의 값을 구하는 과정이다. (단, $m < n$ 이다.)

$$ 
\begin{array}{|l|} 
\hline 
\sum_{k=n-m+1}^{n+m} a_{k} \\ 
= a_{n-m+1}+a_{n-m+2}+ \cdots +a_{n+m-1}+a_{n+m} \\ 
= (n-m+1)+(n-m+3)+ \cdots +(n+m-3)+(\text{가}) \\ 
= \frac{(\text{나})\{(n-m+1)+(\text{가})\}}{2} \\ 
= (\text{다}) \\ 
\hline 
\end{array} 
$$

위 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $n+m-1$, (나) $m$, (다) $mn$   ② (가) $n+m-1$, (나) $m$, (다) $n^2$   ③ (가) $n+m-1$, (나) $n$, (다) $n^2$   ④ (가) $n+m$, (나) $m-1$, (다) $mn$   ⑤ (가) $n+m$, (나) $n-1$, (다) $n^2$

## 풀이
$\sum_{k=n-m+1}^{n+m} a_{k}$
$= a_{n-m+1}+a_{n-m+2}+ \cdots + a_{n+m-1}+a_{n+m}$
$= (a_{n-m+1}+a_{n-m+2} ) + (a_{n-m+3}+a_{n-m+4} )+ \cdots + (a_{n+m-1}+a_{n+m} )$
조건에서 $a_{n}+a_{n+1}=n$ 이므로
$= (n-m+1)+(n-m+3)+ \cdots + (n+m-3) + (n+m-1) \cdots$ ㉠
㉠은 첫째항이 $n-m+1$, 공차가 $2$ 인 등차수열의 합이다. 
㉠의 항의 개수는 $a_{n-m+1}$ 부터 $a_{n+m}$ 까지의 전체 항의 개수인 $2m$ 개의 $\frac{1}{2}$ 이므로 $m$ 개이다. ($\because$ 두 항씩 묶었으므로)

따라서 ㉠의 합은
$= \frac{m\{(n-m+1)+(n+m-1)\}}{2}$
$= \frac{m \cdot 2n}{2} = mn$

따라서 알맞은 값은 다음과 같다.
(가): $n+m-1$
(나): $m$
(다): $mn$

정답: ①