## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $A_1(6\pi - 12, 0)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{OA_1}$ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì„ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ê·¸ë¦¬ê³ , $\overline{OA_1} = \stackrel{\frown}{OA}_2$ì¸ ì  $A_2$ë¥¼ $y$ì¶• ìœ„ì— ì¡ì•„ $\overline{OA_2}$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì„ ì œ $2$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ê·¸ë¦°ë‹¤. ë˜, $\overline{OA_2} = \stackrel{\frown}{OA}_3$ì¸ ì  $A_3$ë¥¼ $x$ì¶• ìœ„ì— ì¡ì•„ $\overline{OA_3}$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì„ ì œ $3$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ê·¸ë¦¬ê³ , $\overline{OA_3} = \stackrel{\frown}{OA}_4$ì¸ ì  $A_4$ë¥¼ $y$ì¶• ìœ„ì— ì¡ì•„ $\overline{OA_4}$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì„ ì œ $4$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ê·¸ë¦°ë‹¤. ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´, ì œ $2$ì‚¬ë¶„ë©´, $\cdots$ì— ë°˜ì›ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ê·¸ë ¤ë‚˜ê°ˆ ë•Œ, ë°˜ì›ë“¤ì˜ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•© $\sum_{n=1}^{\infty} \stackrel{\frown}{OA}_n$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $\stackrel{\frown}{OA}_n$ì€ $\overline{OA}_n$ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì˜ í˜¸ì´ê³  $n = 1, 2, 3, \cdots$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $9\pi$   â‘¡ $8\pi+1$   â‘¢ $\pi^2 + 10$   â‘£ $2\pi^2 + 3$   â‘¤ $3\pi^2$

## í’€ì´
$\overline{OA}_n = a_n$ì´ë¼ í•˜ë©´ $a_n = \pi \cdot \frac{a_{n+1}}{2}$ì—ì„œ $a_{n+1} = \frac{2}{\pi} a_n$ì´ë¯€ë¡œ
$a_n = a_1 \cdot \left(\frac{2}{\pi}\right)^{n-1} = (6\pi - 12) \left(\frac{2}{\pi}\right)^{n-1}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\stackrel{\frown}{OA}_n = \frac{\pi}{2} a_n = \frac{\pi}{2} (6\pi - 12) \left(\frac{2}{\pi}\right)^{n-1}$ì´ë‹¤.
êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $\frac{\pi}{2} (6\pi - 12)$, ê³µë¹„ê°€ $\frac{2}{\pi}$ì¸ ë¬´í•œë“±ë¹„ê¸‰ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ
$$ \sum_{n=1}^{\infty} \stackrel{\frown}{OA}_n = \frac{\frac{\pi}{2} (6\pi - 12)}{1 - \frac{2}{\pi}} = \frac{3\pi^2 - 6\pi}{\frac{\pi-2}{\pi}} = \frac{3\pi(\pi-2)}{\frac{\pi-2}{\pi}} = 3\pi^2 $$
ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.