## 문제
자연수 $i$ 에 대하여 $H_{i}=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{i}$ 이라 할 때, 다음은 부등식 
$H_{2^{n}} \geq 1+\frac{n}{2} (n=0, 1, 2, \cdots) \cdots \cdots$ ㉠ 
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

---
(i) $n=0$ 일 때,
(좌변) $= H_{2^{0}} = H_{1} = $ (가)
(우변) $= 1+\frac{0}{2} = 1$

(ii) $n=k$ 일 때,
$H_{2^{k}} \geq 1+\frac{k}{2}$ 가 성립한다고 가정하면
$H_{2^{k+1}} = 1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\cdots+\frac{1}{2^{k}} +$ (나)
$= H_{2^{k}} +$ (나)
$\geq (1+\frac{k}{2}) +$ (나)
$\geq (1+\frac{k}{2}) +$ (다) $\cdot \frac{1}{2^{k+1}}$
$= 1+\frac{k+1}{2}$

$n=k+1$ 일 때도 ㉠이 성립한다.
따라서 $0$ 과 모든 자연수 $n$ 에 대하여 ㉠이 성립한다.
---

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① $1, \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}, 2^{k-1}$   ② $1, \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}, 2^{k}$   ③ $1, \frac{1}{2^{k+1}}, 2^{k}$   ④ $\frac{3}{2}, \frac{1}{2^{k+1}}, 2^{k-1}$   ⑤ $\frac{3}{2}, \frac{1}{2^{k+1}}, 2^{k}$

## 풀이
[정답] ②

(가) : $n=0$ 일 때 (좌변) $= H_{2^{0}} = H_{1} = 1$
따라서 (가) $= 1$

(나) : $H_{2^{k+1}} = 1+\frac{1}{2}+\cdots+\frac{1}{2^{k}} + \left(\frac{1}{2^{k}+1}+\cdots+\frac{1}{2^{k+1}}\right)$
여기서 $\frac{1}{2^{k}+1}+\cdots+\frac{1}{2^{k+1}} = \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}$ 이므로
(나) $= \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l}$

(다) : $\frac{1}{2^{k}+1}+\cdots+\frac{1}{2^{k+1}}$ 의 항수는 $2^{k+1} - 2^{k} = 2^{k}$ 개이다.
모든 항이 $\frac{1}{2^{k+1}}$ 보다 크거나 같으므로
$\sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l} \geq 2^{k} \cdot \frac{1}{2^{k+1}} = \frac{1}{2}$
따라서 (다) $= 2^{k}$

정리하면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{c|c|c}
\text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline
1 & \sum_{l=1}^{2^{k}} \frac{1}{2^{k}+l} & 2^{k}
\end{array} $$