## 문제

다음은 행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$에 대하여 등식 $A^{2}-(a+d) A+(a d-b c) E=O$가 성립함을 증명한 것이다.

행렬 $\hat{A}$를 $\hat{A} = \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix}$라 하면,

$A + \hat{A} =$ (가) $\cdots$ ㉠

$A \hat{A} =$ (나) $\cdots$ ㉡

㉠의 양변에 $A$를 곱하여 정리하면

$A^{2} +$ (다) $= O \cdots$ ㉢

㉡을 ㉢에 대입하면 $A^{2}-(a+d) A+(a d-b c) E=O$이다. 위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은? (단, $E$는 단위행렬, $O$는 영행렬이다.)

## 보기

$$
\begin{array}{cccc}
 & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\
\hline
① & (a+d)A & (ad-bc)A & (a+d)E-A \hat{A} \\
② & (a+d)A & (ad-bc)E & (a+d)A-(ad-bc) \hat{A} \\
③ & (a+d)E & (ad-bc)E & (a+d)A-(ad-bc) \hat{A} \\
④ & (a+d)E & (ad-bc)E & A \hat{A} -(a+d)A \\
⑤ & (a+d)E & (ad-bc)A & A \hat{A} -(a+d)A
\end{array}
$$

① $(a+d)A, (ad-bc)A, (a+d)E-A \hat{A}$  ② $(a+d)A, (ad-bc)E, (a+d)A-(ad-bc) \hat{A}$  ③ $(a+d)E, (ad-bc)E, (a+d)A-(ad-bc) \hat{A}$  ④ $(a+d)E, (ad-bc)E, A \hat{A} -(a+d)A$  ⑤ $(a+d)E, (ad-bc)A, A \hat{A} -(a+d)A$

## 풀이

행렬 $\hat{A}$를 $\hat{A} = \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix}$라 하면

$A + \hat{A} = \begin{pmatrix} a+d & 0 \\ 0 & a+d \end{pmatrix} = (a+d)E \cdots$ ㉠
따라서 (가)는 $(a+d)E$이다.

$A \hat{A} = \begin{pmatrix} ad-bc & 0 \\ 0 & ad-bc \end{pmatrix} = (ad-bc)E \cdots$ ㉡
따라서 (나)는 $(ad-bc)E$이다.

㉠의 양변에 $A$를 곱하여 정리하면
$A(A+\hat{A}) = (a+d)A$
$A^{2} + A\hat{A} = (a+d)A$
$A^{2} + A\hat{A} - (a+d)A = O$
따라서 (다)는 $A \hat{A} - (a+d)A$이다.

이 식에 ㉡을 대입하면
$A^{2} - (a+d)A + (ad-bc)E = O$가 성립한다.

정답: ④