## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y= \frac{2}{x} + \sqrt{3}$ ($x>0$)ê³¼ ë‘ ì§ì„  $x=1$, $x=t$ì˜ êµì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ê³ , ì  $B$ì—ì„œ ì§ì„  $x=1$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ì. ì´ë•Œ, $\lim_{t \to 1} \frac{\overline{AH}}{\overline{BH}}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $t>1$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\frac{3}{2}$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ì  $A$ëŠ” ê³¡ì„  $y= \frac{2}{x} + \sqrt{3}$ì™€ ì§ì„  $x=1$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $A(1, 2+\sqrt{3})$ì´ë‹¤.
ì  $B$ëŠ” ê³¡ì„  $y= \frac{2}{x} + \sqrt{3}$ì™€ ì§ì„  $x=t$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $B(t, \frac{2}{t}+\sqrt{3})$ì´ë‹¤.
ì  $H$ëŠ” ì  $B$ì—ì„œ ì§ì„  $x=1$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì´ë¯€ë¡œ $H(1, \frac{2}{t}+\sqrt{3})$ì´ë‹¤.

ì„ ë¶„ $AH$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ë‘ ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œì˜ ì°¨ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ
$\overline{AH} = |(2+\sqrt{3}) - (\frac{2}{t}+\sqrt{3})| = 2 - \frac{2}{t} = \frac{2(t-1)}{t}$ (ë‹¨, $t>1$)

ì„ ë¶„ $BH$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ë‘ ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œì˜ ì°¨ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ
$\overline{BH} = |t - 1| = t - 1$ (ë‹¨, $t>1$)

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$\lim_{t \to 1} \frac{\overline{AH}}{\overline{BH}} = \lim_{t \to 1} \frac{\frac{2(t-1)}{t}}{t-1} = \lim_{t \to 1} \frac{2}{t} = 2$$

ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.