## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$n \ge 2$ì¸ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¤‘ì‹¬ì´ ì›ì ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› $C$ë¥¼ $x$ì¶• ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $\frac{2}{n}$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ ì‹œí‚¨ ì›ì„ $C_n$ì´ë¼ í•˜ì. ì› $C$ì™€ ì› $C_n$ì˜ ê³µí†µí˜„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, 
$$\sum_{n=2}^{\infty} \frac{1}{(nl_n)^2} = \frac{q}{p}$$
ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $POM$ì€ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ê³  $\overline{OP} = 1$, $\overline{OM} = \frac{1}{n}$ì´ë¯€ë¡œ 
$$\overline{PM} = \sqrt{1 - \frac{1}{n^2}}$$ 
$\therefore l_n = 2\overline{PM} = 2\sqrt{1 - \frac{1}{n^2}}$

$(nl_n)^2 = n^2 l_n^2$
$= n^2 \cdot 4 \cdot \frac{n^2 - 1}{n^2}$
$= 4(n^2 - 1)$

$\therefore \sum_{n=2}^{\infty} \frac{1}{(nl_n)^2}$
$= \sum_{n=2}^{\infty} \frac{1}{4(n^2 - 1)}$
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{4(k^2 - 1)}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{4} \sum_{k=2}^{n} \frac{1}{2} \left( \frac{1}{k-1} - \frac{1}{k+1} \right)$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{8} \left\{ \left( 1 - \frac{1}{3} \right) + \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{4} \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{1}{5} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{n-1} - \frac{1}{n+1} \right) \right\}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{8} \left( 1 + \frac{1}{2} - \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} \right)$
$= \frac{3}{16}$

ë”°ë¼ì„œ $\frac{q}{p} = \frac{3}{16}$ì´ë¯€ë¡œ 
$p + q = 16 + 3 = 19$

ì •ë‹µ: $19$