## 문제

다음은 $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 2 \end{array} \right)$ 일 때, $A^{n}$ 을 구하는 과정이다.

모든 자연수 $n$ 에 대하여 $A^{n} = \left( \begin{array}{cc} a_{n} & b_{n} \\ c_{n} & d_{n} \end{array} \right)$ 이라 하자. 행렬의 곱셈에 대한 결합법칙이 성립하여 $A^{n+1} = A \cdot A^{n} = A^{n} \cdot A$ 이므로

$\left( \begin{array}{cc} a_{n+1} & b_{n+1} \\ c_{n+1} & d_{n+1} \end{array} \right)$
$= \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} a_{n} & b_{n} \\ c_{n} & d_{n} \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a_{n} + c_{n} & b_{n} + d_{n} \\ 2 c_{n} & 2 d_{n} \end{array} \right)$
$= \left( \begin{array}{cc} a_{n} & b_{n} \\ c_{n} & d_{n} \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a_{n} & a_{n} + 2 b_{n} \\ c_{n} & c_{n} + 2 d_{n} \end{array} \right)$ 이다.

따라서 $\begin{cases} a_{n+1} = a_{n} + c_{n} = a_{n} \\ b_{n+1} = b_{n} + d_{n} = a_{n} + 2 b_{n} \\ c_{n+1} = 2 c_{n} = c_{n} \\ d_{n+1} = 2 d_{n} = c_{n} + 2 d_{n} \end{cases}$ 이므로

$b_{n+1} = 2 b_{n} +$ (가) 이고, $d_{n+1} =$ (나) 이다.
$\therefore A^{n} =$ (다) 이다.

이 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

① (가) $\frac{1}{2}$, (나) $2^{n}$, (다) $\left( \begin{array}{cc} 1 & 2^{n} - 1 \\ 0 & 2^{n+1} \end{array} \right)$
② (가) $\frac{1}{2}$, (나) $2^{n+1}$, (다) $\left( \begin{array}{cc} 1 & 2^{n+1} \\ 0 & 2^{n} - 1 \end{array} \right)$
③ (가) $1$, (나) $2^{n}$, (다) $\left( \begin{array}{cc} 1 & 2^{n} - 1 \\ 0 & 2^{n+1} \end{array} \right)$
④ (가) $1$, (나) $2^{n+1}$, (다) $\left( \begin{array}{cc} 1 & 2^{n} - 1 \\ 0 & 2^{n} \end{array} \right)$
⑤ (가) $1$, (나) $2^{n+1}$, (다) $\left( \begin{array}{cc} 1 & 2^{n} \\ 0 & 2^{n} - 1 \end{array} \right)$

## 풀이

$A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 0 & 2 \end{array} \right)$ 에서 $a_{1} = 1$, $b_{1} = 1$, $c_{1} = 0$, $d_{1} = 2$ 이다.
주어진 관계식에서 $a_{n+1} = a_{n}$ 이므로 $a_{n} = a_{1} = 1$ 이다.
$c_{n+1} = 2 c_{n} = c_{n}$ 이므로 $c_{n} = 0$ 이다.
$d_{n+1} = 2 d_{n}$ 이므로 수열 $\{d_{n}\}$ 은 첫째항이 $d_{1} = 2$ 이고 공비가 $2$ 인 등비수열이다.
따라서 $d_{n} = 2 \cdot 2^{n-1} = 2^{n}$ 이며, (나)에 들어갈 $d_{n+1} = 2 \cdot 2^{n} = 2^{n+1}$ 이다.
$b_{n+1} = 2 b_{n} + a_{n}$ 에서 $a_{n} = 1$ 이므로 $b_{n+1} = 2 b_{n} + 1$ 이다. 따라서 (가)는 $1$ 이다.
$b_{n+1} + 1 = 2(b_{n} + 1)$ 이고 $b_{1} + 1 = 2$ 이므로 $b_{n} + 1 = 2 \cdot 2^{n-1} = 2^{n}$ 이다.
즉, $b_{n} = 2^{n} - 1$ 이다.
그러므로 $A^{n} = \left( \begin{array}{cc} 1 & 2^{n} - 1 \\ 0 & 2^{n} \end{array} \right)$ 이다.

정답: ④