## ë¬¸ì œ
ë¡œê·¸í•¨ìˆ˜ $y = \log_{2} (x + a) + b$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = x$ì˜ ì´ˆì ì„ ì§€ë‚˜ê³ , ì´ ë¡œê·¸í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì ê·¼ì„ ì´ í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = x$ì˜ ì¤€ì„ ê³¼ ì¼ì¹˜í•  ë•Œ, ë‘ ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì˜ í•© $a + b$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{4}$   â‘¡ $\frac{13}{8}$   â‘¢ $\frac{9}{4}$   â‘£ $\frac{21}{8}$   â‘¤ $\frac{11}{4}$

## í’€ì´
í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = x$ì˜ ì´ˆì ê³¼ ì¤€ì„ ì€ 
$F \left( \frac{1}{4}, 0 \right)$, ì¤€ì„  $x = -\frac{1}{4}$
$y = \log_{2} (x + a) + b$ì˜ ì ê·¼ì„ ì´ $x = -a$ì´ë¯€ë¡œ 
$-a = -\frac{1}{4}$ 
$\therefore a = \frac{1}{4}$ 
ì  $\left( \frac{1}{4}, 0 \right)$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ, 
$0 = \log_{2} \left( \frac{1}{4} + a \right) + b$ 
$0 = \log_{2} \frac{1}{2} + b$, 
$b = 1$ 

$\therefore a + b = \frac{1}{4} + 1 = \frac{5}{4}$