## 문제
두 무한수열 $\{ a_n \}$, $\{ b_n \}$ 에 대한 옳은 설명을 <보기>에서 모두 고른 것은?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{ㄱ. 수열 } \{ a_n \} \text{ 이 수렴하면 수열 } \{ a_n^2 \} \text{ 은 수렴한다.} \\
\text{ㄴ. 수열 } \{ a_n + b_n \}, \{ a_n - b_n \} \text{ 이 모두 수렴하면 수열 } \{ a_n \} \text{ 은 수렴한다.} \\
\text{ㄷ. 수열 } \{ a_n \}, \{ b_n \} \text{ 이 모두 발산하면 수열 } \{ a_n b_n \} \text{ 은 발산한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. $\lim_{n \to \infty} a_n = \alpha$ 라 하면 
$\lim_{n \to \infty} a_n^2 = \lim_{n \to \infty} a_n \cdot \lim_{n \to \infty} a_n = \alpha^2$
∴ 참 

ㄴ. $\lim_{n \to \infty} (a_n + b_n) = \alpha$, $\lim_{n \to \infty} (a_n - b_n) = \beta$ 라 하면 
$\lim_{n \to \infty} (a_n + b_n) + \lim_{n \to \infty} (a_n - b_n) = \lim_{n \to \infty} 2a_n = \alpha + \beta$
∴ $\lim_{n \to \infty} a_n = \frac{\alpha + \beta}{2}$
∴ 참 

ㄷ. (반례) $a_n = (-1)^n$, $b_n = (-1)^{n+1}$ 이면 
$\{ a_n \}$, $\{ b_n \}$ 은 모두 발산하지만 
$\lim_{n \to \infty} a_n b_n = \lim_{n \to \infty} (-1)^{2n+1} = -1$
∴ 거짓

정답: ③