## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $\lim_{x \to 0} (f \circ f)(x) = 2$
ã„´. $\lim_{x \to 1-} (f \circ f)(x) = \lim_{x \to 2+} (f \circ f)(x)$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $(f \circ f)(x)$ëŠ” $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim_{x \to 0 \pm} (f \circ f)(x)$ì—ì„œ $f(x) = t$ë¼ í•˜ë©´ $x \to 0$ì¼ ë•Œ $t \to 2+$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 0} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 2+} f(t) = 3$
$\therefore \lim_{x \to 0} (f \circ f)(x) = 3 \neq 2$ (ê±°ì§“)

ã„´. $\lim_{x \to 1-} (f \circ f)(x)$ì—ì„œ $f(x) = t$ë¼ í•˜ë©´ $x \to 1-$ì¼ ë•Œ $t \to 3-$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1-} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 3-} f(t) = 3$
$\lim_{x \to 2+} (f \circ f)(x)$ì—ì„œ $f(x) = t$ë¼ í•˜ë©´ $x \to 2+$ì¼ ë•Œ $t \to 3-$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 2+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 3-} f(t) = 3$
$\therefore \lim_{x \to 1-} (f \circ f)(x) = \lim_{x \to 2+} (f \circ f)(x) = 3$ (ì°¸)

ã„·. $(f \circ f)(3) = f(f(3)) = f(2) = 3$
$\lim_{x \to 3 \pm} (f \circ f)(x)$ì—ì„œ $f(x) = t$ë¼ í•˜ë©´ $x \to 3$ì¼ ë•Œ $t \to 2+$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 3} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 2+} f(t) = 3$
$\therefore \lim_{x \to 3} (f \circ f)(x) = (f \circ f)(3) = 3$
í•¨ìˆ«ê°’ê³¼ ê·¹í•œê°’ì´ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„´ê³¼ ã„·ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤