## ë¬¸ì œ

ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì› $O$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ìœ¡ê°í˜•ì´ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì •ìœ¡ê°í˜•ì˜ ê° ë³€ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì› $6$ê°œë¥¼ ê·¸ë¦´ ë•Œ, ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $3\sqrt{3}-\pi$   â‘¡ $3\sqrt{3}+\pi$   â‘¢ $2\sqrt{3}-\frac{\pi}{3}$   â‘£ $2\sqrt{3}+\frac{\pi}{3}$   â‘¤ $\frac{\sqrt{3}}{4}+\frac{\pi}{3}$

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\triangle OPQ$ëŠ” í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ê³ , $\triangle ABC$ëŠ” í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$S_{1} = \triangle OPQ - (\triangle APB + \text{ë¶€ì±„ê¼´ } ABC + \triangle ACQ)$
$= \sqrt{3} - \left( \frac{\sqrt{3}}{4} + \frac{\pi}{6} + \frac{\sqrt{3}}{4} \right) = \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{\pi}{6}$

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ $S$ëŠ” $6S_{1}$ì´ë¯€ë¡œ
$S = 6 \left( \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{\pi}{6} \right) = 3\sqrt{3} - \pi$

ì •ë‹µ: â‘ 