## ë¬¸ì œ
$x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ 
$$ \begin{pmatrix} a & 0 \\ b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} x-y \\ y \end{pmatrix} $$ 
ê°€ $x=0$, $y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°€ì§ˆ ë•Œ, ì  $(a, b)$ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì„ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) $   â‘¡ $ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) $   â‘¢ $ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) $   â‘£ $ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) $   â‘¤ $ > [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) $

## í’€ì´
$$ \begin{pmatrix} a & 0 \\ b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} x-y \\ y \end{pmatrix} \iff \begin{pmatrix} a & 0 \\ b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 1 & -1 \\ 0 & 1 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} $$ 
$$ \iff \begin{pmatrix} a-1 & 1 \\ b & a-1 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix} $$ 
$x=0$, $y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°€ì§€ë ¤ë©´ í–‰ë ¬ $\begin{pmatrix} a-1 & 1 \\ b & a-1 \end{pmatrix}$ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ 
$$ (a-1)^{2} - b = 0 $$ 
$$ \therefore b = (a-1)^{2} $$ 
ë”°ë¼ì„œ ì  $(a, b)$ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì„ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ â‘ ê³¼ ê°™ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 