## 문제

두 급수 $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - 1)$, $\sum_{n=1}^{\infty} (b_{n} + 1)$이 모두 수렴할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{ㄱ. } \lim_{n \to \infty} a_{n} = 1 \\
\text{ㄴ. } \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} \text{ 은 발산한다.} \\
\text{ㄷ. } \sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} + b_{n}) \text{ 은 수렴한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이

[정답] ⑤ 

ㄱ. $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - 1)$ 이 수렴하므로 $\lim_{n \to \infty} (a_{n} - 1) = 0$
$\therefore \lim_{n \to \infty} a_{n} = 1$ (참)

ㄴ. $\sum_{n=1}^{\infty} (b_{n} + 1)$ 이 수렴하므로 $\lim_{n \to \infty} (b_{n} + 1) = 0$
$\therefore \lim_{n \to \infty} b_{n} = -1$
따라서 $\lim_{n \to \infty} b_{n} \neq 0$ 이므로 $\sum_{n=1}^{\infty} b_{n}$ 은 발산한다. (참)

ㄷ. $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - 1)$ 와 $\sum_{n=1}^{\infty} (b_{n} + 1)$ 이 모두 수렴하므로 급수의 성질에 의해
$\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - 1) + \sum_{n=1}^{\infty} (b_{n} + 1)$
$= \sum_{n=1}^{\infty} \{(a_{n} - 1) + (b_{n} + 1)\}$
$= \sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} + b_{n})$
따라서 $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} + b_{n})$ 은 수렴한다. (참)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.