## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$(1^{2}+1 ) \cdot 1 !+ (2^{2}+1 ) \cdot 2 !+ \cdots+ (n^{2}+1 ) \cdot n ! = n \cdot(n+1) !$$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
**[증명]**

($1$) $n=1$ 일 때, (좌변) $= 2$, (우변) $= 2$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

($2$) $n=k$ 일 때 성립한다고 가정하면 
$$(1^{2}+1 ) \cdot 1 ! + (2^{2}+1 ) \cdot 2 ! + \cdots + (k^{2}+1 ) \cdot k ! = k \cdot(k+1) !$$ 
$n=k+1$ 일 때 성립함을 보이자. 
$$(1^{2}+1 ) \cdot 1 !+ (2^{2}+1 ) \cdot 2 ! + \cdots + (k^{2}+1 ) \cdot k ! + \{ (k+1)^{2}+1 \} \cdot(k+1) !$$ 
$= (가) + \{ (k+1)^{2}+1 \} \cdot(k+1) !$$ 
$= \{ (나) \} \cdot(k+1) !$$ 
$= (k+1) \cdot (다)$$ 

그러므로 $n=k+1$ 일 때도 성립한다. 
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다.
---

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): k \cdot (k+1)!, (나): k^{2}+2k+1, (다): (k+1)!$   ② $(가): k \cdot (k+1)!, (나): k^{2}+3k+2, (다): (k+2)!$   ③ $(가): k \cdot (k+1)!, (나): k^{2}+3k+2, (다): (k+1)!$   ④ $(가): (k+1) \cdot (k+1)!, (나): k^{2}+3k+2, (다): (k+2)!$   ⑤ $(가): (k+1) \cdot (k+1)!, (나): k^{2}+2k+1, (다): (k+1)!$

## 풀이
$n=k$ 일 때 성립한다는 가정에 의해
$(가) = k \cdot (k+1)!$ 이다.

$n=k+1$ 일 때의 식을 정리하면 다음과 같다.
$$
\begin{array}{l}
k \cdot (k+1)! + \{ (k+1)^{2} + 1 \} \cdot (k+1)! \\
= \{ k + (k+1)^{2} + 1 \} \cdot (k+1)! \\
= \{ k + k^{2} + 2k + 1 + 1 \} \cdot (k+1)! \\
= \{ k^{2} + 3k + 2 \} \cdot (k+1)! \\
= (k+1)(k+2) \cdot (k+1)! \\
= (k+1) \cdot (k+2)!
\end{array}
$$

따라서
$(가) = k \cdot (k+1)!$
$(나) = k^{2} + 3k + 2$
$(다) = (k+2)!$

정답은 ② 이다.