## 문제

다음은 수열 $\{ a_{n} \}$ 의 일반항 $a_{n}$ 이 $a_{n}=p n+q$ 일 때, 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ n a_{1}+(n-1) a_{2}+(n-2) a_{3}+ \cdots+a_{n} = \frac{1}{6} n(n+1)(p n+2 p+3 q) $$
임을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

i ) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $=$ (우변) $= (가)$ 이므로 성립한다. 

ii) $n=k$ 일 때 성립한다고 가정하면 
$$ k a_{1}+(k-1) a_{2}+(k-2) a_{3}+ \cdots+a_{k} = \frac{1}{6} k(k+1)(p k+2 p+3 q) $$
$(나)$ 를 더하면 
$$ k a_{1}+(k-1) a_{2}+(k-2) a_{3}+ \cdots+a_{k} + (나) $$
$$ = \frac{1}{6} k(k+1)(p k+2 p+3 q) + (나) $$
$$ = \frac{1}{6}(k+1) \{ p k^{2}+(5 p+3 q) k + (다) \} $$
$$ = \frac{1}{6}(k+1)(k+2) \{ p(k+1)+2 p+3 q \} $$
그러므로 $n=k+1$ 일 때도 성립한다. 

i), ii)에 의해서 주어진 등식은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 성립한다. 

이 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline  & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & p q & a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k} & 3(p+q) \\ \hline ② & p q & a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k} & 4(p+q) \\ \hline ③ & p+q & a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k} & 6(p+q) \\ \hline ④ & p+q & a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k+1} & 4(p+q) \\ \hline ⑤ & p+q & a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k+1} & 6(p+q) \\ \hline \end{array} $$

① $(가) : p q, (나) : a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k}, (다) : 3(p+q)$
② $(가) : p q, (나) : a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k}, (다) : 4(p+q)$
③ $(가) : p+q, (나) : a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k}, (다) : 6(p+q)$
④ $(가) : p+q, (나) : a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k+1}, (다) : 4(p+q)$
⑤ $(가) : p+q, (나) : a_{1}+a_{2}+ \cdots+a_{k+1}, (다) : 6(p+q)$

## 풀이

i ) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= 1 \cdot a_{1} = p(1)+q = p+q$
(우변) $= \frac{1}{6} \cdot 1 \cdot (1+1) \cdot (p \cdot 1 + 2p + 3q) = \frac{1}{6} \cdot 2 \cdot (3p+3q) = p+q$
따라서 $(가)$ 에 알맞은 식은 $p+q$ 이다.

ii) $n=k$ 에서 $n=k+1$ 로 넘어갈 때 더해지는 항 $(나)$ 를 구하면,
$n=k+1$ 일 때의 좌변은 $(k+1) a_{1} + k a_{2} + \dots + 2 a_{k} + a_{k+1}$ 이다.
$n=k$ 일 때의 좌변인 $k a_{1} + (k-1) a_{2} + \dots + a_{k}$ 와 비교하면,
$(나) = \{ (k+1) a_{1} + k a_{2} + \dots + 2 a_{k} + a_{k+1} \} - \{ k a_{1} + (k-1) a_{2} + \dots + a_{k} \}$
$(나) = a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k} + a_{k+1}$ 임을 알 수 있다.

마지막으로 $(다)$ 를 구하기 위해 식을 정리하면,
$\frac{1}{6} k(k+1)(p k+2 p+3 q) + (a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1})$
이때 $\sum_{i=1}^{k+1} a_{i} = \sum_{i=1}^{k+1} (p i + q) = p \frac{(k+1)(k+2)}{2} + q(k+1) = \frac{1}{2}(k+1)(pk+2p+2q)$ 이다.
이를 대입하여 $\frac{1}{6}(k+1)$ 로 묶으면,
$\frac{1}{6}(k+1) \{ k(pk+2p+3q) + 3(pk+2p+2q) \}$
$= \frac{1}{6}(k+1) \{ pk^2 + 2pk + 3qk + 3pk + 6p + 6q \}$
$= \frac{1}{6}(k+1) \{ pk^2 + (5p + 3q)k + 6(p + q) \}$
따라서 $(다)$ 에 알맞은 식은 $6(p+q)$ 이다.

정답은 ⑤ 이다.