## ë¬¸ì œ

ì›ì ê³¼ ì  $($ $1$ $,$ $1$ $)$ì„ ì´ì€ ì„ ë¶„ì´ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì„ $\theta_{1}$, ì›ì ê³¼ ì  $($ $2$ $,$ $1$ $)$ì„ ì´ì€ ì„ ë¶„ì´ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì„ $\theta_{2}$, $\dots$, ì›ì ê³¼ ì  $($ $n$ $,$ $1$ $)$ì„ ì´ì€ ì„ ë¶„ì´ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì„ $\theta_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. $\theta_{1} - \theta_{2} = \theta_{p} - \theta_{q}$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $p$, $q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $1 < p < q$ì´ê³  $p$, $q$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

$\tan \theta_{1} = 1$, $\tan \theta_{2} = \frac{1}{2}$, $\tan \theta_{p} = \frac{1}{p}$, $\tan \theta_{q} = \frac{1}{q}$

$\tan(\theta_{1} - \theta_{2}) = \tan(\theta_{p} - \theta_{q})$ì´ë¯€ë¡œ
$$\frac{\tan \theta_{1} - \tan \theta_{2}}{1 + \tan \theta_{1} \tan \theta_{2}} = \frac{\tan \theta_{p} - \tan \theta_{q}}{1 + \tan \theta_{p} \tan \theta_{q}}$$
$$\frac{1 - \frac{1}{2}}{1 + 1 \times \frac{1}{2}} = \frac{\frac{1}{p} - \frac{1}{q}}{1 + \frac{1}{p} \times \frac{1}{q}}$$
$$\frac{\frac{1}{2}}{\frac{3}{2}} = \frac{\frac{q-p}{pq}}{\frac{pq+1}{pq}}$$
$$\frac{1}{3} = \frac{q-p}{pq+1}$$
$pq+1 = 3q - 3p$
$pq - 3q + 3p + 1 = 0$
$q(p-3) + 3(p-3) + 10 = 0$
$(p-3)(q+3) = -10$

$p$, $q$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ê³  $1 < p < q$ì´ë¯€ë¡œ $p-3$ì€ $-2$ ë˜ëŠ” $-1$ì´ë‹¤.
$i)$ $p-3 = -1$ì¼ ë•Œ, $p=2$
$q+3 = 10$ì—ì„œ $q=7$ (ì¡°ê±´ $1 < p < q$ ë§Œì¡±)
$ii)$ $p-3 = -2$ì¼ ë•Œ, $p=1$ (ì¡°ê±´ $1 < p$ì— ëª¨ìˆœ)

ë”°ë¼ì„œ $p=2$, $q=7$ì´ë¯€ë¡œ
$p+q = 9$