## 문제
다음은 등식 ${}_{n}C_{r} + {}_{n}C_{r+1} = {}_{n+1}C_{r+1}$을 이용하여
$$ 1^{2} + 2^{2} + 3^{2} + \cdots + n^{2} = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} \quad (n = 1, 2, 3, \cdots) $$
을 증명한 것이다.

---
$2$ 이상인 자연수 $k$ 에 대하여
$k^{2} = (가) + 2 \cdot {}_{k}C_{2}$ 로 나타낼 수 있으므로
$1^{2} + 2^{2} + 3^{2} + \cdots + n^{2}$
$= {}_{1}C_{1} + ({}_{2}C_{1} + 2 \cdot {}_{2}C_{2}) + ({}_{3}C_{1} + 2 \cdot {}_{3}C_{2}) + \cdots + ({}_{n}C_{1} + 2 \cdot (나))$
$= ({}_{1}C_{1} + {}_{2}C_{1} + {}_{3}C_{1} + \cdots + {}_{n}C_{1}) + 2 ({}_{2}C_{2} + {}_{3}C_{2} + \cdots + (나))$
$= {}_{n+1}C_{2} + 2 \cdot (다)$
$= \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$
---

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & {}_{k}C_{1} & {}_{n}C_{2} & {}_{n}C_{3} \\ \hline ② & {}_{k}C_{1} & {}_{n}C_{2} & {}_{n+1}C_{3} \\ \hline ③ & {}_{k}C_{1} & {}_{n+1}C_{2} & {}_{n}C_{3} \\ \hline ④ & {}_{k+1}C_{1} & {}_{n}C_{2} & {}_{n}C_{3} \\ \hline ⑤ & {}_{k+1}C_{1} & {}_{n+1}C_{2} & {}_{n+1}C_{3} \\ \hline \end{array} $$

① $(가): {}_{k}C_{1}, (나): {}_{n}C_{2}, (다): {}_{n}C_{3}$   ② $(가): {}_{k}C_{1}, (나): {}_{n}C_{2}, (다): {}_{n+1}C_{3}$   ③ $(가): {}_{k}C_{1}, (나): {}_{n+1}C_{2}, (다): {}_{n}C_{3}$   ④ $(가): {}_{k+1}C_{1}, (나): {}_{n}C_{2}, (다): {}_{n}C_{3}$   ⑤ $(가): {}_{k+1}C_{1}, (나): {}_{n+1}C_{2}, (다): {}_{n+1}C_{3}$

## 풀이
[정답] ②

$(가)$를 구하면 다음과 같다.
$k^{2} = (가) + 2 \cdot \frac{k(k-1)}{2} = (가) + k^{2} - k$
따라서 $(가) = k = {}_{k}C_{1}$ 이다.

$(나)$를 구하면 다음과 같다.
주어진 증명 과정에서 수열의 $n$번째 항은 $n^{2} = {}_{n}C_{1} + 2 \cdot {}_{n}C_{2}$ 이므로,
$(나) = {}_{n}C_{2}$ 이다.

$(다)$를 구하면 다음과 같다.
하키스틱 항등식 $\sum_{i=r}^{n} {}_{i}C_{r} = {}_{n+1}C_{r+1}$ 에 의해,
${}_{2}C_{2} + {}_{3}C_{2} + \cdots + {}_{n}C_{2} = {}_{n+1}C_{3}$
따라서 $(다) = {}_{n+1}C_{3}$ 이다.

이를 종합하면
$1^{2} + 2^{2} + \cdots + n^{2} = {}_{n+1}C_{2} + 2 \cdot {}_{n+1}C_{3}$
$= \frac{n(n+1)}{2} + 2 \cdot \frac{(n+1)n(n-1)}{6}$
$= \frac{3n(n+1) + 2n(n+1)(n-1)}{6}$
$= \frac{n(n+1)(3 + 2n - 2)}{6} = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$ 이 성립한다.