## 문제
다음은 양수 $a$, $b$에 대하여 $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=1$일 때, 모든 자연수 $n$에 대하여 $(a+b)^{n}-a^{n}-b^{n} \geq 2^{2n}-2^{n+1}$이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(ⅰ) $n=1$일 때, $(a+b)-a-b \geq 2^{2}-2^{2}$이므로 성립한다.
(ⅱ) $n=k$일 때 성립한다고 가정하면 
$(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k} \geq 2^{2 k}-2^{k+1}$이다. 
$n=k+1$일 때 성립함을 보이자. 
$\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=1$이면 $ab=a+b$이므로 $ab$의 최솟값은 (가)이다. 

$(a+b)^{k+1}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (나) \{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + a^{k}b+ab^{k}$ 
$\geq (가) (2^{2k}-2^{k+1}) + (다)$ 
$= 2^{2(k+1)}-2^{(k+1)+1}$ 

$n=k+1$일 때도 성립한다. 
따라서 (ⅰ), (ⅱ)에 의해서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(a+b)^{n}-a^{n}-b^{n} \geq 2^{2n}-2^{n+1}$이다. 
이 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $2$, (나) $(a-b)$, (다) $2^{k+1}$   ② (가) $2$, (나) $(a-b)$, (다) $2^{k+2}$   ③ (가) $2$, (나) $(a+b)$, (다) $2^{k+2}$   ④ (가) $4$, (나) $(a+b)$, (다) $2^{k+1}$   ⑤ (가) $4$, (나) $(a+b)$, (다) $2^{k+2}$

## 풀이
[정답] ⑤ 

[해설] 
(가) $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=1$에서 $ab=a+b$이고 $a, b > 0$이므로 산술·기하평균의 관계에 의하여 
$\frac{a+b}{2} \geq \sqrt{ab}$
$\frac{ab}{2} \geq \sqrt{ab}$
$\sqrt{ab} \geq 2$
$ab \geq 4$ 
따라서 $ab$의 최솟값은 $4$이다. 

(나) $(a+b)^{k+1}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (a+b)(a+b)^{k}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (a+b)(a+b)^{k}-(a+b)a^{k}+ba^{k}-(a+b)b^{k}+ab^{k}$
$= (a+b)\{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + a^{k}b+ab^{k}$ 
이므로 $(나)$는 $(a+b)$이다. 

(다) (ⅱ)의 가정에 의해 
$(a+b)\{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + a^{k}b+ab^{k}$
$\geq 4(2^{2k}-2^{k+1}) + ab(a^{k-1}+b^{k-1})$
이 식의 결과가 $2^{2k+2}-2^{k+2}$가 되어야 하므로 
$2^{2k+2}-2^{k+3} + (다) = 2^{2k+2}-2^{k+2}$ 
$(다) = 2^{k+3}-2^{k+2} = 2^{k+2}(2-1) = 2^{k+2}$ 
실제로 $ab(a^{k-1}+b^{k-1}) \geq 4 \cdot 2\sqrt{a^{k-1}b^{k-1}} = 8(ab)^{\frac{k-1}{2}} \geq 8 \cdot 4^{\frac{k-1}{2}} = 2^{3} \cdot 2^{k-1} = 2^{k+2}$가 성립한다.

따라서 (가) $4$, (나) $(a+b)$, (다) $2^{k+2}$이다.