## 문제
삼차항의 계수가 양수인 삼차함수 $f(x)$가 있다. 세 실수 $a$, $b$, $c$ ($a < b < c$)에 대하여 $f(a) = f(b) = f(c)$가 성립할 때, <보기>에서 옳은 것만을 모두 고른 것은?

ㄱ. $f'(a) > 0$
ㄴ. $f'(a) + f'(b) > 0$
ㄷ. $f'(a) = f'(c)$ 이면 $b = \frac{a+c}{2}$ 이다.

## 보기
① ㄱ   ② ㄷ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
$f(a) = f(b) = f(c) = k$라 할 때, 삼차방정식 $f(x) = k$의 세 실근이 $a, b, c$이므로
$f(x) = p(x-a)(x-b)(x-c) + k$ ($p > 0$)로 놓을 수 있다.
이 식을 미분하면
$f'(x) = p(x-b)(x-c) + p(x-a)(x-c) + p(x-a)(x-b)$

ㄱ. $f'(a) = p(a-b)(a-c)$
$a < b < c$에서 $a-b < 0$, $a-c < 0$이므로
$f'(a) = p \cdot (\text{음수}) \cdot (\text{음수}) > 0$ (참)

ㄴ. $f'(b) = p(b-a)(b-c)$ 이므로
$f'(a) + f'(b) = p(a-b)(a-c) + p(b-a)(b-c)$
$= p(a-b)(a-c) - p(a-b)(b-c)$
$= p(a-b)\{(a-c) - (b-c)\}$
$= p(a-b)(a-b) = p(a-b)^2$
$p > 0$이고 $(a-b)^2 > 0$이므로 $f'(a) + f'(b) > 0$ (참)

ㄷ. $f'(c) = p(c-a)(c-b)$ 이므로
$f'(a) - f'(c) = p(a-b)(a-c) - p(c-a)(c-b)$
$= -p(a-b)(c-a) - p(c-a)(c-b)$
$= -p(c-a)\{(a-b) + (c-b)\}$
$= -p(c-a)(a+c-2b)$
$f'(a) = f'(c)$이면 $f'(a) - f'(c) = 0$이므로
$-p(c-a)(a+c-2b) = 0$
$p > 0, c-a > 0$이므로 $a+c-2b = 0$
따라서 $b = \frac{a+c}{2}$ (참)

그러므로 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.

정답: ⑤