## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y = \log_{2} x$, $y = -\log_{2} x$ ê°€ ì§ì„  $x = n$ ($n$ ì€ $2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜)ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_{n}$, $B_{n}$ ì´ë¼ í•˜ê³ , ì  $A_{n}$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ê³¼ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = -\log_{2} x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì  $D(1, 0)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $A_{n}B_{n}D$, $A_{n}C_{n}D$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_{n}$, $T_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{T_{n}}{S_{n}}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{5}{8}$   â‘¢ $\frac{3}{4}$   â‘£ $\frac{7}{8}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘ 

$S_{n} = \frac{1}{2} \cdot (n - 1) \cdot 2 \log_{2} n$
$T_{n} = \frac{1}{2} \cdot (n - \frac{1}{n}) \cdot \log_{2} n$ ì´ë¯€ë¡œ

$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{T_{n}}{S_{n}} = \lim_{n \to \infty} \frac{n - \frac{1}{n}}{2(n - 1)} = \frac{1}{2}$