## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒì€ ì˜ˆê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì—ì„œ ë³€ $BC$ ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\overline{AB}^{2} + \overline{AC}^{2} = 2(\overline{BM}^{2} + \overline{AM}^{2})$ ì´ ì„±ë¦½í•¨ì„ ì¦ëª…í•œ ê²ƒì´ë‹¤.

ì  $A$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABH$ ì—ì„œ
$\overline{AB}^{2} = \overline{BH}^{2} + \overline{AH}^{2} = (\text{ê°€})^{2} + \overline{AH}^{2} = \overline{BM}^{2} + 2\overline{BM} \cdot \overline{MH} + (\text{ë‚˜})^{2} \cdots ã‰ $

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AHC$ ì—ì„œ
$\overline{AC}^{2} = \overline{CH}^{2} + \overline{AH}^{2} = (\text{ë‹¤})^{2} + \overline{AH}^{2} = \overline{CM}^{2} - 2\overline{CM} \cdot \overline{MH} + (\text{ë‚˜})^{2} \cdots ã‰¡$

$ã‰ , ã‰¡$ ì—ì„œ $\overline{AB}^{2} + \overline{AC}^{2} = 2(\overline{BM}^{2} + \overline{AM}^{2})$ ì´ë‹¤.

ì´ ì¦ëª…ì—ì„œ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline
& \text{(ê°€)} & \text{(ë‚˜)} & \text{(ë‹¤)} \\ \hline
â‘  & \overline{BC} + \overline{CH} & \overline{AM} & \overline{BH} - \overline{BM} \\ \hline
â‘¡ & \overline{BC} + \overline{CH} & \overline{AH} & \overline{BH} - \overline{BM} \\ \hline
â‘¢ & \overline{BM} + \overline{MH} & \overline{AM} & \overline{BH} - \overline{BM} \\ \hline
â‘£ & \overline{BM} + \overline{MH} & \overline{AH} & \overline{CM} - \overline{MH} \\ \hline
â‘¤ & \overline{BM} + \overline{MH} & \overline{AM} & \overline{CM} - \overline{MH} \\ \hline
\end{array}
$$

## í’€ì´
ì  $A$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABH$ ì—ì„œ
$\overline{AB}^{2} = \overline{BH}^{2} + \overline{AH}^{2}$
$= (\overline{BM} + \overline{MH})^{2} + \overline{AH}^{2}$
$= \overline{BM}^{2} + 2\overline{BM} \cdot \overline{MH} + \overline{MH}^{2} + \overline{AH}^{2}$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AMH$ ì—ì„œ $\overline{MH}^{2} + \overline{AH}^{2} = \overline{AM}^{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AB}^{2} = \overline{BM}^{2} + 2\overline{BM} \cdot \overline{MH} + \overline{AM}^{2} \cdots ã‰ $

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AHC$ ì—ì„œ
$\overline{AC}^{2} = \overline{CH}^{2} + \overline{AH}^{2}$
$= (\overline{CM} - \overline{MH})^{2} + \overline{AH}^{2}$
$= \overline{CM}^{2} - 2\overline{CM} \cdot \overline{MH} + \overline{MH}^{2} + \overline{AH}^{2}$
$= \overline{CM}^{2} - 2\overline{CM} \cdot \overline{MH} + \overline{AM}^{2} \cdots ã‰¡$

$M$ ì€ ë³€ $BC$ ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ $\overline{BM} = \overline{CM}$ ì´ë‹¤.
$ã‰ , ã‰¡$ ì„ ë”í•˜ë©´
$\overline{AB}^{2} + \overline{AC}^{2} = \overline{BM}^{2} + \overline{CM}^{2} + 2\overline{AM}^{2} = 2(\overline{BM}^{2} + \overline{AM}^{2})$ ì´ ì„±ë¦½í•œë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ì•Œë§ì€ ì‹ì€
(ê°€) $\overline{BM} + \overline{MH}$, (ë‚˜) $\overline{AM}$, (ë‹¤) $\overline{CM} - \overline{MH}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µì€ â‘¤ë²ˆ ì´ë‹¤.