## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{16} - \frac{y^2}{9} = 1$ ì˜ ë‘ ì´ˆì ì„ $F$, $F'$ì´ë¼ í•˜ì. ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ìŒê³¡ì„  ìœ„ì˜ ì  $P$ì™€ ì œ $2$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ìŒê³¡ì„  ìœ„ì˜ ì  $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{PF'} - \overline{QF'} = 3$ ì¼ ë•Œ, $\overline{QF} - \overline{PF}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{16} - \frac{y^2}{9} = 1$ ì˜ ì£¼ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $2 \times 4 = 8$ ì´ë¯€ë¡œ ìŒê³¡ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•˜ì—¬
$\overline{PF'} - \overline{PF} = 8$
$\overline{QF} - \overline{QF'} = 8$

ë”°ë¼ì„œ
$\overline{PF'} = \overline{PF} + 8$ $\cdots$ ã‰ 
$\overline{QF'} = \overline{QF} - 8$ $\cdots$ ã‰¡

ã‰  $-$ ã‰¡ ì—ì„œ
$\overline{PF'} - \overline{QF'} = (\overline{PF} + 8) - (\overline{QF} - 8)$
$\overline{PF'} - \overline{QF'} = \overline{PF} - \overline{QF} + 16$

ì´ë•Œ $\overline{PF'} - \overline{QF'} = 3$ ì´ë¯€ë¡œ
$3 = \overline{PF} - \overline{QF} + 16$
$\overline{QF} - \overline{PF} = 16 - 3 = 13$

[ì •ë‹µ] $13$