## 문제
두 함수의 그래프가 여러 번의 대칭이동과 평행 이동으로 일치할 수 있는 것을 <보기>에서 모두 고른 것은?

$ㄱ$. $y= \sqrt{4 x-x^{2}}-1$ 과 $y=- \sqrt{1-x^{2}}+4$
$ㄴ$. $y=2^{x-3}-1$ 과 $y=3+2 \log _{\frac{1}{4}}(x-1)$
$ㄷ$. $y= \frac{1}{\pi} \sin(\pi x-1)+3$ 과 $y=- \frac{1}{\pi} \cos(\pi x+3)-1$

## 보기
① $ㄱ$
② $ㄴ$
③ $ㄷ$
④ $ㄴ, ㄷ$
⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ④

$ㄱ$. $y= \sqrt{4 x-x^{2}}-1$ 을 변형하면 
$(y+1)^{2}=4 x-x^{2}$
$(x-2)^{2}+(y+1)^{2}=4$
$y=- \sqrt{1-x^{2}}+4$ 을 변형하면 
$(y-4)^{2}=1-x^{2}$
$x^{2}+(y-4)^{2}=1$
각각 반지름의 길이가 $2$ 와 $1$ 인 원의 부분을 나타낸다. 따라서 평행이동과 대칭이동으로 겹쳐지지 않는다.

$ㄴ$. 함수 $y=2^{x-3}-1$ 는 기본형이 $y=2^{x}$ 형태인 지수함수이다. 반면에 함수 $y=3+2 \log _{\frac{1}{4}}(x-1)$ 을 변형하면 
$x-1= \left( \frac{1}{4} \right)^{\frac{y-3}{2}}=2^{3-y}$ 로서 기본형 $x=2^{-y}$ 을 평행이동한 함수이다.
$y=2^{x}$ 을 $y=x$ 에 대하여 대칭이동하고 $x$ 축에 대하여 대칭이동하면 $x=2^{-y}$ 이 되므로 대칭과 평행이동으로 두 함수는 겹쳐질 수 있다. (참)

$ㄷ$. $y= \frac{1}{\pi} \sin(\pi x-1)+3= \frac{1}{\pi} \sin \pi \left( x- \frac{1}{\pi} \right) +3$ 이므로 기본형 $y= \frac{1}{\pi} \sin \pi x$ 를 $x$ 축으로 $\frac{1}{\pi}$ 만큼, $y$ 축으로 $3$ 만큼 평행이동한 함수이다.
$y=- \frac{1}{\pi} \cos(\pi x+3)-1=- \frac{1}{\pi} \cos \pi \left( x+ \frac{3}{\pi} \right) -1$ 이므로 기본형 $y=- \frac{1}{\pi} \cos \pi x$ 를 $x$ 축으로 $- \frac{3}{\pi}$ 만큼, $y$ 축으로 $-1$ 만큼 평행이동시킨 함수이다.
$y= \frac{1}{\pi} \sin \pi x= \frac{1}{\pi} \cos \left( \frac{\pi}{2} - \pi x \right) = \frac{1}{\pi} \cos \pi \left( \frac{1}{2} -x \right)$ 이므로 $y= \frac{1}{\pi} \sin \pi x$ 를 원점에 대하여 대칭하고 $x$ 축 방향으로 $\frac{1}{2}$ 만큼 평행이동하면 두 기본형은 겹쳐진다. (참)

따라서 대칭이동과 평행이동으로 일치할 수 있는 것은 $ㄴ, ㄷ$이다.