## ë¬¸ì œ
ì„¸ ìˆ˜ $\frac{1}{b_{1}}$, $\frac{1}{b_{2}}$, $\frac{1}{b_{3}}$ ì´ ì´ ìˆœì„œë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£° ë•Œ, ì„¸ ìˆ˜ $a_{1}$, $a_{2}$, $a_{3}$ ì‚¬ì´ì˜ ê´€ê³„ë¡œ í•­ìƒ ì˜³ì€ ê²ƒì€? (ë‹¨, ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $P(2, 1)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì„¸ ì§ì„  $l_{1}$, $l_{2}$, $l_{3}$ ì˜ $x$ì ˆí¸ì„ ê°ê° $a_{1}$, $a_{2}$, $a_{3}$ ì´ë¼ í•˜ê³ , $y$ì ˆí¸ì„ ê°ê° $b_{1}$, $b_{2}$, $b_{3}$ ì´ë¼ í•˜ì.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $a_{1}+a_{2}=a_{3}$   â‘¡ $a_{1}+a_{3}=2 a_{2}$   â‘¢ $a_{1} a_{3}=a_{2}^{2}$   â‘£ $2 a_{1} a_{2}=a_{2} a_{3}+a_{3} a_{1}$   â‘¤ $\frac{2}{a_{2}}=\frac{1}{a_{1}}+\frac{1}{a_{3}}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤

ì„¸ ì§ì„  $l_{1}: \frac{x}{a_{1}}+\frac{y}{b_{1}}=1$, $l_{2}: \frac{x}{a_{2}}+\frac{y}{b_{2}}=1$, $l_{3}: \frac{x}{a_{3}}+\frac{y}{b_{3}}=1$ ì—ì„œ ì„¸ ì§ì„ ì´ ì  $(2, 1)$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$\frac{2}{a_{1}}+\frac{1}{b_{1}}=1$, $\frac{2}{a_{2}}+\frac{1}{b_{2}}=1$, $\frac{2}{a_{3}}+\frac{1}{b_{3}}=1$
ì´ë‹¤. ê° ì‹ì„ $\frac{1}{b_{n}}$ ì— ê´€í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$\frac{1}{b_{1}}=1-\frac{2}{a_{1}}$, $\frac{1}{b_{2}}=1-\frac{2}{a_{2}}$, $\frac{1}{b_{3}}=1-\frac{2}{a_{3}}$
ì´ë•Œ $\frac{1}{b_{1}}$, $\frac{1}{b_{2}}$, $\frac{1}{b_{3}}$ ê°€ ì´ ìˆœì„œë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£¨ë¯€ë¡œ ë“±ì°¨ì¤‘í•­ì˜ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´
$\frac{1}{b_{2}}-\frac{1}{b_{1}}=\frac{1}{b_{3}}-\frac{1}{b_{2}}$
$2 \cdot \frac{1}{b_{2}} = \frac{1}{b_{1}} + \frac{1}{b_{3}}$
$2 \left( 1-\frac{2}{a_{2}} \right) = \left( 1-\frac{2}{a_{1}} \right) + \left( 1-\frac{2}{a_{3}} \right)$
$2-\frac{4}{a_{2}}=2-\frac{2}{a_{1}}-\frac{2}{a_{3}}$
$-\frac{4}{a_{2}}=-\left( \frac{2}{a_{1}}+\frac{2}{a_{3}} \right)$
$\therefore \frac{2}{a_{2}}=\frac{1}{a_{1}}+\frac{1}{a_{3}}$