## 문제
두 수열 $\{ a_n \}$, $\{ b_n \}$ 이 모든 항이 양수인 등차수열일 때, 다음은 수열 $\{ \sqrt{a_n b_n} \}$ 이 등차수열이면 $\frac{b_n}{a_n} = (가)$ 임을 증명한 것이다.

> 수열 $\{ \sqrt{a_n b_n} \}$ 이 등차수열이므로 모든 자연수 $n$ 에 대하여
> $$\sqrt{a_n b_n} + \sqrt{a_{n+2} b_{n+2}} = \sqrt{(나)} \cdots \cdots ㉠$$
> 또, 두 수열 $\{ a_n \}$, $\{ b_n \}$ 이 등차수열이므로
> $$a_n + a_{n+2} = 2 a_{n+1} \cdots \cdots ㉡$$
> $$b_n + b_{n+2} = 2 b_{n+1} \cdots \cdots ㉢$$
> $㉡$, $㉢$ 을 $㉠$ 에 대입한 후, 양변을 제곱하여 정리하면
> $$2 \sqrt{a_n b_n a_{n+2} b_{n+2}} = a_n b_{n+2} + a_{n+2} b_n$$
> 다시 위 식의 양변을 제곱하여 정리하면
> $$a_{n+2} b_n = (다) \cdots \cdots ㉣$$
> 따라서 $㉡$, $㉢$, $㉣$ 에서
> $$\frac{b_n}{a_n} = (가)$$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가) \frac{a_{n+1}}{b_{n+1}}, (나) 2 a_{n+1} b_{n+1}, (다) 2 a_n b_{n+2}$   ② $(가) \frac{a_{n+1}}{b_{n+1}}, (나) 4 a_{n+1} b_{n+1}, (다) a_n b_{n+2}$   ③ $(가) \frac{b_{n+1}}{a_{n+1}}, (나) 2 a_{n+1} b_{n+1}, (다) 2 a_n b_{n+2}$   ④ $(가) \frac{b_{n+1}}{a_{n+1}}, (나) 4 a_{n+1} b_{n+1}, (다) a_n b_{n+2}$   ⑤ $(가) \frac{b_{n+1}}{a_{n+1}}, (나) 4 a_{n+1} b_{n+1}, (다) 2 a_n b_{n+2}$

## 풀이
$(나)$ 수열 $\{ \sqrt{a_n b_n} \}$ 이 등차수열이므로 모든 자연수 $n$ 에 대하여 다음이 성립한다.
$$ \sqrt{a_n b_n} + \sqrt{a_{n+2} b_{n+2}} = 2 \sqrt{a_{n+1} b_{n+1}} = \sqrt{4 a_{n+1} b_{n+1}} $$
따라서 $(나) = 4 a_{n+1} b_{n+1}$ 이다.

$(다)$ 산술-기하 부등식에서 등호가 성립하는 경우이므로 $a_{n+2} b_n = a_n b_{n+2}$ 이다.
실제로 $2 \sqrt{a_n b_n a_{n+2} b_{n+2}} = a_n b_{n+2} + a_{n+2} b_n$ 의 양변을 제곱하여 정리하면 다음과 같다.
$$ 4 a_n b_n a_{n+2} b_{n+2} = (a_n b_{n+2} + a_{n+2} b_n)^2 $$
$$ 4 a_n b_n a_{n+2} b_{n+2} = (a_n b_{n+2})^2 + 2 a_n b_{n+2} a_{n+2} b_n + (a_{n+2} b_n)^2 $$
$$ (a_n b_{n+2} - a_{n+2} b_n)^2 = 0 $$
따라서 $a_{n+2} b_n = a_n b_{n+2}$ 이 성립하므로 $(다) = a_n b_{n+2}$ 이다.

$(가)$ $㉣$ 에 $㉡$ 과 $㉢$ 의 식 $a_{n+2} = 2 a_{n+1} - a_n$, $b_{n+2} = 2 b_{n+1} - b_n$ 을 대입하여 정리하면 다음과 같다.
$$ (2 a_{n+1} - a_n) b_n = a_n (2 b_{n+1} - b_n) $$
$$ 2 a_{n+1} b_n - a_n b_n = 2 a_n b_{n+1} - a_n b_n $$
$$ a_{n+1} b_n = a_n b_{n+1} $$
$$ \frac{b_n}{a_n} = \frac{b_{n+1}}{a_{n+1}} $$
두 수열 $\{ a_n \}$, $\{ b_n \}$ 이 모든 항이 양수인 등차수열일 때 $\frac{b_n}{a_n}$ 의 값이 일정하므로 $(가) = \frac{b_{n+1}}{a_{n+1}}$ 이다.

정답은 ④ 이다.