## 문제
이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 $(A+B)^{-1}=A^{-1}+B^{-1}$, $AB+E=O$가 성립할 때, $A^{2}+B^{2}$을 간단히 하면? (단, $X^{-1}$는 $X$의 역행렬, $E$는 단위행렬, $O$는 영행렬)

## 보기
① $A$   ② $B$   ③ $O$   ④ $-E$   ⑤ $E$

## 풀이
[정답] ⑤ 

$AB+E=O$ 이므로 $AB=-E$ 이다.
양변의 역행렬 관계를 이용하면 $A=-B^{-1}$, $B=-A^{-1}$ 이 성립한다.

주어진 식 $(A+B)^{-1}=A^{-1}+B^{-1}$ 의 양변에 $(A+B)$를 곱하면
$(A+B)(A+B)^{-1}=(A+B)(A^{-1}+B^{-1})$ 
$E=AA^{-1}+AB^{-1}+BA^{-1}+BB^{-1}$ 
$E=E+AB^{-1}+BA^{-1}+E$ 

위에서 구한 $A=-B^{-1}$, $B=-A^{-1}$ 를 대입하면
$AB^{-1} = A(-A) = -A^{2}$
$BA^{-1} = B(-B) = -B^{2}$

따라서 식은 다음과 같이 정리된다.
$E=E-A^{2}-B^{2}+E$ 
$E=2E-(A^{2}+B^{2})$
$\therefore A^{2}+B^{2}=E$