## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì› $x^{2}+y^{2}=r^{2}$ ($r>0$) ê³¼ í¬ë¬¼ì„  $y^{2}=x$ ì˜ êµì  ì¤‘ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì— ìˆëŠ” ì ì„ $P$ ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì  $P$, $Q(0, r)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒì€ $r$ ì˜ ê°’ì´ $0$ ì— í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§ˆ ë•Œ, ì  $R$ ê°€ í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§€ëŠ” ì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
> 
> ì„ ë¶„ $OP$ ì™€ $x$ ì¶•ì´ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta$ ë¼ í•˜ë©´ $P$ ëŠ” ì› $x^{2}+y^{2}=r^{2}$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $P(r \cos \theta, r \sin \theta)$ ë¡œ ë†“ì„ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
> 
> $P$ ëŠ” $y^{2}=x$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
> $r = (\text{ê°€})$ ì´ë‹¤. $\cdots$ ã‰ 
> 
> $P(r \cos \theta, r \sin \theta)$, $Q(0, r)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
> $y = \frac{\sin \theta - 1}{\cos \theta} x + r$ ì´ë‹¤.
> 
> $R$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $R(a, 0)$ ìœ¼ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´
> $a = \frac{r \cos \theta}{1 - \sin \theta}$ ì´ë‹¤. $\cdots$ ã‰¡
> 
> $r \to 0$ ì¼ ë•Œ, $\theta \to \frac{\pi}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ
> $\lim_{r \to 0} a = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{2}} \frac{r \cos \theta}{1 - \sin \theta} = (\text{ë‚˜})$ ì´ë‹¤.
> 
> $r$ ì˜ ê°’ì´ $0$ ì— í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§ˆ ë•Œ, $R$ ëŠ” ì  $((\text{ë‚˜}), 0)$ ì— í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§„ë‹¤.

ìœ„ ê³¼ì •ì—ì„œ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\text{(ê°€)}: \frac{\cos \theta}{\sin \theta}, \text{(ë‚˜)}: 1$   â‘¡ $\text{(ê°€)}: \frac{\cos \theta}{\sin \theta}, \text{(ë‚˜)}: 2$   â‘¢ $\text{(ê°€)}: \frac{\cos \theta}{\sin^{2} \theta}, \text{(ë‚˜)}: 1$   â‘£ $\text{(ê°€)}: \frac{\cos \theta}{\sin^{2} \theta}, \text{(ë‚˜)}: 2$   â‘¤ $\text{(ê°€)}: \frac{\cos \theta}{\sin^{2} \theta}, \text{(ë‚˜)}: 4$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘£

(ê°€) : ì  $P(r \cos \theta, r \sin \theta)$ ê°€ í¬ë¬¼ì„  $y^{2}=x$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
$$ (r \sin \theta)^{2} = r \cos \theta $$
$$ r^{2} \sin^{2} \theta = r \cos \theta $$
$r > 0$ ì´ë¯€ë¡œ ì–‘ë³€ì„ $r \sin^2 \theta$ ë¡œ ë‚˜ëˆ„ë©´
$$ r = \frac{\cos \theta}{\sin^{2} \theta} $$

(ë‚˜) : ã‰ ì„ ã‰¡ì— ëŒ€ì…í•˜ì—¬ ê·¹í•œê°’ì„ êµ¬í•˜ë©´
$$ \lim_{\theta \to \frac{\pi}{2}} \frac{r \cos \theta}{1 - \sin \theta} = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{2}} \frac{\cos^{2} \theta}{\sin^{2} \theta (1 - \sin \theta)} $$
$$ = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{2}} \frac{1 - \sin^{2} \theta}{\sin^{2} \theta (1 - \sin \theta)} $$
$$ = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{2}} \frac{(1 - \sin \theta)(1 + \sin \theta)}{\sin^{2} \theta (1 - \sin \theta)} $$
$$ = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{2}} \frac{1 + \sin \theta}{\sin^{2} \theta} = \frac{1 + 1}{1^{2}} = 2 $$

ë”°ë¼ì„œ $(\text{ê°€}) = \frac{\cos \theta}{\sin^{2} \theta}$, $(\text{ë‚˜}) = 2$ ì´ë‹¤.