## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì •ì  $P$ ì— ëŒ€í•œ ë‘ ì  $A$, $B$ ì˜ ëŒ€ì¹­ì ì€ ê°ê° $A'$, $B'$ ì´ê³ , ì§ì„  $AB$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $x-2y+4=0$ ì´ë¼ í•œë‹¤. ì  $A'$ ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $(3, 1)$, ì§ì„  $A' B'$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $y=ax+b$ ì¼ ë•Œ, ë‘ ìƒìˆ˜ $a$, $b$ ì˜ ê³± $ab$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{1}{4}$   â‘¢ $-\frac{1}{3}$   â‘£ $\frac{1}{3}$   â‘¤ $-\frac{1}{2}$

## í’€ì´
ë‘ ì  $A$, $B$ ë¥¼ ì •ì  $P$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ ê°ê° $A'$, $B'$ ì´ë¼ í•˜ì.

$\overline{AB} = \overline{A'B'}$, $\angle ABP = \angle A'B'P$, $\angle BAP = \angle B'A'P$ ì´ë¯€ë¡œ $\triangle APB \equiv \triangle A'PB'$ ì´ë‹¤.

$\therefore \overline{AB} \parallel \overline{A'B'}$

ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $A'B'$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” ì§ì„  $AB$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì¸ $\frac{1}{2}$ ê³¼ ê°™ë‹¤. ë˜í•œ, ì§ì„  $A'B'$ ì€ ì  $A'(3, 1)$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ì§ì„  $A'B'$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y-1 = \frac{1}{2}(x-3)$

$\therefore y = \frac{1}{2}x - \frac{1}{2}$

ë”°ë¼ì„œ $a = \frac{1}{2}$, $b = -\frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\therefore ab = -\frac{1}{4}$

ì •ë‹µì€ â‘  ì´ë‹¤.