## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $4$ì¸ ì •ìœ¡ë©´ì²´ $ABCD-EFGH$ì˜ ë‚´ë¶€ì— ë°‘ë©´ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ê¸°ë‘¥ì´ ìˆë‹¤. ì›ê¸°ë‘¥ì˜ ë°‘ë©´ì˜ ì¤‘ì‹¬ì€ ë‘ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$, $EFGH$ì˜ ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì˜ êµì ê³¼ ê°ê° ì¼ì¹˜í•œë‹¤. ì´ ì›ê¸°ë‘¥ì´ ì„¸ ì  $A$, $F$, $H$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” í‰ë©´ì— ì˜í•˜ì—¬ ì˜ë¦° ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3\sqrt{3}}{2}\pi$   â‘¡ $\sqrt{2}\pi$   â‘¢ $\frac{\sqrt{3}}{2}\pi$   â‘£ $\frac{\sqrt{6}}{3}\pi$   â‘¤ $\frac{\sqrt{2}}{2}\pi$

## í’€ì´
í‰ë©´ $AFH$ì™€ í‰ë©´ $EFGH$ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta$ë¼ í•˜ë©´ 
$\triangle AFH \cos \theta = \triangle EFH$ì´ë‹¤. 

$\frac{\sqrt{3}}{4} (4\sqrt{2})^2 \cos \theta = \frac{1}{2} \cdot 4^2$
$\therefore \cos \theta = \frac{1}{\sqrt{3}}$

ì´ë•Œ, êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ë¥¼ $S$, ë°˜ì›ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S'$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$S = \frac{S'}{\cos \theta} = \frac{\sqrt{3}}{2}\pi$

[ì •ë‹µ] â‘¢