## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$의 첫째항부터 제 $n$항까지의 합 $S_{n}$은
$$ S_{n}=n^{3}+p n $$
이고, 수열 $\{ b_{n} \}$은 다음 조건을 모두 만족시킨다.

(가) $b_{1}=a_{1}$
(나) $b_{n}=a_{n}-a_{n-1} \ (n \geq 2)$

수열 $\{ b_{n} \}$이 등차수열일 때, 상수 $p$의 값은?

## 보기
① $3$   ② $\frac{1}{3}$   ③ $-\frac{1}{3}$   ④ $-1$   ⑤ $-3$

## 풀이
(가) 조건에서 
$$ b_{1}=a_{1}=1^{3}+p \cdot 1 = p+1 $$ 

$a_{n}=S_{n}-S_{n-1} \ (n \geq 2)$이므로 $a_{n}$을 구해보면 
$$ a_{n}=n^{3}+p n- \{ (n-1)^{3}+p(n-1) \} $$
$$ a_{n}=n^{3}+p n- \{ (n^{3}-3 n^{2}+3 n-1 )+p n-p \} $$ 
$$ \therefore a_{n}=3 n^{2}-3 n+p+1 \ (n \geq 1, \because a_{1}=S_{1}) $$ 

(나) 조건에 의해 $n \geq 2$일 때 $b_{n}$을 계산하면 
$$ b_{n}=a_{n}-a_{n-1} $$ 
$$ b_{n}=3 n^{2}-3 n+p+1- \{ 3(n-1)^{2}-3(n-1)+p+1 \} $$ 
$$ b_{n}=3 n^{2}-3 n+p+1- \{ 3(n^{2}-2n+1)-3n+3+p+1 \} $$
$$ b_{n}=3 n^{2}-3 n+p+1- \{ 3 n^{2}-6 n+3-3 n+3+p+1 \} $$ 
$$ b_{n}=6 n-6 $$ 

이때, 수열 $\{ b_{n} \}$이 첫째항부터 등차수열이 되려면, 위에서 구한 일반항 $b_{n}=6n-6$에 $n=1$을 대입한 값과 (가)에서 구한 $b_{1}$의 값이 일치해야 한다.
$$ 6 \cdot 1 - 6 = 0 $$
$$ \therefore b_{1}=p+1=0 $$ 
$$ \therefore p=-1 $$ 

정답: ④