## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{AD} = 1$, $\overline{AB} = \sqrt{2}$, $\overline{BC} = 3$ ì¸ ë“±ë³€ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $ABCD$ ì—ì„œ ë³€ $AB$ ë¥¼ $n$ ë“±ë¶„í•œ ì ì„ ê°ê° $P_1, P_2, \dots, P_{n-1}$ ì´ë¼ í•˜ê³  ê° ì ì—ì„œ ë³€ $BC$ ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ ë³€ $CD$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $Q_1, Q_2, \dots, Q_{n-1}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} (\overline{P_1 Q_1}^3 + \overline{P_2 Q_2}^3 + \dots + \overline{P_n Q_n}^3)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $10$

$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} (\overline{P_1 Q_1}^3 + \overline{P_2 Q_2}^3 + \dots + \overline{P_n Q_n}^3)$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} (1 + \frac{2k}{n})^3 = \frac{1}{2} \int_{1}^{3} x^3 dx = 10$

$\overline{AD} = 1$, $\overline{AB} = \sqrt{2}$, $\overline{BC} = 3$ ì¸ ë“±ë³€ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $ABCD$ ì—ì„œ ë³€ $AB$ ë¥¼ $n$ ë“±ë¶„í•œ ì ì„ $P_k$ ë¼ í•˜ë©´ $\overline{P_k Q_k}$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$\overline{P_k Q_k} = 1 + (3 - 1) \frac{k}{n} = 1 + \frac{2k}{n}$
ì´ë•Œ $P_n = B, Q_n = C$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{P_n Q_n} = \overline{BC} = 3$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì‹ì€ ì •ì ë¶„ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} (1 + \frac{2k}{n})^3$
ì—¬ê¸°ì„œ $1 + \frac{2k}{n} = x$ ë¼ í•˜ë©´ $\frac{2}{n} = dx$ ì´ê³ , $k=1$ ì¼ ë•Œ $x \to 1$, $k=n$ ì¼ ë•Œ $x \to 3$ ì´ë¯€ë¡œ
$= \frac{1}{2} \int_{1}^{3} x^3 dx$
$= \frac{1}{2} \left[ \frac{1}{4} x^4 \right]_{1}^{3}$
$= \frac{1}{8} (3^4 - 1^4)$
$= \frac{1}{8} (81 - 1) = 10$