## 문제
다음은 수열 $\{ a_{n} \}$ 의 일반항 $a_{n}$ 이 $a_{n} = p n + q$ 일 때, 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$$ n a_{1} + (n - 1) a_{2} + (n - 2) a_{3} + \dots + a_{n} = \frac{1}{6} n (n + 1) (p n + 2 p + 3 q) $$
임을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

i ) $n = 1$ 일 때,
$($ 좌변 $) = ($ 우변 $) = (가)$ 이므로 성립한다.

ii) $n = k$ 일 때 성립한다고 가정하면
$k a_{1} + (k - 1) a_{2} + (k - 2) a_{3} + \dots + a_{k} = \frac{1}{6} k (k + 1) (p k + 2 p + 3 q)$
$(나)$ 를 더하면
$k a_{1} + (k - 1) a_{2} + (k - 2) a_{3} + \dots + a_{k} + (나)$
$= \frac{1}{6} k (k + 1) (p k + 2 p + 3 q) + (나)$
$= \frac{1}{6} (k + 1) \{ p k^{2} + (5 p + 3 q) k + (다) \}$
$= \frac{1}{6} (k + 1) (k + 2) \{ p (k + 1) + 2 p + 3 q \}$

그러므로 $n = k + 1$ 일 때도 성립한다.
i), ii)에 의해서 주어진 등식은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 성립한다.
이 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): pq, (나): a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k}, (다): 3 (p + q)$
② $(가): pq, (나): a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k}, (다): 4 (p + q)$
③ $(가): p + q, (나): a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k}, (다): 6 (p + q)$
④ $(가): p + q, (나): a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1}, (다): 4 (p + q)$
⑤ $(가): p + q, (나): a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1}, (다): 6 (p + q)$

$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & p q & a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k} & 3 (p + q) \\ \hline ② & p q & a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k} & 4 (p + q) \\ \hline ③ & p + q & a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k} & 6 (p + q) \\ \hline ④ & p + q & a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1} & 4 (p + q) \\ \hline ⑤ & p + q & a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1} & 6 (p + q) \\ \hline \end{array} $$

## 풀이
[정답] ⑤

i ) $n = 1$ 일 때,
$(좌변) = 1 \cdot a_{1} = p(1) + q = p + q$.
$(우변) = \frac{1}{6} \cdot 1 \cdot (1 + 1) \cdot (p \cdot 1 + 2 p + 3 q) = \frac{1}{6} \cdot 2 \cdot (3 p + 3 q) = p + q$.
따라서 $(가)$ 는 $p + q$ 이다.

ii) $n = k$ 일 때의 식을 $S_{k}$라 하면, $n = k + 1$ 일 때 성립함을 보이기 위해 양변에 더해야 할 값 $(나)$ 는 $S_{k+1} - S_{k}$ 이다.
$S_{k} = \sum_{i=1}^{k} (k - i + 1) a_{i}$
$S_{k+1} = \sum_{i=1}^{k+1} (k + 1 - i + 1) a_{i} = \sum_{i=1}^{k+1} (k + 2 - i) a_{i}$
$S_{k+1} - S_{k} = \sum_{i=1}^{k} \{ (k + 2 - i) - (k + 1 - i) \} a_{i} + \{ (k + 2) - (k + 1) \} a_{k+1}$
$= \sum_{i=1}^{k} 1 \cdot a_{i} + 1 \cdot a_{k+1} = a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1}$
따라서 $(나)$ 는 $a_{1} + a_{2} + \dots + a_{k+1}$ 이다.

또한, $(나) = \sum_{i=1}^{k+1} (p i + q) = p \frac{(k+1)(k+2)}{2} + (k+1)q$ 이므로,
$\frac{1}{6} k (k + 1) (p k + 2 p + 3 q) + (k+1) \{ \frac{p(k+2)}{2} + q \}$
$= \frac{1}{6} (k + 1) \{ p k^{2} + (2 p + 3 q) k + 3 p (k + 2) + 6 q \}$
$= \frac{1}{6} (k + 1) \{ p k^{2} + (5 p + 3 q) k + 6 p + 6 q \}$
$= \frac{1}{6} (k + 1) \{ p k^{2} + (5 p + 3 q) k + 6 (p + q) \}$
따라서 $(다)$ 는 $6 (p + q)$ 이다.