## 문제
다음은 등식 ${}_{n}C_{r} + {}_{n}C_{r+1} = {}_{n+1}C_{r+1}$ 을 이용하여 
$$ 1^{2} + 2^{2} + 3^{2} + \dots + n^{2} = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} \quad (n = 1, 2, 3, \dots) $$
을 증명한 것이다.

$2$ 이상인 자연수 $k$ 에 대하여
$k^{2} = (가) + 2 \cdot {}_{k}C_{2}$ 로 나타낼 수 있으므로
$1^{2} + 2^{2} + 3^{2} + \dots + n^{2}$
$= {}_{1}C_{1} + ({}_{2}C_{1} + 2 \cdot {}_{2}C_{2}) + ({}_{3}C_{1} + 2 \cdot {}_{3}C_{2}) + \dots + ({}_{n}C_{1} + 2 \cdot (나))$
$= ({}_{1}C_{1} + {}_{2}C_{1} + {}_{3}C_{1} + \dots + {}_{n}C_{1}) + 2({}_{2}C_{2} + {}_{3}C_{2} + \dots + (나))$
$= {}_{n+1}C_{2} + 2 \cdot (다)$
$= \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & {}_{k}C_{1} & {}_{n}C_{2} & {}_{n}C_{3} \\ \hline ② & {}_{k}C_{1} & {}_{n}C_{2} & {}_{n+1}C_{3} \\ \hline ③ & {}_{k}C_{1} & {}_{n+1}C_{2} & {}_{n}C_{3} \\ \hline ④ & {}_{k+1}C_{1} & {}_{n}C_{2} & {}_{n}C_{3} \\ \hline ⑤ & {}_{k+1}C_{1} & {}_{n+1}C_{2} & {}_{n+1}C_{3} \\ \hline \end{array} $$

① $(가): {}_{k}C_{1}, (나): {}_{n}C_{2}, (다): {}_{n}C_{3}$   ② $(가): {}_{k}C_{1}, (나): {}_{n}C_{2}, (다): {}_{n+1}C_{3}$   ③ $(가): {}_{k}C_{1}, (나): {}_{n+1}C_{2}, (다): {}_{n}C_{3}$   ④ $(가): {}_{k+1}C_{1}, (나): {}_{n}C_{2}, (다): {}_{n}C_{3}$   ⑤ $(가): {}_{k+1}C_{1}, (나): {}_{n+1}C_{2}, (다): {}_{n+1}C_{3}$

## 풀이
$k^{2} = (가) + 2 \cdot {}_{k}C_{2}$ 에서 
$k^{2} = (가) + 2 \cdot \frac{k(k-1)}{2} = (가) + k^{2} - k$ 이므로
$(가) = k = {}_{k}C_{1}$ 이다.

주어진 식을 정리하면
$1^{2} + 2^{2} + 3^{2} + \dots + n^{2}$
$= \sum_{k=1}^{n} k^{2} = {}_{1}C_{1} + \sum_{k=2}^{n} ({}_{k}C_{1} + 2 \cdot {}_{k}C_{2})$
$= ({}_{1}C_{1} + {}_{2}C_{1} + \dots + {}_{n}C_{1}) + 2({}_{2}C_{2} + {}_{3}C_{2} + \dots + {}_{n}C_{2})$
따라서 $(나) = {}_{n}C_{2}$ 이다.

이때, ${}_{n}C_{r} + {}_{n}C_{r+1} = {}_{n+1}C_{r+1}$ 성질(하키스틱 정리)에 의하여
$\sum_{k=1}^{n} {}_{k}C_{1} = {}_{n+1}C_{2}$ 이고,
$\sum_{k=2}^{n} {}_{k}C_{2} = {}_{2}C_{2} + {}_{3}C_{2} + \dots + {}_{n}C_{2} = {}_{n+1}C_{3}$ 이다.
따라서 $(다) = {}_{n+1}C_{3}$ 이다.

그러므로 정답은 ②이다.