## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^{3}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $A_{n}$, $B_{n}$ì„ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ì •ì˜í•˜ì. 
$$ A_{n} = \sum_{k=1}^{n} f \left( \frac{k-1}{n} \right) \frac{1}{n} $$
$$ B_{n} = \sum_{k=1}^{n} \left\{ 1- f \left( \frac{k}{n} \right) \right\} \frac{1}{n} $$

ì´ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì„ ëª¨ë‘ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{ã„±. } \lim_{n \to \infty} ( A_{n} + B_{n} ) = 1 \\ \text{ã„´. } \lim_{n \to \infty} B_{n} = \frac{3}{4} \\ \text{ã„·. } \lim_{n \to \infty} ( A_{n} - B_{n} ) = -\frac{1}{4} \\ \hline \end{array} $$



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  ã„±   â‘¡ ã„±, ã„´   â‘¢ ã„±, ã„·   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´

ì£¼ì–´ì§„ ì‹ $A_{n}$, $B_{n}$ì˜ ê·¹í•œê°’ì„ ê°ê° êµ¬í•´ë³´ì.

$1)$ $A_{n}$ì˜ ê·¹í•œê°’:
$\frac{k-1}{n} = x$ë¼ ë‘ë©´ ì ë¶„ êµ¬ê°„ì€ $[0, 1]$, $dx = \frac{1}{n}$ì´ ëœë‹¤.
$\therefore \lim_{n \to \infty} A_{n} = \int_{0}^{1} f(x) dx = \int_{0}^{1} x^{3} dx = \left[ \frac{1}{4}x^{4} \right]_{0}^{1} = \frac{1}{4}$

$2)$ $B_{n}$ì˜ ê·¹í•œê°’:
$\frac{k}{n} = x$ë¼ ë‘ë©´ ì ë¶„ êµ¬ê°„ì€ $[0, 1]$, $dx = \frac{1}{n}$ì´ ëœë‹¤.
$\therefore \lim_{n \to \infty} B_{n} = \int_{0}^{1} \{1-f(x)\} dx = \int_{0}^{1} (1-x^{3}) dx = \left[ x - \frac{1}{4}x^{4} \right]_{0}^{1} = 1 - \frac{1}{4} = \frac{3}{4}$

ê° ë³´ê¸°ë¥¼ íŒë‹¨í•˜ë©´:
ã„±. $\lim_{n \to \infty} ( A_{n} + B_{n} ) = \frac{1}{4} + \frac{3}{4} = 1$ (ì°¸)
ã„´. $\lim_{n \to \infty} B_{n} = \frac{3}{4}$ (ì°¸)
ã„·. $\lim_{n \to \infty} ( A_{n} - B_{n} ) = \frac{1}{4} - \frac{3}{4} = -\frac{2}{4} = -\frac{1}{2}$ (ê±°ì§“)

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±ê³¼ ã„´ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡