## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ `$a$`ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  `$(a, 0)$`ì—ì„œ ê³¡ì„  `$y=3x^{3}$`ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ê³¼ ì  `$(0, a)$`ì—ì„œ ê³¡ì„  `$y=3x^{3}$`ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ì´ ì„œë¡œ í‰í–‰í•  ë•Œ, `$90a$`ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
`$y=3x^{3}$`ì€ ê¸°í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ê°™ì€ ê¸°ìš¸ê¸°ë¥¼ ê°€ì§€ëŠ” ì ‘ì  `$P$`, `$Q$`ëŠ” ì›ì  ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ `$P(t, 3t^{3})$`ì´ë©´ `$Q(-t, -3t^{3})$`ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  `$P$`ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
`$y=9t^{2}(x-t)+3t^{3}=9t^{2}x-6t^{3}$` $\cdots$ ã‰ 
ã‰ ì´ ì  `$A(a, 0)$`ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
`$0=9t^{2}a-6t^{3}$` $\cdots$ ã‰¡

ì  `$Q$`ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
`$y=9t^{2}(x+t)-3t^{3}=9t^{2}x+6t^{3}$` $\cdots$ ã‰¢
ã‰¢ì´ ì  `$B(0, a)$`ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
`$a=6t^{3}$` $\cdots$ ã‰£

ã‰¡, ã‰£ì—ì„œ
`$9t^{2}a = a$` ì´ê³ , `$a > 0$`ì´ë¯€ë¡œ
`$9t^{2}=1 \therefore t=\frac{1}{3}$`

`$a=6 \times \left(\frac{1}{3}\right)^{3}=6 \times \frac{1}{27}=\frac{2}{9}$`
`$\therefore 90a = 90 \times \frac{2}{9} = 20$`

ì •ë‹µ: `$20$`