## 문제
$\angle BAC = 60^\circ$이고 $\angle BCA > 90^\circ$인 둔각삼각형 $ABC$가 있다. 그림과 같이 $\angle BAC$의 이등분선과 선분 $BC$의 교점을 $D$, $\angle BAC$의 외각의 이등분선과 선분 $BC$의 연장선의 교점을 $E$라 할 때, <보기>에서 항상 옳은 것을 모두 고른 것은?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
ㄱ. $\vec{AB} + \vec{AC} = 2 \vec{AD}$
ㄴ. $\vec{AB} \cdot \vec{AD} > \vec{AC} \cdot \vec{AE}$
ㄷ. $\vec{AB} \cdot \vec{AC} > \vec{AD} \cdot \vec{AE}$

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ④

ㄱ. $\vec{AD} \neq \frac{\vec{AB} + \vec{AC}}{2}$ ($\because D$는 $\overline{BC}$의 중점이 아님)

ㄴ. $A$에서 $\overline{BE}$에 내린 수선의 발을 $H$라 하자. 
$\vec{HA} = \vec{a}$, $\vec{HB} = \vec{b}$, $\vec{HC} = \vec{c}$, $\vec{HD} = \vec{d}$, $\vec{HE} = \vec{e}$라 두면

$$ \begin{aligned} \vec{AB} \cdot \vec{AD} - \vec{AC} \cdot \vec{AE} &= (\vec{b} - \vec{a}) \cdot (\vec{d} - \vec{a}) - (\vec{c} - \vec{a}) \cdot (\vec{e} - \vec{a}) \\ &= (\vec{b} \cdot \vec{d} - \vec{b} \cdot \vec{a} - \vec{a} \cdot \vec{d} + |\vec{a}|^2) - (\vec{c} \cdot \vec{e} - \vec{c} \cdot \vec{a} - \vec{a} \cdot \vec{e} + |\vec{a}|^2) \\ &= \vec{b} \cdot \vec{d} - \vec{c} \cdot \vec{e} > 0 \end{aligned} $$

($\because \vec{b} \cdot \vec{a} = \vec{c} \cdot \vec{a} = \vec{d} \cdot \vec{a} = \vec{e} \cdot \vec{a} = 0$, $\vec{b} \cdot \vec{d} > 0$, $\vec{c} \cdot \vec{e} < 0$) (참)

ㄷ. $$ \begin{aligned} \vec{AB} \cdot \vec{AC} - \vec{AD} \cdot \vec{AE} &= (\vec{b} - \vec{a}) \cdot (\vec{c} - \vec{a}) - (\vec{d} - \vec{a}) \cdot (\vec{e} - \vec{a}) \\ &= (\vec{b} \cdot \vec{c} - \vec{b} \cdot \vec{a} - \vec{a} \cdot \vec{c} + |\vec{a}|^2) - (\vec{d} \cdot \vec{e} - \vec{d} \cdot \vec{a} - \vec{a} \cdot \vec{e} + |\vec{a}|^2) \\ &= \vec{b} \cdot \vec{c} - \vec{d} \cdot \vec{e} > 0 \end{aligned} $$

($\because \vec{b} \cdot \vec{a} = \vec{c} \cdot \vec{a} = \vec{d} \cdot \vec{a} = \vec{e} \cdot \vec{a} = 0$, $\vec{b} \cdot \vec{c} > 0$, $\vec{d} \cdot \vec{e} < 0$) (참)

이상에서 옳은 것은 $ㄴ, ㄷ$이다.