## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$(1^{2}+1) \cdot 1! + (2^{2}+1) \cdot 2! + \cdots + (n^{2}+1) \cdot n! = n \cdot (n+1)!$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n=1$ 일 때, (좌변) $= 2$, (우변) $= 2$ 이므로 주어진 등식은 성립한다.
(2) $n=k$ 일 때 성립한다고 가정하면 
$$(1^{2}+1) \cdot 1! + (2^{2}+1) \cdot 2! + \cdots + (k^{2}+1) \cdot k! = k \cdot (k+1)!$$
$n=k+1$ 일 때 성립함을 보이자.
$$(1^{2}+1) \cdot 1! + (2^{2}+1) \cdot 2! + \cdots + (k^{2}+1) \cdot k! + \{(k+1)^{2}+1\} \cdot (k+1)!$$
$= (가) + \{(k+1)^{2}+1\} \cdot (k+1)!$
$= ((나)) \cdot (k+1)!$
$= (k+1) \cdot (다)$
$n=k+1$ 일 때도 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 등식은 성립한다.

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기
$$ 
\begin{array}{c|c|c|c} 
\hline 
 & (가) & (나) & (다) \\ 
\hline 
① & k \cdot (k+1)! & k^{2}+2k+1 & (k+1)! \\ 
② & k \cdot (k+1)! & k^{2}+3k+2 & (k+2)! \\ 
③ & k \cdot (k+1)! & k^{2}+3k+2 & (k+1)! \\ 
④ & (k+1) \cdot (k+1)! & k^{2}+3k+2 & (k+2)! \\ 
⑤ & (k+1) \cdot (k+1)! & k^{2}+2k+1 & (k+1)! \\ 
\hline 
\end{array} 
$$

## 풀이
$n=k$ 일 때의 가정에 의해
$$(1^{2}+1) \cdot 1! + \cdots + (k^{2}+1) \cdot k! = k \cdot (k+1)!$$
이므로
$$(가) = k \cdot (k+1)!$$
입니다. $n=k+1$ 일 때의 식을 정리하면 다음과 같습니다.
$$k \cdot (k+1)! + \{(k+1)^{2}+1\} \cdot (k+1)!$$
$$= \{k + (k+1)^{2} + 1\} \cdot (k+1)!$$
$$= \{k + k^{2} + 2k + 1 + 1\} \cdot (k+1)!$$
$$= (k^{2} + 3k + 2) \cdot (k+1)!$$
따라서 $(나) = k^{2} + 3k + 2$ 입니다.
이 식을 인수분해하여 정리하면
$$(k+1)(k+2) \cdot (k+1)! = (k+1) \cdot (k+2)!$$
가 되므로 $(다) = (k+2)!$ 입니다.

정답: ②