## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = 2^{x}$, $y = -\left( \frac{1}{2} \right)^{x} + k$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $\left( 0, \frac{5}{4} \right)$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
$$2^{x} = -\left( \frac{1}{2} \right)^{x} + k$$ ì˜ ë‘ ê·¼ì„ $\alpha$, $\beta$ë¼ í•˜ë©´
$\frac{\alpha + \beta}{2} = 0$ì—ì„œ $\beta = -\alpha$ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ $\frac{5}{4}$ì´ë¯€ë¡œ
$$\frac{2^{\alpha} - \left( \frac{1}{2} \right)^{\beta} + k}{2} = \frac{5}{4}$$
$\beta = -\alpha$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ $2^{\alpha} - \left( \frac{1}{2} \right)^{-\alpha} = 2^{\alpha} - 2^{\alpha} = 0$ì´ë¯€ë¡œ
$$\frac{k}{2} = \frac{5}{4}$$
ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{5}{2}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤