## 문제

두 곡선 $y = \log_{\frac{1}{4}} (-x)$, $y = \log_{\frac{1}{4}} x$가 직선 $y = \frac{1}{2}$과 만나는 두 점을 꼭짓점으로 하고, 한 변이 $x$축 위에 있는 직사각형의 넓이를 $S_{1}$이라 하자. 두 곡선이 직선 $y = 1$과 만나는 두 점을 꼭짓점으로 하고, 한 변이 직선 $y = \frac{1}{2}$ 위에 있는 직사각형의 넓이를 $S_{2}$라 하자. 두 곡선이 직선 $y = \frac{3}{2}$과 만나는 두 점을 꼭짓점으로 하고, 한 변이 직선 $y = 1$ 위에 있는 직사각형의 넓이를 $S_{3}$이라 하자. 위와 같은 과정을 계속하여 얻은 $n$번째 직사각형의 넓이를 $S_{n}$이라 할 때, $\sum_{n=1}^{\infty} S_{n}$의 값은?

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

① $\frac{5}{8}$   ② $\frac{3}{4}$   ③ $\frac{7}{8}$   ④ $1$   ⑤ $\frac{9}{8}$

## 풀이

곡선 $y = \log_{\frac{1}{4}} x$와 직선 $y = \frac{1}{2}$, $y = 1$, $y = \frac{3}{2}, \dots$이 만나는 점의 $x$좌표는 각각 $\frac{1}{2}$, $(\frac{1}{2})^{2}$, $(\frac{1}{2})^{3}, \dots$이다.

두 곡선 $y = \log_{\frac{1}{4}} (-x)$와 $y = \log_{\frac{1}{4}} x$는 $y$축에 대하여 대칭이므로 각 직사각형의 가로의 길이는 $x$좌표의 $2$배가 된다.

$n$번째 직사각형의 가로의 길이를 $w_n$, 세로의 길이를 $h_n$이라 하면
$w_n = 2 \cdot (\frac{1}{2})^n = (\frac{1}{2})^{n-1}$
$h_n = \frac{n}{2} - \frac{n-1}{2} = \frac{1}{2}$

따라서 $S_n = w_n \cdot h_n = (\frac{1}{2})^{n-1} \cdot \frac{1}{2} = (\frac{1}{2})^n$이다.

$\sum_{n=1}^{\infty} S_{n} = \frac{1}{2} + (\frac{1}{2})^2 + (\frac{1}{2})^3 + \dots$
$\sum_{n=1}^{\infty} S_{n} = \frac{\frac{1}{2}}{1 - \frac{1}{2}} = 1$