## 문제

다음은 모든 자연수 `$n$` 에 대하여 부등식 
$$\frac{1 !+2 !+3 !+ \cdots+n !}{(n+1) !} < \frac{2}{n+1}$$ 
가 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

---
자연수 `$n$` 에 대하여 
$$a_{n}=\frac{1 !+2 !+3 !+ \cdots+n !}{(n+1) !}$$ 
이라 할 때, `$a_{n} < \frac{2}{n+1}$` 임을 보이면 된다. 

(`$1$`) `$n=1$` 일 때, 
`$a_{1}=\frac{1 !}{2 !}=\frac{1}{2} < 1$` 이므로 주어진 부등식은 성립한다. 

(`$2$`) `$n=k$` 일 때, 
`$a_{k} < \frac{2}{k+1}$` 라고 가정하면 
`$n=k+1$` 일 때, 
$$ \begin{aligned} a_{k+1} &= \frac{1 !+2 !+3 !+ \cdots+(k+1) !}{(k+2) !} \\ &= (가) (1+a_{k} ) \\ &< (가) (1+\frac{2}{k+1} ) \\ &= \frac{1}{k+2} + (나) \end{aligned} $$
이다. 
`$k$` 에 대하여 `$\frac{2}{k+1} \leq 1$` 이므로 
`$(나) \leq \frac{1}{k+2}$` 이고 `$a_{k+1} < \frac{2}{k+2}$` 이다. 

`$n=k+1$` 일 때도 주어진 부등식은 성립한다. 
그러므로 모든 자연수 `$n$` 에 대하여 주어진 부등식은 성립한다. 
---

위 증명에서 (가), (나)에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기

① $(가): \frac{1}{k+2}, (나): \frac{1}{(k+1)(k+2)}$   ② $(가): \frac{1}{k+2}, (나): \frac{2}{(k+1)(k+2)}$   ③ $(가): \frac{1}{k+1}, (나): \frac{1}{(k+1)(k+2)}$   ④ $(가): \frac{1}{k+1}, (나): \frac{2}{(k+1)(k+2)}$   ⑤ $(가): \frac{1}{k+1}, (나): \frac{2}{(k+1)^{2}}$

## 풀이

`$n=k+1$` 일 때, `$a_{k+1}$` 을 정리하면 다음과 같다.
$$ \begin{aligned} a_{k+1} &= \frac{1 !+2 !+3 !+ \cdots+(k+1) !}{(k+2) !} \\ &= \frac{(1 !+2 !+3 !+ \cdots+k !) + (k+1) !}{(k+2) \times (k+1) !} \\ &= \frac{1 !+2 !+3 !+ \cdots+k !}{(k+2)(k+1) !} + \frac{(k+1) !}{(k+2)(k+1) !} \\ &= \frac{1}{k+2} a_{k} + \frac{1}{k+2} \\ &= \frac{1}{k+2} (1 + a_{k}) \end{aligned} $$
따라서 `$(가) = \frac{1}{k+2}$` 이다.

가정인 `$a_{k} < \frac{2}{k+1}$` 를 대입하여 부등식을 정리하면,
$$ \begin{aligned} a_{k+1} &< \frac{1}{k+2} \left( 1 + \frac{2}{k+1} \right) \\ &= \frac{1}{k+2} + \frac{2}{(k+1)(k+2)} \end{aligned} $$
따라서 `$(나) = \frac{2}{(k+1)(k+2)}$` 이다.

정답은 ② 이다.