## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 $AB = BA$가 성립하기 위한 충분조건인 것을 <보기>에서 모두 고른 것은?

$$ \begin{array}{l} \text{<보 기>} \\ ㄱ. A + B = 2E \\ ㄴ. A^{2}B = BA^{2} \\ ㄷ. A^{2}B = A + E \end{array} $$

(단, $E$는 단위행렬이다.)

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③

$ㄱ.$ $A + B = 2E$ 이면 $B = 2E - A$ 이므로
$AB = A(2E - A) = 2A - A^{2} = (2E - A)A = BA$ (참)

$ㄴ.$ [반례]
$A = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$ 이면
$A^{2} = E$ 이므로 $A^{2}B = BA^{2} = B$ 이지만
$AB = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) \neq \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = BA$ (거짓)

$ㄷ.$ $A^{2}B = A + E$ 에서 $A^{2}B - A = A(AB - E) = E \cdots$ ㉠
$A^{-1} = AB - E$ 에서 $(AB - E)A = E$, $ABA - A = E \cdots$ ㉡
㉠, ㉡에 의해 $A^{2}B - A = ABA - A$ 이므로 $A^{2}B = ABA$ 이다.
양변의 왼쪽에 $A^{-1}$을 곱하면 $AB = BA$ (참)