## 문제
$0$이 아닌 두 실수 $a$, $b$에 대하여 두 이차정사각행렬 $A$, $B$가 
$$ AB = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & b \end{array} \right) $$
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

<보기>
ㄱ. $a=b$ 이면 $A$의 역행렬 $A^{-1}$이 존재한다.
ㄴ. $a=b$ 이면 $AB=BA$이다.
ㄷ. $a \neq b$, $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$ 이면 $AB=BA$이다.

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③ 

ㄱ. $a=b$ 이면 
$$ AB = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & a \end{array} \right) = aE $$ 
($E$는 단위행렬)이므로 
$$ A \cdot \left( \frac{1}{a} B \right) = E $$ 
$\therefore A^{-1} = \frac{1}{a} B$ (참) 

ㄴ. ㄱ에서 $A^{-1} = \frac{1}{a} B$ 이므로 
$$ A \cdot \left( \frac{1}{a} B \right) = \left( \frac{1}{a} B \right) \cdot A = E $$ 
$\therefore AB = BA$ (참) 

ㄷ. $AB = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right) B = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & b \end{array} \right)$ 이므로 
$$ B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right)^{-1} \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & b \end{array} \right) $$ 
$$ = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & b \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ -a & b \end{array} \right) $$ 
$$ BA = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ -a & b \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ -a+b & b \end{array} \right) $$ 
$a \neq b$ 이므로 $-a+b \neq 0$ 
$\therefore AB \neq BA$ (거짓) 
따라서 보기 중 옳은 것은 $ㄱ, ㄴ$이다. 

[다른 풀이] 
ㄱ. $AB = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & a \end{array} \right)$ 에서 
$$ a \cdot b - 0 = ab = a^2 > 0 $$ 
($\because a=b, a \neq 0$) 
$AB$의 역행렬이 존재하므로 행렬 $A$의 역행렬 $A^{-1}$도 존재한다. (참) 

ㄴ. $AB = aE \Rightarrow B = aA^{-1}$ 
$$ BA = (aA^{-1}) A = aE $$ 
$\therefore AB = BA$ (참) 

ㄷ. $B = A^{-1} \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & b \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ 0 & b \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ -a & b \end{array} \right)$ 
$$ BA = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ -a & b \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a & 0 \\ -a+b & b \end{array} \right) $$ 
$AB \neq BA$ (거짓)