## 문제
양수 $a$, $b$에 대하여 $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=1$일 때, 모든 자연수 $n$에 대하여 $(a+b)^{n}-a^{n}-b^{n} \geq 2^{2n}-2^{n+1}$이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(ⅰ) $n=1$일 때,
$(a+b)-a-b \geq 2^{2}-2^{2}$이므로 성립한다.

(ⅱ) $n=k$일 때 성립한다고 가정하면
$(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k} \geq 2^{2k}-2^{k+1}$이다.

$n=k+1$일 때 성립함을 보이자.
$\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=1$이면 $ab=a+b$이므로 $ab$의 최솟값은 $\text{(가)}$이다.

$(a+b)^{k+1}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= \text{(나)} \{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + a^{k}b+ab^{k}$
$\geq \text{(가)} (2^{2k}-2^{k+1}) + \text{(다)}$
$= 2^{2(k+1)}-2^{(k+1)+1}$

$n=k+1$일 때도 성립한다.
따라서 (ⅰ), (ⅱ)에 의해서 모든 자연수 $n$에 대하여
$(a+b)^{n}-a^{n}-b^{n} \geq 2^{2n}-2^{n+1}$이다.
---

이 증명에서 $\text{(가)}$, $\text{(나)}$, $\text{(다)}$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline ① & 2 & (a-b) & 2^{k+1} \\ \hline ② & 2 & (a-b) & 2^{k+2} \\ \hline ③ & 2 & (a+b) & 2^{k+2} \\ \hline ④ & 4 & (a+b) & 2^{k+1} \\ \hline ⑤ & 4 & (a+b) & 2^{k+2} \\ \hline \end{array} $$

① $(가): 2, (나): (a-b), (다): 2^{k+1}$   ② $(가): 2, (나): (a-b), (다): 2^{k+2}$   ③ $(가): 2, (나): (a+b), (다): 2^{k+2}$   ④ $(가): 4, (나): (a+b), (다): 2^{k+1}$   ⑤ $(가): 4, (나): (a+b), (다): 2^{k+2}$

## 풀이
[정답] ⑤

양수 $a, b$에 대하여 $\frac{1}{a}+\frac{1}{b}=1$이므로 $\frac{a+b}{ab}=1$에서 $ab=a+b$이다.
산술-기하 평균의 관계에 의해
$a+b \geq 2\sqrt{ab}$
$ab \geq 2\sqrt{ab}$ (양변 제곱)
$(ab)^{2} \geq 4ab$
$ab \geq 4$ ($ab > 0$이므로)
따라서 $ab$의 최솟값은 $4$이다. 
$\therefore \text{(가)} = 4$

$n=k+1$일 때 성립함을 보이기 위해 식을 변형하면
$(a+b)^{k+1}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (a+b)(a+b)^{k}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (a+b)\{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + (a+b)a^{k}+(a+b)b^{k}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (a+b)\{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + a^{k+1}+ba^{k}+ab^{k}+b^{k+1}-a^{k+1}-b^{k+1}$
$= (a+b)\{(a+b)^{k}-a^{k}-b^{k}\} + ba^{k}+ab^{k}$
$\therefore \text{(나)} = (a+b)$

위 식에서 $ba^{k}+ab^{k} = ab(a^{k-1}+b^{k-1})$이다.
$ab=a+b$이고 $ab \geq 4$이면 $a=b=2$일 때 $a, b$가 최소이므로
$ab(a^{k-1}+b^{k-1}) \geq 4(2^{k-1}+2^{k-1}) = 4(2 \cdot 2^{k-1}) = 4 \cdot 2^{k} = 2^{k+2}$이다.
$\therefore \text{(다)} = 2^{k+2}$

가정된 부등식을 대입하면
$(a+b)(2^{2k}-2^{k+1}) + 2^{k+2} \geq 4(2^{2k}-2^{k+1}) + 2^{k+2}$
$= 2^{2} \cdot 2^{2k} - 2^{2} \cdot 2^{k+1} + 2^{k+2}$
$= 2^{2k+2} - 2^{k+3} + 2^{k+2}$
$= 2^{2(k+1)} - 2 \cdot 2^{k+2} + 2^{k+2}$
$= 2^{2(k+1)} - 2^{k+2} = 2^{2(k+1)} - 2^{(k+1)+1}$
이므로 $n=k+1$일 때도 성립한다.