## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = 2 \log_{2} x$ ìœ„ì˜ í•œ ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = 2^{x-3}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = 2 \log_{2} x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. ì  $D$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = 2^{x-3}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB} = 2$, $\overline{BD} = 2$ì¼ ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $1 + \sqrt{2}$   â‘¢ $\frac{5}{2}$   â‘£ $3$   â‘¤ $2 + \sqrt{2}$

## í’€ì´
$A ( t, 2 \log_{2} t )$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AB} = 2$ì´ë¯€ë¡œ $B ( t+2, 2^{t-1} )$ì´ë‹¤. 
ì´ ë•Œ, $A, B$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$2 \log_{2} t = 2^{t-1}$ ì¦‰, $\log_{2} t = 2^{t-2}$ $\cdots$ ã‰  
ë˜, $D( t+2, 2 \log_{2} ( t+2 ) )$ì´ê³ , $\overline{BD} = 2$ì´ë¯€ë¡œ
$2 \log_{2} ( t+2 ) - 2^{t-1} = 2$
$\log_{2} ( t+2 ) = 2^{t-2} + 1$ $\cdots$ ã‰¡ 
ã‰ ê³¼ ã‰¡ì—ì„œ
$\log_{2} ( t+2 ) = \log_{2} t + 1$
$\log_{2} ( t+2 ) = \log_{2} 2t$
$t+2 = 2t$
$\therefore t = 2$
ì´ ë•Œ, $A ( 2, 2 )$, $B ( 4, 2 )$, $D ( 4, 4 )$ì´ë‹¤.
í•œí¸, ë‘ ì  $C, D$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ
$2^{x-3} = 4$ì—ì„œ $x = 5$
$\therefore C ( 5, 4 )$
ë”°ë¼ì„œ ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ë©´
$S = \frac{1}{2} \times ( \overline{AB} + \overline{DC} ) \times \overline{BD}$
$= \frac{1}{2} \times ( 2 + 1 ) \times 2 = 3$

ì •ë‹µ â‘£