## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì„¸ ì  $A_{n} ( x_{n} , 0 )$, $B_{n} ( 0, x_{n} )$, $C_{n} ( x_{n} , x_{n} )$ ì„ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $T_{n}$ ì„ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì— ë”°ë¼ ê·¸ë¦°ë‹¤.

(ê°€) $x_{1} = 1$ ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë³€ $A_{n+1} B_{n+1}$ ì˜ ì¤‘ì ì´ $C_{n}$ ì´ë‹¤. ($n = 1, 2, 3, \dots$)

ì‚¼ê°í˜• $T_{n}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a_{n}$, ì‚¼ê°í˜• $T_{n}$ ì˜ ì„¸ ë³€ ìœ„ì— ìˆëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ ì¢Œí‘œì™€ $y$ ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $b_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{2^{n} b_{n}}{a_{n} + 2^{n}}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $12$

$A_{1} ( 1, 0 ), B_{1} ( 0, 1 ), C_{1} ( 1, 1 )$ ì—ì„œ
$a_{1} = 1 \times 1 \times \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$, $b_{1} = 3$
$\overline{A_{2} B_{2}}$ ì˜ ì¤‘ì ì´ $C_{1} ( 1, 1 )$ ì´ë¯€ë¡œ
$A_{2} ( 2, 0 ), B_{2} ( 0, 2 ), C_{2} ( 2, 2 )$
$a_{2} = 2 \times 2 \times \frac{1}{2} = 2$, $b_{2} = 6$
$\overline{A_{3} B_{3}}$ ì˜ ì¤‘ì ì´ $C_{2} ( 2, 2 )$ ì´ë¯€ë¡œ
$A_{3} ( 2^{2}, 0 ), B_{3} ( 0, 2^{2} ), C_{3} ( 2^{2}, 2^{2} )$
$a_{3} = 2^{2} \times 2^{2} \times \frac{1}{2} = 8$, $b_{3} = 12$
ë”°ë¼ì„œ $a_{n} = \frac{1}{2} \cdot 4^{n-1}$, $b_{n} = 3 \cdot 2^{n-1}$ ì´ë‹¤.

$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{2^{n} b_{n}}{a_{n} + 2^{n}} = \lim_{n \to \infty} \frac{2^{n} \cdot 3 \cdot 2^{n-1}}{2^{2n-3} + 2^{n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{3 \cdot 2^{2n-1}}{2^{2n-3} + 2^{n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{3 \cdot 2^{2n-1}}{2^{2n}}}{\frac{2^{2n-3}}{2^{2n}} + \frac{2^{n}}{2^{2n}}}$
$= \frac{3 \cdot 2^{-1}}{2^{-3}} = \frac{\frac{3}{2}}{\frac{1}{8}} = 12$