## 문제
지수함수 $f(x) = 2^{x}$, $g(x) = 3^{x}$에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
ㄱ. \enspace g(x) - f(x) > 0 \\
ㄴ. \enspace 12f(x)g(x) = f(x+2)g(x+1) \\
ㄷ. \enspace a < b \text{ 이면 } f(-2a)g(a) < f(-2b)g(b) \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ② 

ㄱ. $x < 0$ 일 때, $3^{x} < 2^{x}$ 이므로 $g(x) < f(x)$ 이다. 따라서 $g(x) - f(x) > 0$ 은 거짓이다.

ㄴ. $12f(x)g(x) = 12 \cdot 2^{x} \cdot 3^{x} = (2^{2} \cdot 3) \cdot 2^{x} \cdot 3^{x} = 2^{x+2} \cdot 3^{x+1}$
$= f(x+2)g(x+1)$ 이므로 참이다.

ㄷ. $h(x) = f(-2x)g(x) = 2^{-2x} \cdot 3^{x} = (2^{-2})^{x} \cdot 3^{x} = \left( \frac{1}{4} \right)^{x} \cdot 3^{x} = \left( \frac{3}{4} \right)^{x}$ 이다.
함수 $h(x) = \left( \frac{3}{4} \right)^{x}$ 는 밑이 $1$보다 작은 지수함수이므로 감소함수이다.
따라서 $a < b$ 이면 $h(a) > h(b)$, 즉 $f(-2a)g(a) > f(-2b)g(b)$ 이다. (거짓)

따라서 옳은 것은 ㄴ뿐이다.