## 문제
다항식 $f(x)$를 $x^2 + x - 6$으로 나누었을 때의 나머지가 $5x - 1$이면, 다항식 $f(2x + 3)$을 $2x + 1$로 나누었을 때의 나머지는?

## 보기
① $1$   ② $3$   ③ $5$   ④ $7$   ⑤ $9$

## 풀이
$f(x)$를 $x^2 + x - 6$으로 나누었을 때의 몫을 $Q(x)$라 하면 나머지가 $5x - 1$이므로
$f(x) = (x^2 + x - 6)Q(x) + 5x - 1$
$= (x + 3)(x - 2)Q(x) + 5x - 1$

위 식의 양변에 $x = 2$를 대입하면
$f(2) = 9$ $\cdots \cdots$ ㉠

$f(2x + 3)$을 $2x + 1$로 나누었을 때의 몫을 $Q'(x)$, 나머지를 $R$ ($R$은 상수)이라 하면
$f(2x + 3) = (2x + 1)Q'(x) + R$

위 식의 양변에 $x = -\frac{1}{2}$을 대입하면
$f(2) = R = 9$ ($\because$ ㉠)

따라서 구하는 나머지는 $9$이다.

정답: ⑤