## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì„¸ ì  $A_n(x_n, 0)$, $B_n(0, x_n)$, $C_n(x_n, x_n)$ì„ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $T_n$ì„ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì— ë”°ë¼ ê·¸ë¦°ë‹¤.

(ê°€) $x_1 = 1$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë³€ $A_{n+1}B_{n+1}$ì˜ ì¤‘ì ì´ $C_n$ì´ë‹¤. ($n=1, 2, 3, \dots$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $T_n$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a_n$, ì‚¼ê°í˜• $T_n$ì˜ ì„¸ ë³€ ìœ„ì— ìˆëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $b_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{2^n b_n}{a_n + 2^n}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
$A_1(1, 0), B_1(0, 1), C_1(1, 1)$ì—ì„œ 
$a_1 = 1 \times 1 \times \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$, $b_1 = 3$ 

$\overline{A_2 B_2}$ì˜ ì¤‘ì ì´ $C_1(1, 1)$ì´ë¯€ë¡œ 
$A_2(2, 0), B_2(0, 2), C_2(2, 2)$ 
$a_2 = 2 \times 2 \times \frac{1}{2} = 2$, $b_2 = 6$ 

$\overline{A_3 B_3}$ì˜ ì¤‘ì ì´ $C_2(2, 2)$ì´ë¯€ë¡œ 
$A_3(2^2, 0), B_3(0, 2^2), C_3(2^2, 2^2)$ 
$a_3 = 2^2 \times 2^2 \times \frac{1}{2} = 8$, $b_3 = 12$ 

ë”°ë¼ì„œ $x_n = 2^{n-1}$ì´ë¯€ë¡œ 
$a_n = \frac{1}{2} \cdot (2^{n-1})^2 = \frac{1}{2} \cdot 4^{n-1} = 2^{2n-3}$
$b_n = 3 \cdot 2^{n-1}$ 

$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{2^n b_n}{a_n + 2^n} = \lim_{n \to \infty} \frac{2^n \cdot 3 \cdot 2^{n-1}}{2^{2n-3} + 2^n}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{3 \cdot 2^{2n-1}}{2^{2n-3} + 2^n}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{3 \cdot 2^{2n-1}}{2^{2n}}}{\frac{2^{2n-3}}{2^{2n}} + \frac{2^n}{2^{2n}}}$ 
$= \frac{3 \cdot 2^{-1}}{2^{-3}} = \frac{3/2}{1/8} = 12$

ì •ë‹µ: $12$