## 문제

함수 $f(x) = \left( \frac{x}{x-1} \right)^x$ ($x > 1$)에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보 기>} \\ \text{ㄱ. } \lim_{x \to \infty} f(x) = e \\ \text{ㄴ. } \lim_{x \to \infty} f(x)f(x+1) = e^2 \\ \text{ㄷ. } k \ge 2 \text{일 때, } \lim_{x \to \infty} f(kx) = e^k \text{이다.} \\ \hline \end{array} $$

## 보기

① ㄱ   ② ㄷ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이

ㄱ. 
$\lim_{x \to \infty} f(x) = \lim_{x \to \infty} \left( \frac{x}{x-1} \right)^x = \lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{x-1} \right)^x$
$= \lim_{x \to \infty} \left\{ \left( 1 + \frac{1}{x-1} \right)^{x-1} \right\}^{\frac{x}{x-1}}$
$\lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{x-1} \right)^{x-1} = e$ 이고, $\lim_{x \to \infty} \frac{x}{x-1} = 1$ 이므로
$\lim_{x \to \infty} \left\{ \left( 1 + \frac{1}{x-1} \right)^{x-1} \right\}^{\frac{x}{x-1}} = e^1 = e$
따라서 ㄱ은 참이다.

ㄴ. 
$\lim_{x \to \infty} f(x) = e$ 이므로 $x+1 = t$ 라 하면 $x \to \infty$ 일 때 $t \to \infty$ 이다.
$\lim_{x \to \infty} f(x+1) = \lim_{t \to \infty} f(t) = e$
$\lim_{x \to \infty} f(x) \cdot f(x+1) = \lim_{x \to \infty} f(x) \times \lim_{x \to \infty} f(x+1)$
$= e \times e = e^2$
따라서 ㄴ은 참이다.

ㄷ. 
$\lim_{x \to \infty} f(kx) = \lim_{x \to \infty} \left( \frac{kx}{kx-1} \right)^{kx} = \lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{kx-1} \right)^{kx}$
$= \lim_{x \to \infty} \left\{ \left( 1 + \frac{1}{kx-1} \right)^{kx-1} \right\}^{\frac{kx}{kx-1}}$
$x \to \infty$ 이면 $kx \to \infty$ 이므로
$\lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{kx-1} \right)^{kx-1} = e$
$\lim_{x \to \infty} \frac{kx}{kx-1} = 1$ 이므로
$\lim_{x \to \infty} \left\{ \left( 1 + \frac{1}{kx-1} \right)^{kx-1} \right\}^{\frac{kx}{kx-1}} = e^1 = e$
따라서 ㄷ은 거짓이다.

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.

정답: ③