## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‘ ì  $A(1, 0)$, $B(0, 1)$ì´ ìˆë‹¤. ê³¡ì„  $y=x^{2}$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P(a, b)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $APB$ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{5}{2}$ì¼ ë•Œ, $a+b$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a>0$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $7$   â‘¡ $6$   â‘¢ $5$   â‘£ $4$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
ì  $P$ì—ì„œ $x$ì¶•ê³¼ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ì„œ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ë©´ $C(0, b)$ì´ê³ , ì  $P(a, b)$ëŠ” ê³¡ì„  $y=x^{2}$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $b=a^{2}$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $APB$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ë©´ 
$S = \square OAPC - (\triangle OAB + \triangle BPC)$
$= \frac{1}{2} (1+a) b - \{ \frac{1}{2} \times 1 \times 1 + \frac{1}{2} (b-1) a \}$
$= \frac{1}{2} b + \frac{1}{2} a - \frac{1}{2}$
$= \frac{1}{2} a^{2} + \frac{1}{2} a - \frac{1}{2}$

í•œí¸ $S = \frac{5}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{2} a^{2} + \frac{1}{2} a - \frac{1}{2} = \frac{5}{2}$
$a^{2} + a - 6 = 0$, $(a+3)(a-2) = 0$
$\therefore a = -3$ ë˜ëŠ” $a = 2$

ê·¸ëŸ°ë° $a>0$ì´ë¯€ë¡œ $a=2$, $b=a^{2}=2^{2}=4$
$\therefore a+b=2+4=6$