## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식
$$\sum_{k=1}^{n} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2k+5)} + \cdots + \frac{1}{n(2n+1)} \right\} = \frac{n(n+3)}{12}$$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
(1) \text{ } n=1 \text{ 일 때} \\
(\text{좌변}) = \frac{1}{3} \text{, } (\text{우변}) = \frac{1}{3} \text{ 이므로 주어진 등식은 성립한다.} \\
\\
(2) \text{ } n=m \text{ 일 때 성립한다고 가정하면} \\
\sum_{k=1}^{m} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2k+5)} + \cdots + \frac{1}{m(2m+1)} \right\} = \frac{m(m+3)}{12} \\
\\
n=m+1 \text{ 일 때 성립함을 보이자.} \\
\sum_{k=1}^{m+1} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2k+5)} + \cdots + \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \right\} \\
= \sum_{k=1}^{m} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2k+5)} + \cdots + \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \right\} + \frac{(가)}{2m+3} \\
= \sum_{k=1}^{m} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2k+5)} + \cdots + \frac{1}{(나)} \right\} \\
+ \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2} + \frac{(가)}{2m+3} \\
= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \sum_{k=1}^{m+1} (다) \\
= \frac{(m+1)(m+4)}{12} \\
\\
\text{그러므로 } n=m+1 \text{ 일 때도 성립한다.} \\
\text{따라서 } (1), (2) \text{에 의하여 모든 자연수 } n \text{에 대하여 주어진 등식은 성립한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것을 차례대로 나열한 것은?

## 보기

① $m$, $(m+1)(2m+3)$, $(k-1)^{2}$   ② $m$, $m(2m+1)$, $(k-1)^{2}$   ③ $m+1$, $m(2m+1)$, $(k-1)^{2}$   ④ $m+1$, $(m+1)(2m+3)$, $k^{2}$   ⑤ $m+1$, $m(2m+1)$, $k^{2}$

## 풀이

[정답] ⑤

$(가)$ 주어진 식에 $m+1$을 대입한 것이므로 
$$(m+1)^{2} \cdot \frac{1}{(m+1)(2m+3)} = \frac{m+1}{2m+3}$$
$(나)$ $\frac{1}{(m+1)(2m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2}$ 항이 나왔으므로 그 이전의 마지막 항은 
$$\frac{1}{m(2m+1)}$$
이다.
$(다)$ 준식 
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2} + \frac{m+1}{2m+3}$$
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2} + (m+1)^{2} \cdot \frac{1}{(m+1)(2m+3)}$$
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2m+3)} \sum_{k=1}^{m+1} k^{2}$$

$\therefore$ $(가)$ : $m+1$, $(나)$ : $m(2m+1)$, $(다)$ : $k^{2}$