## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒì€ $\angle A$ê°€ ë‘”ê°ì¸ $\triangle ABC$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AB}=c$, $\overline{BC}=a$, $\overline{AC}=b$ë¼ í•  ë•Œ, $\cos A = \frac{b^2 + c^2 - a^2}{2bc}$ì„ì„ ì¦ëª…í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $B$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  $\overline{AB}$ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì„ ë¶„ $\overline{BC}$ì™€ ì›ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $G$ë¼ í•˜ì. 
$\triangle ABC$ì˜ ì„¸ ë³€ $\overline{CA}$, $\overline{AB}$, $\overline{BC}$ì˜ ì—°ì¥ì„ ê³¼ ì›ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $D, E, F$ë¼ í•  ë•Œ,
$\frac{\overline{AD}}{\overline{AE}} = (\text{ê°€})$ ì´ë‹¤. 
ë˜ $\triangle ACG \sim (\text{ë‚˜})$ ì´ë¯€ë¡œ 
$(a-c) : b = (\text{ë‹¤}) : (a+c)$ 
ë”°ë¼ì„œ $\cos A = \frac{b^2 + c^2 - a^2}{2bc}$ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $\cos A, \triangle ABC, b+2c\cos A$   â‘¡ $\cos A, \triangle ABC, b-2c\cos A$   â‘¢ $-\cos A, \triangle ABC, b+2c\cos A$   â‘£ $-\cos A, \triangle FCD, b-2c\cos A$   â‘¤ $-\cos A, \triangle FCD, b+2c\cos A$

## í’€ì´
$$ \begin{array}{l} 1. \text{ ì  } B \text{ê°€ ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì´ë¯€ë¡œ } \overline{AB} = \overline{BG} = \overline{BE} = c \text{ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì§€ë¦„ } \overline{AE} = 2c \text{ì´ë‹¤.} \\ 2. \text{ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• } \triangle ADE \text{ì—ì„œ } \angle DAE = \pi - A \text{ì´ë¯€ë¡œ } \frac{\overline{AD}}{\overline{AE}} = \cos(\pi - A) = -\cos A \text{ì´ë‹¤. } \therefore (\text{ê°€}) = -\cos A \\ 3. \text{ ë„¤ ì  } A, G, F, D \text{ëŠ” í•œ ì› ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ } \angle CAG = \angle CFD \text{ì´ê³  } \angle C \text{ëŠ” ê³µí†µì´ë‹¤. } \\ \text{ ë”°ë¼ì„œ } \triangle ACG \sim \triangle FCD \text{ì´ë‹¤. } \therefore (\text{ë‚˜}) = \triangle FCD \\ 4. \text{ ë‹®ìŒë¹„ì— ì˜í•´ } \overline{CG} : \overline{CD} = \overline{CA} : \overline{CF} \text{ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤.} \\ \overline{CG} = a - c, \overline{CA} = b, \overline{CF} = a + c \text{ì´ê³ , } \\ \overline{CD} = \overline{CA} + \overline{AD} = b + 2c \cos(\pi - A) = b - 2c \cos A \text{ì´ë‹¤. } \\ \text{ ë”°ë¼ì„œ } (a - c) : (b - 2c \cos A) = b : (a + c) \text{ì—ì„œ } (a - c) : b = (b - 2c \cos A) : (a + c) \text{ì´ë‹¤. } \therefore (\text{ë‹¤}) = b - 2c \cos A \end{array} $$

ì •ë‹µ: â‘£