## ë¬¸ì œ
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \{f(x)\}^2 & (0 \leq x \leq 3) \\ (f \circ f)(x) & (3 < x \leq 5) \end{array} \right. $$
ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

$ã„±.$
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$ã„´.$
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$ã„·.$
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„·$   â‘£ $ã„±, ã„´$   â‘¤ $ã„´, ã„·$

## í’€ì´
$ã„±.$ $f(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{f(x)\}^2$, $(f \circ f)(x)$ëŠ” ëª¨ë‘ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ $g(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$\lim_{x \to 3^-} g(x) = \lim_{x \to 3^-} \{f(x)\}^2 = 1^2 = 1$
$\lim_{x \to 3^+} g(x) = \lim_{x \to 3^+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 1^-} f(t) = 2$
$\lim_{x \to 3^-} g(x) \neq \lim_{x \to 3^+} g(x)$
$g(x)$ëŠ” $x = 3$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë‹¤.

$ã„´.$ $f(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 3]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{f(x)\}^2$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 3]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. $f(x)$ëŠ” $x \neq 4$ì¸ ëª¨ë“  $x$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(f \circ f)(x)$ëŠ” $x \neq 4$ì´ê³  $f(x) \neq 4$ì¸ $x$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³  $x = 4$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ $g(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(â…°) $x = 3$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±
$\lim_{x \to 3^-} g(x) = \lim_{x \to 3^-} \{f(x)\}^2 = 2^2 = 4$
$\lim_{x \to 3^+} g(x) = \lim_{x \to 3^+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 2^-} f(t) = 4$
$g(3) = \{f(3)\}^2 = 2^2 = 4$
$\lim_{x \to 3^-} g(x) = \lim_{x \to 3^+} g(x) = g(3)$
$g(x)$ëŠ” $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(â…±) $x = 4$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±
$\lim_{x \to 4^-} g(x) = \lim_{x \to 4^-} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 0^+} f(t) = 3$
$\lim_{x \to 4^+} g(x) = \lim_{x \to 4^+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 1^+} f(t) = 3$
$g(4) = f(f(4)) = f(0) = 3$
$\lim_{x \to 4^-} g(x) = \lim_{x \to 4^+} g(x) = g(4)$
$g(x)$ëŠ” $x = 4$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(â…°), (â…±)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

$ã„·.$ $f(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 3]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{f(x)\}^2$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 3]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. $f(x)$ëŠ” $x \neq 4$ì¸ ëª¨ë“  $x$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(f \circ f)(x)$ëŠ” $x \neq 4$ì´ê³  $f(x) \neq 4$ì¸ $x$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³  $x = 4$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ $g(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(â…°) $x = 3$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±
$\lim_{x \to 3^-} g(x) = \lim_{x \to 3^-} \{f(x)\}^2 = 2^2 = 4$
$\lim_{x \to 3^+} g(x) = \lim_{x \to 3^+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 2^-} f(t) = 4$
$g(3) = \{f(3)\}^2 = 2^2 = 4$
$\lim_{x \to 3^-} g(x) = \lim_{x \to 3^+} g(x) = g(3)$
$g(x)$ëŠ” $x = 3$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(â…±) $x = 4$ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±
$\lim_{x \to 4^-} g(x) = \lim_{x \to 4^-} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 0^+} f(t) = 2$
$\lim_{x \to 4^+} g(x) = \lim_{x \to 4^+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 1^+} f(t) = 3$
$\lim_{x \to 4^-} g(x) \neq \lim_{x \to 4^+} g(x)$
$g(x)$ëŠ” $x = 4$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë‹¤.

ì´ìƒì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 5]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $ã„´$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡