## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì› $x^{2} + y^{2} = 36$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P(a, b)$ì™€ ì  $A(4, 0)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì  $Q$ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì„ $X$ë¼ í•˜ì. (ë‹¨, $b \neq 0$)

(ê°€) ì  $Q$ëŠ” ì„ ë¶„ $OP$ ìœ„ì— ìˆë‹¤.  
(ë‚˜) ì  $Q$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $AP$ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ $\angle OQA$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•œë‹¤.  

ì§‘í•©ì˜ í¬í•¨ê´€ê³„ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $X \subset \{ (x, y) \mid \frac{(x-1)^{2}}{9} - \frac{(y-1)^{2}}{5} = 1 \}$   â‘¡ $X \subset \{ (x, y) \mid \frac{(x-2)^{2}}{9} + \frac{(y-1)^{2}}{5} = 1 \}$   â‘¢ $X \subset \{ (x, y) \mid \frac{(x-1)^{2}}{9} - \frac{y^{2}}{5} = 1 \}$   â‘£ $X \subset \{ (x, y) \mid \frac{(x-1)^{2}}{9} + \frac{y^{2}}{5} = 1 \}$   â‘¤ $X \subset \{ (x, y) \mid \frac{(x-2)^{2}}{9} + \frac{y^{2}}{5} = 1 \}$

## í’€ì´
$\overline{QP} = \overline{AQ}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{OQ} + \overline{AQ} = \overline{OQ} + \overline{QP} = \overline{OP} = 6$ (ì¼ì •)  
ì¦‰ $Q$ì˜ ìì·¨ëŠ” ì  $O$, $A$ë¥¼ ì´ˆì ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¥ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì¸ íƒ€ì›ì˜ ì¼ë¶€ì´ë‹¤.  

$Q(x, y)$ë¼ í•˜ë©´  
$\sqrt{x^{2} + y^{2}} + \sqrt{(x-4)^{2} + y^{2}} = 6$  
$\frac{(x-2)^{2}}{9} + \frac{y^{2}}{5} = 1$ (ë‹¨, $y \neq 0$)  

$\therefore X \subset \{ (x, y) \mid \frac{(x-2)^{2}}{9} + \frac{y^{2}}{5} = 1 \}$

ì •ë‹µ: â‘¤