## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y=3^x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ í‰í–‰ ì´ë™ì‹œì¼œ ì  $(k, 2)$ ($k$ëŠ” ìì—°ìˆ˜)ë¥¼ ì§€ë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ê³¡ì„ ì˜ $y$ì ˆí¸ì„ $a_k$ë¼ í•˜ì. ì´ë•Œ $\sum_{k=1}^{\infty} a_k$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{2}{3}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{4}{3}$   â‘£ $\frac{3}{2}$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y=3^x$ì„ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $b_k$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ì‹œí‚¨ ê³¡ì„  $y=3^{x-b_k}$ì´ ì  $(k, 2)$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤ê³  í•˜ë©´
$2=3^{k-b_k}$ì´ë‹¤. $\therefore 3^{-b_k} = \frac{2}{3^k}$
ì´ë•Œ ê³¡ì„  $y=3^{x-b_k}$ì˜ $y$ì ˆí¸ì€ $x=0$ì¼ ë•Œì˜ ê°’ì´ë¯€ë¡œ $3^{-b_k}$ì´ë‹¤.
$a_k = 3^{-b_k} = \frac{2}{3^k}$ì´ë‹¤.
$\therefore \sum_{k=1}^{\infty} a_k = \sum_{k=1}^{\infty} \frac{2}{3^k} = 2 \sum_{k=1}^{\infty} \left( \frac{1}{3} \right)^k$
$= 2 \times \frac{\frac{1}{3}}{1 - \frac{1}{3}} = 2 \times \frac{\frac{1}{3}}{\frac{2}{3}} = 2 \times \frac{1}{2} = 1$

[ì •ë‹µ] â‘¡