## 문제
수열 $\{a_{n}\}$이
$$ \begin{cases} a_{1} = \frac{1}{2} \\ (n+1)(n+2) a_{n+1} = n^{2} a_{n} \quad (n=1, 2, 3, \cdots) \end{cases} $$
일 때, 다음은 모든 자연수 $n$에 대하여
$$ \sum_{k=1}^{n} a_{k} = \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{k^{2}} - \frac{n}{n+1} \quad \cdots \quad (\ast) $$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

($1$) $n=1$일 때, (좌변) $= \frac{1}{2}$, (우변) $= 1 - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$이므로 $(\ast)$이 성립한다.
($2$) $n=m$일 때, $(\ast)$이 성립한다고 가정하면
$$ \sum_{k=1}^{m} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} $$
$n=m+1$일 때, $(\ast)$이 성립함을 보이자.
$$ \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + a_{m+1} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \text{(가)} a_{m} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} \cdot \frac{(m-1)^{2}}{m(m+1)} \cdots \frac{1^{2}}{2 \cdot 3} a_{1} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \text{(나)} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{1}{(m+1)^{2}} - \text{(다)} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m+1}{m+2} $$
그러므로 $n=m+1$일 때도 $(\ast)$이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\ast)$이 성립한다.

위 증명에서 (가), (나), (다)에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기
① (가) $\frac{m}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)^{2}}$   ② (가) $\frac{m}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{m}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)}$   ③ (가) $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)^{2}}$   ④ (가) $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)}$   ⑤ (가) $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{m}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)^{2}}$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$일 때,
(좌변) $= a_{1} = \frac{1}{2}$, (우변) $= 1 - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$이므로 $(\ast)$이 성립한다.

(ⅱ) $n=m$일 때, $(\ast)$이 성립한다고 가정하면
$$ \sum_{k=1}^{m} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} $$
$n=m+1$일 때, $(\ast)$이 성립함을 보이자.
수열 $\{ a_{n} \}$의 정의 $(n+1)(n+2) a_{n+1} = n^{2} a_{n}$에 의해
$$ a_{m+1} = \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} a_{m} \quad \cdots \quad \text{(가)} $$
이므로
$$ \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} + a_{m+1} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} a_{m} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} \cdot \frac{(m-1)^{2}}{m(m+1)} \cdot \dots \cdot \frac{1^{2}}{2 \cdot 3} a_{1} $$
$a_{1} = \frac{1}{2}$을 대입하여 정리하면
$$ a_{m+1} = \frac{m! \cdot m!}{(m+2)!/2 \cdot (m+1)!} \cdot \frac{1}{2} = \frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)} \quad \cdots \quad \text{(나)} $$
이때, $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)} = \frac{(m+2)-(m+1)}{(m+1)^{2}(m+2)} = \frac{1}{(m+1)^{2}} - \frac{1}{(m+1)(m+2)}$ 이므로
(다) $= \frac{1}{(m+1)(m+2)}$ 이다.
$$ \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{1}{(m+1)^{2}} - \frac{1}{(m+1)(m+2)} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \left( \frac{m}{m+1} + \frac{1}{(m+1)(m+2)} \right) = \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m+1}{m+2} $$
$n=m+1$일 때에도 $(\ast)$이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\ast)$이 성립한다.

정답은 ④이다.