## 문제
함수 $f(x) = \frac{1}{2} (3^{x} - 3^{-x})$의 역함수를 $g(x)$라 할 때, 다음을 만족시키는 $x$의 값 전체의 곱은?
$$\sum_{n=1}^{\infty} \{g(x)g(-x)\}^{n} = -\frac{1}{5}$$

## 보기
① $-\frac{1}{5}$   ② $-\frac{1}{4}$   ③ $-\frac{1}{3}$   ④ $-\frac{1}{2}$   ⑤ $-1$

## 풀이
함수 $f(x) = \frac{1}{2} (3^{x} - 3^{-x})$의 역함수 $g(x)$는 $x = \frac{1}{2} (3^{y} - 3^{-y})$이므로
$$2x = 3^{y} - \frac{1}{3^{y}}$$
$$3^{2y} - 2x \cdot 3^{y} - 1 = 0$$
$3^{y}$를 $t$로 치환하면 $t^{2} - 2xt - 1 = 0$
$$t = x \pm \sqrt{x^{2} + 1}$$
$\therefore 3^{y} = x + \sqrt{x^{2} + 1}$ ($\because 3^{y} > 0$)
$\therefore g(x) = \log_{3} (x + \sqrt{x^{2} + 1})$
그런데,
$$g(-x) = \log_{3} (-x + \sqrt{x^{2} + 1})$$
$$= \log_{3} \frac{(-x + \sqrt{x^{2} + 1})(x + \sqrt{x^{2} + 1})}{x + \sqrt{x^{2} + 1}}$$
$$= \log_{3} \frac{1}{x + \sqrt{x^{2} + 1}}$$
$$= -\log_{3} (x + \sqrt{x^{2} + 1}) = -g(x)$$
이므로
$$g(x) \cdot g(-x) = g(x) \cdot \{-g(x)\} = -\{g(x)\}^{2}$$
따라서
$$\sum_{n=1}^{\infty} \{g(x) \cdot g(-x)\}^{n} = \frac{-\{g(x)\}^{2}}{1 + \{g(x)\}^{2}} = -\frac{1}{5}$$
$$5 \{g(x)\}^{2} = 1 + \{g(x)\}^{2}$$
$$4 \{g(x)\}^{2} = 1$$
$$g(x) = \pm \frac{1}{2}$$
즉, $g(x)$는 함수 $f(x)$의 역함수이므로 $f(\pm \frac{1}{2}) = x$의 값을 구하면 된다.
따라서 $f(\pm \frac{1}{2}) = \pm \frac{1}{\sqrt{3}}$이므로 조건을 만족시키는 $x$의 값 전체의 곱은
$$-\frac{1}{\sqrt{3}} \times \frac{1}{\sqrt{3}} = -\frac{1}{3}$$
이다.

[정답] ③