## 문제
자연수 $n$에 대하여 $a_{n}=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+\dots+\frac{1}{n}$로 정의한다. 다음은 $2$ 이상인 모든 자연수 $n$에 대하여 등식
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{n-1}=n(a_{n}-1) $$
이 성립함을 증명한 것이다.

($1$) $n=2$ 일 때, $($좌변$)=($우변$)=(가)$ 이므로 주어진 등식은 성립한다.
($2$) $n=k$ 일 때, 주어진 등식이 성립한다고 가정하면
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{k-1}=k(a_{k}-1) $$
$a_{k}$를 더하면
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{k}=(나) $$
$a_{k}=a_{k+1}-(다)$ 이므로
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{k}=(k+1)(a_{k+1}-1) $$
$n=k+1$ 일 때도 성립한다.
따라서 $2$ 이상인 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 등식은 성립한다.
위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): 1, (나): k a_{k+1}-k, (다): \frac{1}{k}$   ② $(가): 1, (나): (k+1) a_{k}-k, (다): \frac{1}{k+1}$   ③ $(가): 1, (나): (k+1) a_{k}-k, (다): \frac{1}{k}$   ④ $(가): \frac{3}{2}, (나): k a_{k+1}-k, (다): \frac{1}{k+1}$   ⑤ $(가): \frac{3}{2}, (나): (k+1) a_{k}-k, (다): \frac{1}{k+1}$

## 풀이
[정답] ②
$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline \text{구분} & (가) & (나) & (다) \\ \hline \text{값 및 식} & 1 & (k+1) a_{k}-k & \frac{1}{k+1} \\ \hline \end{array} $$

($1$) $n=2$ 일 때,
(좌변) $= a_{1}=1$
(우변) $= 2(a_{2}-1)=2(1+\frac{1}{2}-1)=1$
따라서 $(가): 1$이다.

($2$) $n=k$ 일 때 성립한다고 가정하면
$a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{k-1}=k(a_{k}-1)$
양변에 $a_{k}$를 더하면
$a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{k}=k a_{k}-k+a_{k}=(k+1) a_{k}-k$
따라서 $(나): (k+1) a_{k}-k$이다.

$a_{k+1}=a_{k}+\frac{1}{k+1}$에서 $a_{k}=a_{k+1}-\frac{1}{k+1}$이므로
$(다): \frac{1}{k+1}$이다.

이를 대입하면
$a_{1}+a_{2}+a_{3}+\dots+a_{k}=(k+1)(a_{k+1}-\frac{1}{k+1})-k$
$= (k+1) a_{k+1}-1-k = (k+1) a_{k+1}-(k+1) = (k+1)(a_{k+1}-1)$
이 되어 $n=k+1$ 일 때도 성립한다.