## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ì€ ì›ì  $O$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë‹¤. ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ $x$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ ì›ì ì´ ì•„ë‹Œ ì ì„ ê°ê° $A, B$ë¼ í•˜ê³ , í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ëŒ€, ê·¹ì†Œì¸ ì ì„ ê°ê° $C, D$ë¼ í•˜ì. ì  $D$ì˜ $x$ì¢Œí‘œê°€ $\frac{1}{2}$ì´ê³  ì‚¬ê°í˜• $ADBC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $\sqrt{3}$ì¼ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $1$   â‘¡ $\frac{4}{3}$   â‘¢ $\frac{5}{3}$   â‘£ $\frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘¤ $\sqrt{2}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘ 

$f(x)=ax^{3}+bx$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´
$f'(x)=3ax^{2}+b$
$=3a(x^{2}-\frac{1}{4})$
$\therefore b=-\frac{3a}{4}$

$f(x)=ax^{3}-\frac{3a}{4}x=ax(x-\frac{\sqrt{3}}{2})(x+\frac{\sqrt{3}}{2})$ì´ë¯€ë¡œ,
$\triangle ACB = \frac{1}{2} \square ADBC = \frac{1}{2} \times \sqrt{3} \times (\text{ê·¹ëŒ“ê°’}) = \frac{\sqrt{3}}{2}$ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì€ $1$ì´ë‹¤.