## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ íƒœì–‘ê´‘ì„ ì´ ì§€ë©´ê³¼ $60^\circ$ ì˜ ê°ì„ ì´ë£¨ë©´ì„œ ë¹„ì¶”ê³  ìˆë‹¤. í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $4$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ì¤‘ì•™ì— ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì¸ ì› ëª¨ì–‘ì˜ êµ¬ë©ì´ ëš«ë ¤ ìˆëŠ” íŒì´ ìˆë‹¤. ì´ íŒì€ ì§€ë©´ê³¼ ìˆ˜ì§ìœ¼ë¡œ ì„œ ìˆê³  íƒœì–‘ê´‘ì„ ê³¼ $30^\circ$ ì˜ ê°ì„ ì´ë£¨ê³  ìˆë‹¤. íŒì˜ ë°‘ë³€ì„ ì§€ë©´ì— ê³ ì •í•˜ê³  íŒì„ ê·¸ë¦¼ì ìª½ìœ¼ë¡œ ê¸°ìš¸ì¼ ë•Œ ìƒê¸°ëŠ” ê·¸ë¦¼ìì˜ ìµœëŒ€ ë„“ì´ë¥¼ $S$ ë¼ í•˜ì. $S$ ì˜ ê°’ì„ $\frac{\sqrt{3}(a+b \pi)}{3}$ ë¼ í•  ë•Œ, $a+b$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a, b$ ëŠ” ì •ìˆ˜ì´ê³  íŒì˜ ë‘ê»˜ëŠ” ë¬´ì‹œí•œë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

**[ì •ë‹µ]** 

$30$

**[í•´ì„¤]** 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë³¸ë˜ íŒì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A$ ë¼ê³  í•˜ì. ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ë„í˜•ì˜ í‰ë©´ $\alpha$ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$A \cdot \cos \theta = S \cdot \cos 30^\circ$ 

$\therefore S = \frac{2}{\sqrt{3}} A \cdot \cos \theta$ 

í•œí¸, $A = 4^{2} - \pi \cdot 1^{2} = 16 - \pi$ ì´ë¯€ë¡œ 

$S = \frac{2 \sqrt{3}}{3}(16 - \pi) \cdot \cos \theta$ 

ë”°ë¼ì„œ, $\cos \theta = 1$ ì¼ ë•Œ ì¦‰, $\theta = 0^\circ$ ì¼ ë•Œ $S$ ëŠ” ìµœëŒ€ê°€ ëœë‹¤. 

$\therefore S = \frac{\sqrt{3}(32 - 2 \pi)}{3}$ 

$\therefore a = 32$, $b = -2 \therefore a + b = 30$ 

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]** 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\angle ACB = \theta$ ë¼ê³  í•˜ë©´ $30^\circ \leq \theta \leq 180^\circ$ 

$\triangle ABC$ ì—ì„œ $\frac{\overline{AC}}{\sin 60^\circ} = \frac{\overline{AB}}{\sin \theta}$, $\overline{AB} = \frac{8}{\sqrt{3}} \cdot \sin \theta$ 

$\triangle DEF$ ì—ì„œ $\frac{\overline{DF}}{\sin 60^\circ} = \frac{\overline{DE}}{\sin \theta}$, $\overline{AB} = \frac{4}{\sqrt{3}} \cdot \sin \theta$ 

ë”°ë¼ì„œ, ê·¸ë¦¼ìì˜ ë„“ì´ $S$ ëŠ” 

$S = 4 \times \frac{8}{\sqrt{3}} \sin \theta - \pi \cdot 1 \cdot \frac{2}{\sqrt{3}} \sin \theta$ 

$= \frac{\sqrt{3}}{3}(32 - 2 \pi) \cdot \sin \theta$ 

$\sin \theta = 1$ ì¦‰, $\theta = 90^\circ$ ì¼ ë•Œ ë„“ì´ $S$ ëŠ” ìµœëŒ€ê°€ ëœë‹¤. 

$\therefore \frac{\sqrt{3}(32 - 2 \pi)}{3} \therefore a = 32$, $b = -2$ 

$\therefore a + b = 32 + (-2) = 30$