## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 등식 
$$\sum_{k=1}^{n} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2 k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2 k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2 k+5)} + \cdots + \frac{1}{n(2 n+1)} \right\} = \frac{n(n+3)}{12}$$ 
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

---
(1) $n=1$ 일 때 
(좌변) $= \frac{1}{3}$, (우변) $= \frac{1}{3}$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

(2) $n=m$ 일 때 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2 k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2 k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2 k+5)} + \cdots + \frac{1}{m(2 m+1)} \right\} = \frac{m(m+3)}{12}$$ 

$n=m+1$ 일 때 성립함을 보이자. 
$$\sum_{k=1}^{m+1} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2 k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2 k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2 k+5)} + \cdots + \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \right\}$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2 k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2 k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2 k+5)} + \cdots + \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \right\} + \frac{\fbox{ (가) }}{2 m+3}$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m} k^{2} \left\{ \frac{1}{k(2 k+1)} + \frac{1}{(k+1)(2 k+3)} + \frac{1}{(k+2)(2 k+5)} + \cdots + \frac{1}{\fbox{ (나) }} \right\}$$ 
$$+ \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2} + \frac{\fbox{ (가) }}{2 m+3}$$ 
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \sum_{k=1}^{m+1} \fbox{ (다) } = \frac{(m+1)(m+4)}{12}$$ 

그러므로 $n=m+1$ 일 때도 성립한다. 
따라서 (1), (2)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다. 
---
위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것을 차례대로 나열한 것은?

## 보기
① $(가): m, (나): (m+1)(2 m+3), (다): (k-1)^{2}$   ② $(가): m, (나): m(2 m+1), (다): (k-1)^{2}$   ③ $(가): m+1, (나): m(2 m+1), (다): (k-1)^{2}$   ④ $(가): m+1, (나): (m+1)(2 m+3), (다): k^{2}$   ⑤ $(가): m+1, (나): m(2 m+1), (다): k^{2}$

## 풀이
[정답] ⑤ 

(가) 주어진 식의 $n=m+1$ 일 때의 마지막 항에서 기인한 것이므로 
$$(m+1)^{2} \cdot \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} = \frac{m+1}{2 m+3}$$
이므로 (가)는 $m+1$ 이다.

(나) 시그마 내부의 중괄호 마지막 항이 $n=m$ 일 때의 형태인 $\frac{1}{m(2 m+1)}$ 이 되어야 하므로 (나)는 $m(2 m+1)$ 이다.

(다) 준식 
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2} + \frac{m+1}{2 m+3}$$ 
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \sum_{k=1}^{m} k^{2} + (m+1)^{2} \cdot \frac{1}{(m+1)(2 m+3)}$$ 
$$= \frac{m(m+3)}{12} + \frac{1}{(m+1)(2 m+3)} \sum_{k=1}^{m+1} k^{2}$$ 
$\therefore$ (가) : $m+1$ , (나) : $m(2 m+1)$ , (다) : $k^{2}$