## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì—ì„œ êµ¬ $S: x^{2}+y^{2}+z^{2}=4$ì™€ í‰ë©´ $\alpha : y- \sqrt{3} z=2$ê°€ ë§Œë‚˜ì„œ ìƒê¸°ëŠ” ì›ì„ $C$ë¼ í•˜ì. 
ì› $C$ ìœ„ì˜ ì  $A(0, 2, 0)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $C$ì˜ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì  $P$, $Q$ë¥¼ $\overline{AP} = \overline{AQ}$ê°€ ë˜ë„ë¡ ì¡ê³ , ì  $P$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  í‰ë©´ $\alpha$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ êµ¬ $S$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë˜ ë‹¤ë¥¸ ì ì„ $R$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $ARQ$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $s$ë¼ í•  ë•Œ, $s^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] 
$15$ 

[í•´ì„¤] 
êµ¬ì˜ ì¤‘ì‹¬ $O(0, 0, 0)$ì—ì„œ í‰ë©´ $\alpha: y-\sqrt{3}z=2$ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” 
$$\frac{2}{\sqrt{1+3}} = 1$$ 
ì´ê³  $C$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $M$ì´ë¼ í•˜ë©´ $\overline{OM} = 1$ì´ë‹¤. $P$, $Q$ê°€ ì› $C$ì˜ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì ì´ë¯€ë¡œ $P$, $Q$ì˜ ì¤‘ì ì´ $C$ì˜ ì¤‘ì‹¬ $M$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $C$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ $\overline{MQ} = \sqrt{2^{2}-1^{2}} = \sqrt{3}$ 

$\overline{AP} = \overline{AQ}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AQ} = \sqrt{6}$ 
êµ¬ì˜ ì¤‘ì‹¬ $O$ê°€ ì„ ë¶„ $\overline{RQ}$ ìœ„ì— ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ $\angle QAR = 90^{\circ}$ 

$\overline{AQ}^{2} + \overline{AR}^{2} = \overline{RQ}^{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AR} = \sqrt{4^{2} - (\sqrt{6})^{2}} = \sqrt{10}$ 

$\therefore s = \frac{1}{2} \times \sqrt{10} \times \sqrt{6} = \sqrt{15}$ 
$\therefore s^{2} = 15$