## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì—ì„œ ë³€ $AB$ì™€ $DC$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ê°ê° $1$ë§Œí¼ ì¤„ì´ê³  ë³€ $BC$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $4$ë§Œí¼ ëŠ˜ë ¤ ë§Œë“  ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì²˜ìŒ ì •ì‚¬ê°í˜• ë„“ì´ì˜ $\frac{3}{4}$ë°°ì´ë‹¤. ì²˜ìŒ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $-2+2\sqrt{3}$   â‘¡ $-1+2\sqrt{3}$   â‘¢ $\sqrt{3}$   â‘£ $4-2\sqrt{2}$   â‘¤ $5-2\sqrt{2}$

## í’€ì´

ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x$ ($x>0$)ë¼ í•˜ì.

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ì˜ ë„“ì´ì´ë©°, ì²˜ìŒ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì˜ $\frac{3}{4}$ë°°ì´ë¯€ë¡œ ì‹ì„ ì„¸ìš°ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$\frac{1}{2} (x+x+4)(x-1) = \frac{3}{4}x^2$$

ì–‘ë³€ì— $4$ë¥¼ ê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$2(2x+4)(x-1) = 3x^2$
$4(x+2)(x-1) = 3x^2$
$4(x^2+x-2) = 3x^2$
$4x^2+4x-8 = 3x^2$
$x^2+4x-8=0$

ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ê·¼ì˜ ê³µì‹ì— ì˜í•´
$\therefore x = \frac{-4 \pm \sqrt{4^2 - 4 \cdot 1 \cdot (-8)}}{2 \cdot 1} = \frac{-4 \pm \sqrt{16+32}}{2} = \frac{-4 \pm 4\sqrt{3}}{2} = -2 \pm 2\sqrt{3}$

ê·¸ëŸ°ë° $x>0$ì´ë¯€ë¡œ
$x = -2+2\sqrt{3}$

ì •ë‹µ: â‘ 