## 문제

수열 $\{ a_{n} \}$이
$$ \begin{array}{l} a_{1} = \frac{1}{2} \\ (n+1)(n+2) a_{n+1} = n^{2} a_{n} \quad (n = 1, 2, 3, \dots) \end{array} $$
일 때, 다음은 모든 자연수 $n$에 대하여
$$ \sum_{k=1}^{n} a_{k} = \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{k^{2}} - \frac{n}{n+1} \quad \cdots (*) $$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n = 1$ 일 때,
(좌변) $= a_{1} = \frac{1}{2}$, (우변) $= \frac{1}{1^{2}} - \frac{1}{1+1} = \frac{1}{2}$ 이므로 $(*)$이 성립한다.

(2) $n = m$ 일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면
$$ \sum_{k=1}^{m} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} $$
$n = m+1$ 일 때, $(*)$이 성립함을 보이자.
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + a_{m+1} \\ &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \text{(가)} a_{m} \\ &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} \cdot \frac{(m-1)^{2}}{m(m+1)} \cdot \cdots \cdot \frac{1^{2}}{2 \cdot 3} a_{1} \\ &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \text{(나)} \\ &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{1}{(m+1)^{2}} - \text{(다)} \\ &= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m+1}{m+2} \end{aligned} $$
그러므로 $n = m+1$ 일 때도 $(*)$이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

위 증명에서 (가), (나), (다)에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기

① (가) $\frac{m}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)^{2}}$
② (가) $\frac{m}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{m}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)}$
③ (가) $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)^{2}}$
④ (가) $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)}$
⑤ (가) $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$, (나) $\frac{m}{(m+1)^{2}(m+2)}$, (다) $\frac{1}{(m+1)(m+2)^{2}}$

## 풀이

(ⅰ) $n = 1$ 일 때,
(좌변) $= a_{1} = \frac{1}{2}$, (우변) $= 1 - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$ 이므로 $(*)$이 성립한다.

(ⅱ) $n = m$ 일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면
$$ \sum_{k=1}^{m} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} $$
이다. $n = m+1$ 일 때, $(*)$이 성립함을 보이자.
$a_{n}$의 정의에 의해 $(n+1)(n+2)a_{n+1} = n^{2}a_{n}$ 이므로
$a_{m+1} = \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} a_{m}$ 이다. 따라서 (가)는 $\frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)}$ 이다.

이를 이용하여 $\sum_{k=1}^{m+1} a_{k}$를 구하면
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + a_{m+1} \\ &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} a_{m} \\ &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m}{m+1} + \frac{m^{2}}{(m+1)(m+2)} \cdot \frac{(m-1)^{2}}{m(m+1)} \cdot \cdots \cdot \frac{1^{2}}{2 \cdot 3} a_{1} \end{aligned} $$
$a_{1} = \frac{1}{2}$ 이므로 항들을 약분하여 정리하면
$$ a_{m+1} = \frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)} $$
이다. 따라서 (나)는 $\frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)}$ 이다.

이 식을 부분분수로 변형하면
$$ \frac{1}{(m+1)^{2}(m+2)} = \frac{1}{(m+1)^{2}} - \frac{1}{(m+1)(m+2)} $$
이므로 (다)는 $\frac{1}{(m+1)(m+2)}$ 이다.

따라서
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} &= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k^{2}} + \frac{1}{(m+1)^{2}} - \left( \frac{m}{m+1} + \frac{1}{(m+1)(m+2)} \right) \\ &= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m(m+2)+1}{(m+1)(m+2)} \\ &= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \frac{(m+1)^{2}}{(m+1)(m+2)} \\ &= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k^{2}} - \frac{m+1}{m+2} \end{aligned} $$
$n = m+1$ 일 때에도 $(*)$이 성립한다. 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

정답: ④