## 문제
자연수 $n$ 에 대하여 $a_{n}=1+\frac{1}{2}+\frac{1}{3}+ \dots+\frac{1}{n}$ 로 정의한다. 다음은 $2$ 이상인 모든 자연수 $n$ 에 대하여 등식
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+ \dots+a_{n-1}=n (a_{n}-1 ) $$
이 성립함을 증명한 것이다.

---
($1$) $n=2$ 일 때,
$($ 좌변 $) = a_{1}=1$
$($ 우변 $) = 2(a_{2}-1)=2(1+\frac{1}{2}-1)=1$
$($ 좌변 $) = ($ 우변 $) = (가)$ 이므로 주어진 등식은 성립한다.

($2$) $n=k$ 일 때, 주어진 등식이 성립한다고 가정하면
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+ \dots+a_{k-1}=k (a_{k}-1 ) $$
양변에 $a_{k}$ 를 더하면
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+ \dots+a_{k}=(나) $$
$a_{k}=a_{k+1}-(다)$ 이므로
$$ a_{1}+a_{2}+a_{3}+ \dots+a_{k}=(k+1) (a_{k+1}-1 ) $$
$n=k+1$ 일 때도 성립한다.
따라서 $2$ 이상인 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다.
---

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): 1, (나): k a_{k+1}-k, (다): \frac{1}{k}$   ② $(가): 1, (나): (k+1) a_{k}-k, (다): \frac{1}{k+1}$   ③ $(가): 1, (나): (k+1) a_{k}-k, (다): \frac{1}{k}$   ④ $(가): \frac{3}{2}, (나): k a_{k+1}-k, (다): \frac{1}{k+1}$   ⑤ $(가): \frac{3}{2}, (나): (k+1) a_{k}-k, (다): \frac{1}{k+1}$

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & 1 & k a_{k+1}-k & \frac{1}{k} \\ \hline ② & 1 & (k+1) a_{k}-k & \frac{1}{k+1} \\ \hline ③ & 1 & (k+1) a_{k}-k & \frac{1}{k} \\ \hline ④ & \frac{3}{2} & k a_{k+1}-k & \frac{1}{k+1} \\ \hline ⑤ & \frac{3}{2} & (k+1) a_{k}-k & \frac{1}{k+1} \\ \hline \end{array} $$

## 풀이
[정답] ②

($1$) $n=2$ 일 때:
$($ 좌변 $) = a_{1}=1$
$($ 우변 $) = 2(a_{2}-1)=2(1+\frac{1}{2}-1)=1$
따라서 $(가) = 1$

($2$) $n=k$ 일 때, $a_{1}+a_{2}+\dots+a_{k-1}=k(a_{k}-1)$ 이 성립한다고 가정하고 양변에 $a_{k}$ 를 더하면:
$$ a_{1}+a_{2}+\dots+a_{k} = k(a_{k}-1)+a_{k} = k a_{k}-k+a_{k} = (k+1)a_{k}-k $$
따라서 $(나) = (k+1)a_{k}-k$

($3$) $a_{k+1} = a_{k} + \frac{1}{k+1}$ 이므로 $a_{k} = a_{k+1} - \frac{1}{k+1}$ 이다.
따라서 $(다) = \frac{1}{k+1}$

이를 $(나)$에 대입하여 정리하면:
$$ (k+1)(a_{k+1}-\frac{1}{k+1})-k = (k+1)a_{k+1}-1-k = (k+1)a_{k+1}-(k+1) = (k+1)(a_{k+1}-1) $$
이는 $n=k+1$ 일 때 성립해야 하는 식의 우변과 일치한다.