## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $A_1(1, 0)$, ì  $B_1(1, 1)$ê³¼ ì›ì  $O$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $OA_1B_1$ì´ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $A_1B_1$ì„ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_1B_2B_1$ì„ ì‚¼ê°í˜• $OA_1B_1$ì˜ ì™¸ë¶€ì— ê·¸ë¦°ë‹¤. ì„ ë¶„ $A_1B_2$ë¥¼ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_1A_2B_2$ë¥¼ ì‚¼ê°í˜• $A_1B_2B_1$ì˜ ì™¸ë¶€ì— ê·¸ë¦°ë‹¤. ê³„ì†í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $A_2B_2$ë¥¼ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_2B_3B_2$ë¥¼ ì‚¼ê°í˜• $A_1A_2B_2$ì˜ ì™¸ë¶€ì— ê·¸ë¦°ë‹¤. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì–»ì€ ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_{10}A_{11}B_{11}$ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ì„ $G(a, b)$ë¼ í•˜ì. ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì˜ í•© $a+b$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{2^{10}-2}{2^{10}}$   â‘¡ $\frac{2^{10}-1}{2^{10}}$   â‘¢ $\frac{2^{11}-3}{2^{10}}$   â‘£ $\frac{2^{11}-2}{2^{10}}$   â‘¤ $\frac{2^{11}-1}{2^{10}}$

## í’€ì´
ì  $A_n(a_n, 0)$ì´ë¼ í•˜ë©´, $A_{n+1}(a_{n+1}, 0)$ì´ê³  $\overline{A_n A_{n+1}} = \overline{A_{n+1} B_{n+1}}$ì´ë¯€ë¡œ $B_{n+1}(a_{n+1}, a_{n+1}-a_n)$ì´ë‹¤.

$A_{10}(a_{10}, 0)$, $A_{11}(a_{11}, 0)$, $B_{11}(a_{11}, a_{11}-a_{10})$ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $A_{10}A_{11}B_{11}$ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ $G(a, b)$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$a = \frac{a_{10}+a_{11}+a_{11}}{3}$, $b = \frac{a_{11}-a_{10}}{3}$ì´ë¯€ë¡œ
$a+b = a_{11}$ì´ë‹¤.

í•œí¸, $\overline{A_1 A_2} = \frac{1}{\sqrt{2}} \overline{A_1 B_2} = \frac{1}{2} \overline{A_1 B_1} = \frac{1}{2}$ì´ê³ 
$\overline{A_n A_{n+1}} = \frac{1}{2} \overline{A_{n-1} A_n}$ (ë‹¨, $A_0 = 0$)ì´ë¯€ë¡œ
$a_{n+1} - a_n = \left(\frac{1}{2}\right)^n$
$a_n = a_1 + \sum_{k=1}^{n-1} \left(\frac{1}{2}\right)^k$
$a+b = a_{11} = 1 + \sum_{k=1}^{10} \left(\frac{1}{2}\right)^k = \frac{2^{11}-1}{2^{10}}$

[ì •ë‹µ] â‘¤