## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ $\begin{pmatrix} a+2 & b \\ -b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix}$ì´ $x=0$, $y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°€ì§ˆ ë•Œ, $a+b$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $M$, ìµœì†Ÿê°’ì„ $m$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ë•Œ, $M^{2}+m^{2}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $4$   â‘¡ $6$   â‘¢ $8$   â‘£ $10$   â‘¤ $12$

## í’€ì´
$\begin{pmatrix} a+2 & b \\ -b & a \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix}$ì—ì„œ $\begin{pmatrix} a+2 & b \\ -b & a \end{pmatrix}$ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $a(a+2)+b^{2}=0$ì´ë‹¤. ì  $(a, b)$ëŠ” ì› $(a+1)^{2}+b^{2}=1$ ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤. $a+b=k$ë¼ í•˜ë©´ ì§ì„  $b=-a+k$ê°€ ì›ê³¼ ì ‘í•  ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ $M=-1+\sqrt{2}$, $m=-1-\sqrt{2}$ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $M^{2}+m^{2}=6$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡