## 문제
다음은 이차정사각행렬 $A$와 서로 다른 두 실수 $p$, $q$에 대하여 $A-pE$와 $A-qE$가 모두 역행렬을 갖지 않으면 $A^{2}-(p+q)A+pqE=O$임을 증명한 것이다. (단, $E$는 단위행렬이고, $O$는 영행렬이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline B = A - \frac{p+q}{2} E, \,\, k = \text{(가) } \text{라 하면} \\ \\ B - k E = A - p E \text{ 이고 } B + k E = A - q E \text{ 이므로} \\ B - k E \text{ 와 } B + k E \text{ 는 모두 역행렬을 갖지 않는다.} \\ \text{따라서 } B = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix} \text{ 라 하면, } \\ \\ k \neq 0 \text{ 이므로 } a + d = \text{(나) } \text{ 이고 } ad - bc = -k^{2} \text{ 이다.} \\ \text{그런데 } B^{-1} = \frac{1}{k^{2}} \text{(다) } \text{ 이므로} \\ \\ A^{2} - (p+q) A + pq E = (A - p E)(A - q E) = O \\ \text{가 성립한다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① $\frac{p-q}{2}, 0, -B$   ② $\frac{p+q}{2}, 0, -B$   ③ $\frac{p-q}{2}, 0, B$   ④ $\frac{p+q}{2}, 1, -B$   ⑤ $\frac{p-q}{2}, 1, B$

## 풀이
$B=A-\frac{p+q}{2} E$, $k= \frac{p-q}{2}$ 라 하면 
$B -k E =A -p E$ 이고 $B+k E=A-q E$ 이므로 
$B-k E$ 와 $B+k E$ 는 모두 역행렬을 갖지 않는다. 
따라서, $B= \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$ 라 하면 
$B-k E= \begin{pmatrix} a-k & b \\ c & d-k \end{pmatrix}$, $B+k E= \begin{pmatrix} a+k & b \\ c & d+k \end{pmatrix}$ 에서 각각의 행렬식을 구하면 
$(a-k)(d-k)-b c=0$ 이고 $(a+k)(d+k)-b c=0$ 이다. 

$\therefore ad-bc-(a+d) k+k^{2}=0$ $\cdots$ ㉠ 
$ad-bc+(a+d) k+k^{2}=0$ $\cdots$ ㉡ 

㉠ $-$ ㉡ 하면 $-2(a+d) k=0$ 
$k \neq 0$ 이므로 $a+d= 0$ 
㉠에 대입하면 $ad-bc=-k^{2}$ 

또, $B^{-1} = \frac{1}{ad-bc} \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix} = \frac{1}{-k^{2}} \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix}$ 
$= \frac{1}{k^{2}} \begin{pmatrix} -d & b \\ c & -a \end{pmatrix} = \frac{1}{k^{2}} \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix} = \frac{1}{k^{2}} B$ ($\because a+d=0$) 
즉, $B^{-1} = \frac{1}{k^{2}} B$ $\cdots$ ㉢ 

㉢ $\times k^{2} B$ 하면 $k^{2} E=B^{2}$ 
$\therefore A^{2}-(p+q) A+p q E = (A-p E)(A-q E)$ 
$= (B-k E)(B+k E) = B^{2}-k^{2} E = O$ 

따라서 (가)는 $\frac{p-q}{2}$, (나)는 $0$, (다)는 $B$이다.

정답: ③