## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¥ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $4$, ë‹¨ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ íƒ€ì›ì´ ìˆë‹¤. ì´ íƒ€ì›ì˜ ë‘ ì´ˆì  $F, F'$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $AF'F$ì˜ ë„“ì´ê°€ $\sqrt{2}$ê°€ ë˜ë„ë¡ íƒ€ì› ìœ„ì˜ ì  $A$ë¥¼ ì •í•  ë•Œ, $\angle F'AF = \theta$ë¼ í•˜ë©´ $\cos \theta$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-\frac{1}{2}$   â‘¡ $-\frac{1}{3}$   â‘¢ $-\frac{1}{4}$   â‘£ $-\frac{1}{5}$   â‘¤ $-\frac{1}{6}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

$\overline{F'F}$ë¥¼ $x$ì¶•ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ëŸ¼ ë¬¸ì œì—ì„œ ì£¼ì–´ì§„ íƒ€ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $\frac{x^2}{4} + y^2 = 1$ì´ ëœë‹¤. (í¸ì˜ìƒ $F$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ì–‘ìˆ˜ë¼ í•œë‹¤.)

$\triangle AF'F$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$, ì  $A$ì—ì„œ $\overline{F'F}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ ë‘ì.
ì´ˆì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ $c^2 = 2^2 - 1^2 = 3$ì—ì„œ $c = \sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{F'F} = 2\sqrt{3}$ì´ë‹¤.

$S = \frac{1}{2} \cdot 2\sqrt{3} \cdot \overline{AH} = \sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AH} = \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{3}}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì  $H$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $\frac{\sqrt{2}}{\sqrt{3}}$ê°€ ëœë‹¤.
ì´ë¥¼ íƒ€ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ì—¬ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•´ë³´ë©´
$\frac{x^2}{4} + \frac{2}{3} = 1 \Rightarrow \frac{x^2}{4} = \frac{1}{3} \Rightarrow x^2 = \frac{4}{3}$
$x = -\frac{2}{\sqrt{3}}$ ($\because x < 0$ë¼ ê°€ì •í•  ë•Œ)
$F(\sqrt{3}, 0)$, $F'(-\sqrt{3}, 0)$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ê³µì‹ì„ ì´ìš©í•´ ê¸¸ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$\overline{AF'} = \sqrt{(-\frac{2}{\sqrt{3}} - (-\sqrt{3}))^2 + (\frac{\sqrt{2}}{\sqrt{3}})^2} = \sqrt{(\frac{1}{\sqrt{3}})^2 + \frac{2}{3}} = 1$
$\overline{AF} = \sqrt{(-\frac{2}{\sqrt{3}} - \sqrt{3})^2 + (\frac{\sqrt{2}}{\sqrt{3}})^2} = \sqrt{(-\frac{5}{\sqrt{3}})^2 + \frac{2}{3}} = \sqrt{\frac{25}{3} + \frac{2}{3}} = 3$ì´ë‹¤.

$\therefore \triangle AF'F$ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$\cos \theta = \frac{1^2 + 3^2 - (2\sqrt{3})^2}{2 \cdot 1 \cdot 3} = \frac{1 + 9 - 12}{6} = -\frac{1}{3}$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
$\overline{AF} = a$, $\overline{AF'} = b$ë¼ ë‘ë©´ íƒ€ì›ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´ $a + b = 4$ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ ê³µì‹ì— ì˜í•´ $\frac{1}{2}ab \sin \theta = \sqrt{2}$ì´ë‹¤.
ë˜, $\triangle AF'F$ì—ì„œ ì œ $2$ ì½”ì‚¬ì¸ ë²•ì¹™ì„ ì ìš©í•˜ë©´
$(\overline{F'F})^2 = a^2 + b^2 - 2ab \cos \theta$
$12 = a^2 + b^2 - 2ab \cos \theta$ ì´ë‹¤.

$(a + b)^2 = a^2 + b^2 + 2ab = 16 \Rightarrow a^2 + b^2 = 16 - 2ab$ ì´ë¯€ë¡œ ìœ„ ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$12 = 16 - 2ab - 2ab \cos \theta \Rightarrow 2ab(1 + \cos \theta) = 4 \Rightarrow ab = \frac{2}{1 + \cos \theta}$
ì´ ì‹ì„ ìœ„ì˜ ë„“ì´ ì‹ $\frac{1}{2}ab \sin \theta = \sqrt{2}$ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\frac{1}{2} \cdot \frac{2}{1 + \cos \theta} \cdot \sin \theta = \sqrt{2} \Rightarrow \sin \theta = \sqrt{2}(1 + \cos \theta)$
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ì—¬ $\cos \theta$ì— ëŒ€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$1 - \cos^2 \theta = 2(1 + 2\cos \theta + \cos^2 \theta)$
$3\cos^2 \theta + 4\cos \theta + 1 = 0 \Rightarrow (3\cos \theta + 1)(\cos \theta + 1) = 0$
$\cos \theta = -1$ ë˜ëŠ” $\cos \theta = -\frac{1}{3}$
$0 < \theta < \pi$ì´ë¯€ë¡œ $\cos \theta = -\frac{1}{3}$