## ë¬¸ì œ
ë‘ ì§‘í•© $A = \{ x | x^{2} - 8x + 12 \leq 0 \}$, $B = \{ x | x^{2} + ax + b < 0 \}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $A \cap B = \emptyset$ì´ê³  $A \cup B = \{ x | -1 < x \leq 6 \}$ì¼ ë•Œ, ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì˜ í•© $a + b$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $-3$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $0$   â‘£ $1$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
ì§‘í•© $A$ì˜ ì›ì†Œ $x$ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” 
$x^{2} - 8x + 12 \leq 0$
$\Leftrightarrow (x - 2)(x - 6) \leq 0$
$\Leftrightarrow 2 \leq x \leq 6$

í•œí¸, ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ $A \cap B = \emptyset$, $A \cup B = \{ x | -1 < x \leq 6 \}$ì„ ë§Œì¡±í•˜ë„ë¡ ì§‘í•© $B$ì˜ ë²”ìœ„ë¥¼ ìˆ˜ì§ì„ ì— í‘œì‹œí•˜ë©´ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\therefore B = \{ x | -1 < x < 2 \}$

$x^{2} + ax + b < 0$
$\Leftrightarrow -1 < x < 2$
$\Leftrightarrow (x + 1)(x - 2) < 0$
$\Leftrightarrow x^{2} - x - 2 < 0$

$\therefore a = -1$, $b = -2$
ë”°ë¼ì„œ $a + b = -3$ì´ë‹¤.