## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒì€ ì¢Œí‘œê³µê°„ì— ìˆëŠ” ì„¸ ì  $A(3, 0, 2)$, $B(0, 2, 1)$, $C(1, 1, 1)$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ë²¡í„°ë¥¼ ì´ìš©í•˜ì—¬ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

$\vec{CA} = \vec{a}$, $\vec{CB} = \vec{b}$ë¼ í•˜ë©´ ì ë‹¹í•œ ì‹¤ìˆ˜ $p$, $q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$$\vec{CP} = p \vec{a} + q \vec{b}$$
ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ìˆ˜ ìˆë‹¤.

$|\vec{CP}| = |\vec{AP}|$ì—ì„œ $|\vec{CP}|^2 = |\vec{CP} - \vec{a}|^2$
$$\therefore |\vec{a}|^2 = (\text{ê°€}) \times (p |\vec{a}|^2 + q \vec{a} \cdot \vec{b}) \cdots ã‰ $$
ë§ˆì°¬ê°€ì§€ë¡œ $|\vec{CP}| = |\vec{BP}|$ì—ì„œ
$$|\vec{b}|^2 = (\text{ë‚˜}) \times (q |\vec{b}|^2 + p \vec{a} \cdot \vec{b}) \cdots ã‰¡$$
$\vec{a} = (2, -1, 1)$, $\vec{b} = (-1, 1, 0)$, $\vec{a} \cdot \vec{b} = -3$ì´ë¯€ë¡œ ã‰ , ã‰¡ìœ¼ë¡œë¶€í„°
$$\therefore p = (\text{ë‹¤}), q = (\text{ë¼})$$
ë”°ë¼ì„œ $\vec{CP} = (1, 2, 3)$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì€ $P(2, 3, 4)$ì´ë‹¤.

ìœ„ ê³¼ì •ì—ì„œ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤), (ë¼)ì— í•´ë‹¹í•˜ëŠ” ìˆ˜ë¥¼ ëª¨ë‘ ë”í•˜ë©´?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $11$   â‘¡ $12$   â‘¢ $13$   â‘£ $14$   â‘¤ $15$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

(ê°€) : 
$$|\vec{CP}|^2 = |\vec{CP} - \vec{a}|^2 = |\vec{CP}|^2 - 2 \vec{a} \cdot \vec{CP} + |\vec{a}|^2$$
$\vec{CP} = p \vec{a} + q \vec{b}$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´,
$$|\vec{a}|^2 = 2 (\vec{a} \cdot \vec{CP}) = 2 (p |\vec{a}|^2 + q \vec{a} \cdot \vec{b})$$
ë”°ë¼ì„œ (ê°€) $= 2$

(ë‚˜) : 
$$|\vec{CP}|^2 = |\vec{CP} - \vec{b}|^2 = |\vec{CP}|^2 - 2 \vec{b} \cdot \vec{CP} + |\vec{b}|^2$$
$\vec{CP} = p \vec{a} + q \vec{b}$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´,
$$|\vec{b}|^2 = 2 (\vec{b} \cdot \vec{CP}) = 2 (q |\vec{b}|^2 + p \vec{a} \cdot \vec{b})$$
ë”°ë¼ì„œ (ë‚˜) $= 2$

(ë‹¤), (ë¼) : 
$|\vec{a}|^2 = 6$, $|\vec{b}|^2 = 2$, $\vec{a} \cdot \vec{b} = -3$ì´ë¯€ë¡œ ìœ„ì˜ ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$6 = 2(6p - 3q) \Rightarrow 3 = 6p - 3q \Rightarrow 2p - q = 1 \cdots â‘ $
$2 = 2(2q - 3p) \Rightarrow 1 = 2q - 3p \cdots â‘¡$
$â‘ , â‘¡$ë¥¼ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ í’€ë©´,
$p = 3$, $q = 5$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ (ë‹¤) $= 3$, (ë¼) $= 5$ ì´ë‹¤.

$\therefore$ (ê°€) $+$ (ë‚˜) $+$ (ë‹¤) $+$ (ë¼) $= 2 + 2 + 3 + 5 = 12$