## 문제
이차정사각행렬 $A$와 서로 다른 두 실수 $p$, $q$에 대하여 $A-pE$와 $A-qE$가 모두 역행렬을 갖지 않으면 $A^{2}-(p+q)A+pqE=O$임을 증명한 것이다.

$$ \begin{array}{l} B=A-\frac{p+q}{2} E, \,\, k= \text{(가)} \text{ 라 하면} \\ B-k E=A-p E \text{ 이고 } B+k E=A-q E \text{ 이므로} \\ B-k E \text{ 와 } B+k E \text{ 는 모두 역행렬을 갖지 않는다.} \\ \text{따라서 } B=\begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix} \text{ 라 하면, } k \neq 0 \text{ 이므로} \\ a+d= \text{(나)} \text{ 이고 } ad-bc=-k^{2} \text{ 이다.} \\ \text{그런데 } B^{-1}=\frac{1}{k^{2}} \text{(다)} \text{ 이므로} \\ A^{2}-(p+q) A+pqE=(A-pE)(A-qE)=O \text{ 가 성립한다.} \end{array} $$

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은? (단, $E$는 단위행렬이고, $O$는 영행렬이다.)

## 보기
① $\frac{p-q}{2}, 0, -B$   ② $\frac{p+q}{2}, 0, -B$   ③ $\frac{p-q}{2}, 0, B$   ④ $\frac{p+q}{2}, 1, -B$   ⑤ $\frac{p-q}{2}, 1, B$

## 풀이
$B= A - \frac{p+q}{2} E$, $k= \frac{p-q}{2}$ 라 하면 
$B- kE = A-p E$ 이고 $B+kE = A- qE$ 이므로 $B- kE$ 와 $B+kE$ 는 모두 역행렬을 갖지 않는다. 
따라서 $B= \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$ 라 하면 
$B- kE = \begin{pmatrix} a-k & b \\ c & d-k \end{pmatrix}$ 가 역행렬을 갖지 않으므로 
$(a-k)(d-k)-bc = ad-k(a+d)+k^{2}-bc = 0$ 이다. 
또한 $B+kE = \begin{pmatrix} a+k & b \\ c & d+k \end{pmatrix}$ 도 역행렬을 갖지 않으므로 
$(a+k)(d+k)-bc = ad+k(a+d)+k^{2}-bc = 0$ 이다. 
두 식을 연립하고 $k \neq 0$ 임을 이용하면 $a+d = 0$, $ad-bc=-k^{2}$ 이다. 
그런데 $B$ 의 역행렬은 
$$ B^{-1} = \frac{1}{ad-bc} \begin{pmatrix} d & -b \\ -c & a \end{pmatrix} = \frac{1}{-k^{2}} \begin{pmatrix} -a & -b \\ -c & a \end{pmatrix} $$
이며, $a+d=0$ 에서 $d=-a$ 이므로 
$$ \frac{1}{-k^{2}} \begin{pmatrix} -a & -b \\ -c & a \end{pmatrix} = \frac{1}{k^{2}} \begin{pmatrix} a & b \\ c & -a \end{pmatrix} = \frac{1}{k^{2}} B $$
가 성립한다. ($\because a+d = 0, ad-bc= - k^{2}$)
이때 $B^{2} = k^{2}E$ 이므로 
$A^{2} - (p+q)A+pqE = (A-pE)(A-qE) = (B-kE)(B+kE) = B^{2}-k^{2}E = O$ 
가 성립한다. 
따라서 (가) $\frac{p-q}{2}$, (나) $0$, (다) $B$ 이다.

정답 ③