## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì€ $\overline{AD} = 1$, $\overline{AB} = \sqrt{6}$, $\angle ADB = 90^{\circ}$ ì¸ í‰í–‰ì‚¬ë³€í˜• $ABCD$ ì—ì„œ $\vec{AD} = \vec{a}$, $\vec{AB} = \vec{b}$ ë¼ ë†“ëŠ”ë‹¤. ê¼­ì§“ì  $D$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $AC$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $E$ ë¼ í•  ë•Œ, ë²¡í„° $\vec{AE} = k (\vec{a} + \vec{b})$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{6}$   â‘¡ $\frac{2}{9}$   â‘¢ $\frac{5}{18}$   â‘£ $\frac{1}{3}$   â‘¤ $\frac{\sqrt{6}}{6}$

## í’€ì´
$\vec{DA} \cdot \vec{DB} = 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$(-\vec{a}) \cdot (-\vec{a} + \vec{b}) = 0$
$|\vec{a}|^2 - \vec{a} \cdot \vec{b} = 0$
$\therefore \vec{a} \cdot \vec{b} = 1$

ë˜í•œ, ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\vec{DE} \cdot \vec{AE} = 0$ ì´ë‹¤.
$\vec{AE} = k \vec{AC} = k(\vec{a} + \vec{b})$ ë¼ ë†“ìœ¼ë©´
$\vec{DE} = \vec{DA} + \vec{AE} = -\vec{a} + k(\vec{a} + \vec{b}) = (k - 1)\vec{a} + k\vec{b}$
ì´ë¯€ë¡œ
$\vec{DE} \cdot \vec{AE} = \{(k - 1)\vec{a} + k\vec{b}\} \cdot k(\vec{a} + \vec{b})$
$= k(k - 1) |\vec{a}|^2 + k(2k - 1) \vec{a} \cdot \vec{b} + k^2 |\vec{b}|^2$
$= k(k - 1) \cdot 1 + k(2k - 1) \cdot 1 + 6k^2 = 0$
$9k^2 - 2k = 0$
$\therefore k = \frac{2}{9}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ë¥¼ ì´ìš©í•˜ë©´ ì„ ë¶„ $BD$ ëŠ” $\sqrt{5}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{OD} = \frac{\sqrt{5}}{2}$
ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ì—ì„œ ì¤‘ì„  ì •ë¦¬ë¥¼ ì´ìš©í•˜ë©´
$\overline{AD}^2 + \overline{AB}^2 = 2(\overline{AO}^2 + \overline{OD}^2)$ ì—ì„œ
$1 + 6 = 2 \left( \overline{AO}^2 + \frac{5}{4} \right)$
$\therefore \overline{AO} = \frac{3}{2}$
ì‚¼ê°í˜• $ADE$ ì—ì„œ $\overline{AE} = x$ ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AD}^2 = \overline{AE} \cdot \overline{AO}$ ì´ë¯€ë¡œ
$1 = x \cdot \frac{3}{2}$
$\therefore x = \frac{2}{3}$
ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{\overline{AE}}{\overline{AC}} = \frac{\frac{2}{3}}{3} = \frac{2}{9}$

ì •ë‹µ: â‘¡