## 문제
다음은 $n \ge 2$인 모든 자연수 $n$에 대하여
$$(1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) (1+\frac{1}{3^{3}}) \cdots (1+\frac{1}{n^{3}}) < 3-\frac{1}{n} \cdots ㉠$$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명하는 과정이다.

(ⅰ) $n=2$ 일 때
(좌변) $= (1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) = \frac{9}{4}$, (우변) $= 3-\frac{1}{2} = \frac{5}{2}$ 이므로 성립한다.

(ⅱ) $n=k(k \ge 2)$ 일 때 $㉠$이 성립한다고 가정하면
$$(1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) (1+\frac{1}{3^{3}}) \cdots (1+\frac{1}{k^{3}}) < 3-\frac{1}{k} \cdots ㉡$$
$㉡$의 양변에 $(가)$ 를 곱하면
$$(1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) (1+\frac{1}{3^{3}}) \cdots (1+\frac{1}{k^{3}}) (가) < (3-\frac{1}{k}) (가) \cdots ㉢$$
$㉢$의 우변을 정리하면
$$= 3 - \frac{(나)}{k(k+1)^{3}}$$
이때,
$$\frac{(나)}{k(k+1)^{3}} - \frac{1}{k+1} (다) 0$$
이므로
$$(3-\frac{1}{k}) (가) < 3 - \frac{1}{k+1}$$
따라서 $n=k+1$ 일 때도 $㉠$이 성립한다.
그러므로 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $n \ge 2$인 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 부등식은 성립한다.
위의 증명 과정에서 $(가), (나), (다)$ 에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): 1+\frac{1}{(k+1)^{3}}, (나): k^{3}+3k^{2}+2, (다): <$   ② $(가): 1+\frac{1}{(k+1)^{3}}, (나): k^{3}+3k^{2}+2, (다): >$   ③ $(가): 1+\frac{1}{(k+1)^{3}}, (나): k^{3}-3k^{2}+2, (다): <$   ④ $(가): \frac{1}{(k+1)^{3}}, (나): k^{3}-3k^{2}+2, (다): >$   ⑤ $(가): \frac{1}{(k+1)^{3}}, (나): k^{3}-3k^{2}+2, (다): <$

## 풀이
[정답] ② 

[해설] 
〈증명〉 
(i) $n=2$ 일 때 
(좌변) $= (1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) = \frac{9}{4}$
(우변) $= 3-\frac{1}{2} = \frac{5}{2}$ 이므로 성립한다. 

(ii) $n=k$ 일 때 $㉠$이 성립한다고 가정하면 
$$(1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) \cdots (1+\frac{1}{k^{3}}) < 3-\frac{1}{k} \cdots ㉡$$ 
$㉡$의 양변에 $1+\frac{1}{(k+1)^{3}}$ 를 곱하면 
$$(1+\frac{1}{1^{3}}) (1+\frac{1}{2^{3}}) \cdots (1+\frac{1}{k^{3}}) (1+\frac{1}{(k+1)^{3}}) < (3-\frac{1}{k}) (1+\frac{1}{(k+1)^{3}}) \cdots ㉢$$ 
$㉢$의 우변을 정리하면 
$$(우변) = 3 - \frac{k^{3}+3k^{2}+2}{k(k+1)^{3}}$$ 
이때, 
$$\frac{k^{3}+3k^{2}+2}{k(k+1)^{3}} - \frac{1}{k+1} = \frac{(k^{3}+3k^{2}+2) - k(k+1)^{2}}{k(k+1)^{3}} = \frac{k^{2}-k+2}{k(k+1)^{3}} > 0$$ (단, $k \ge 2$)
따라서 
$$(3-\frac{1}{k}) (1+\frac{1}{(k+1)^{3}}) < 3 - \frac{1}{k+1}$$ 
그러므로 $n=k+1$ 일 때도 $㉠$이 성립한다. 
(i), (ii)에 의하여 $n \ge 2$ 인 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 부등식은 성립한다. 

따라서 
$(가) = 1 + \frac{1}{(k+1)^{3}}$
$(나) = k^{3} + 3k^{2} + 2$
$(다) = >$