## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ì£¼ì–´ì§ˆ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $y=f(x-1)f(x+1)$ì´ $x=-1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ëŠ” ê²½ìš°ë§Œì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

$ã„±.$
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$ã„´.$
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$ã„·.$
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

ì •ë‹µ â‘£

ì—°ì†ì´ ë˜ë ¤ë©´ $(\text{ì¢Œê·¹í•œê°’}) = (\text{ìš°ê·¹í•œê°’}) = (\text{í•¨ìˆ«ê°’})$ ì´ë©´ ëœë‹¤.

$ã„±.$
$\lim_{x \to -1^-} f(x-1)f(x+1) = \lim_{x \to -2^-} f(x) \cdot \lim_{x \to 0^-} f(x) = 1 \cdot 1 = 1$
$\lim_{x \to -1^+} f(x-1)f(x+1) = \lim_{x \to -2^+} f(x) \cdot \lim_{x \to 0^+} f(x) = 1 \cdot (-1) = -1$
$\therefore$ ê·¹í•œê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ë¶ˆì—°ì†

$ã„´.$
$\lim_{x \to -1^-} f(x-1)f(x+1) = \lim_{x \to -2^-} f(x) \cdot \lim_{x \to 0^-} f(x) = 0 \cdot 1 = 0$
$\lim_{x \to -1^+} f(x-1)f(x+1) = \lim_{x \to -2^+} f(x) \cdot \lim_{x \to 0^+} f(x) = 0 \cdot 1 = 0$
$f(-2) \cdot f(0) = 0 \cdot (-1) = 0$
$\therefore$ ì—°ì†

$ã„·.$
$\lim_{x \to -1^-} f(x-1)f(x+1) = \lim_{x \to -2^-} f(x) \cdot \lim_{x \to 0^-} f(x) = f(-2) \cdot 1 = f(-2)$
$\lim_{x \to -1^+} f(x-1)f(x+1) = \lim_{x \to -2^+} f(x) \cdot \lim_{x \to 0^+} f(x) = f(-2) \cdot 1 = f(-2)$
$f(-2) \cdot f(0) = f(-2) \cdot 1 = f(-2)$
$\therefore$ ì—°ì†

ë”°ë¼ì„œ, $x=-1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” $ã„´, ã„·$ì´ë‹¤.