## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì—ì„œ ë³€ $AB$ë¥¼ ì—°ì¥í•œ ì§ì„  ìœ„ì— $\overline{BE}=1$ì¸ ì  $E$ê°€ ìˆë‹¤. ì  $E$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $EFGH$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\angle BEF = \theta$ì¼ ë•Œ, ë³€ $FG$ì™€ ë³€ $AB$ì˜ êµì ì„ $K$, ë³€ $FG$ì™€ ë³€ $BC$ì˜ êµì ì„ $L$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $KBL$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(\theta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to 0} \frac{S(\theta)}{\theta^3} = \frac{q}{p}$ì´ë‹¤. $p^2 + q^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{4}$ì´ê³ , $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## í’€ì´
$\frac{\overline{EF}}{\overline{KE}} = \cos\theta$ ì´ë¯€ë¡œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{KE} = \frac{1}{\cos\theta}$ 
$\therefore \overline{KB} = \frac{1}{\cos\theta} - 1$ 

ë˜, $\angle BKL = \frac{\pi}{2} - \theta$ ì—ì„œ 
$\frac{\overline{BL}}{\overline{KB}} = \tan\left(\frac{\pi}{2} - \theta\right) = \cot\theta$ 
$\therefore \overline{BL} = \overline{KB} \cdot \cot\theta$ 

$S(\theta) = \frac{1}{2} \cdot \overline{KB} \cdot \overline{BL}$ 
$= \frac{1}{2} \left(\frac{1}{\cos\theta} - 1\right) \cdot \left(\frac{1}{\cos\theta} - 1\right) \cdot \cot\theta$ 
$= \frac{1}{2} \cdot \frac{(1-\cos\theta)^2}{\cos^2\theta} \cdot \frac{\cos\theta}{\sin\theta} = \frac{(1-\cos\theta)^2}{2 \sin\theta \cos\theta}$ 

$\therefore \lim_{\theta \to 0} \frac{S(\theta)}{\theta^3} = \lim_{\theta \to 0} \frac{(1-\cos\theta)^2}{2 \sin\theta \cos\theta \cdot \theta^3}$ 
$= \lim_{\theta \to 0} \frac{(1-\cos\theta)^2(1+\cos\theta)^2}{2 \sin\theta \cos\theta \cdot \theta^3 (1+\cos\theta)^2}$ 
$= \lim_{\theta \to 0} \frac{\sin^4\theta}{2 \sin\theta \cos\theta \cdot \theta^3 (1+\cos\theta)^2}$ 
$= \frac{1}{2 \cdot 1 \cdot 2^2} = \frac{1}{8}$ 

ë”°ë¼ì„œ $\frac{q}{p} = \frac{1}{8}$ ì´ë¯€ë¡œ $p=8, q=1$ ì´ë‹¤.
$\therefore p^2 + q^2 = 65$