## 문제

이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 $A$의 역행렬이 존재하고 $A^{2}+AB=E$, $B^{2}=E$일 때, $B-A$의 역행렬을 $A$, $B$로 나타내는 과정이다.

$$ \begin{array}{l} A^{2}+AB=A(A+B)=E \cdots \cdots ㉠ \\ \therefore A^{-1} = \text{(가)} \\ \text{또한 (가)} A = E \cdots \cdots ㉡ \\ ㉠, ㉡ \text{에서 (나)} \\ \text{또, } B^{2}=E \text{ 이므로} \\ A^{2}+AB=B^{2} \\ A^{2}+AB-2B^{2}=-E \\ \therefore (B-A)^{-1} = \text{(다)} \end{array} $$

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

## 보기

① (가) $A^{2}+AB$, (나) $AB \neq BA$, (다) $A-2B$
② (가) $A^{2}+AB$, (나) $AB=BA$, (다) $A+2B$
③ (가) $A+B$, (나) $AB=BA$, (다) $A-2B$
④ (가) $A+B$, (나) $AB=BA$, (다) $A+2B$
⑤ (가) $A+B$, (나) $AB \neq BA$, (다) $A-2B$

## 풀이

$A^{2}+AB=A(A+B)=E \cdots \cdots$ ㉠ 이므로
$A^{-1}=A+B \cdots \cdots \text{(가)}$

역행렬의 정의에 의해 $A \cdot A^{-1} = A^{-1} \cdot A = E$ 이므로
$(A+B)A=A^{-1}A=E$
$A^{2}+BA=E \cdots \cdots$ ㉡

㉠, ㉡에서 $A^{2}+AB = A^{2}+BA$ 이므로
$AB=BA \cdots \cdots \text{(나)}$

또, $B^{2}=E$ 이므로
$A^{2}+AB = E = B^{2}$
$A^{2}+AB-2B^{2} = B^{2}-2B^{2} = -B^{2} = -E$
$(A+2B)(A-B) = -E$
$(A+2B)(B-A) = E$

따라서 $B-A$의 역행렬은
$(B-A)^{-1} = A+2B \cdots \cdots \text{(다)}$

정답은 ④이다.