## 문제
다음은 $x$에 대한 사차방정식 $x^{4}-6x^{2}+24x-35=0$의 해를 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{l} x^{4}-6x^{2}+24x-35=0 \text{을 변형하면} \\ (x^{2}-1)^{2}-(가)=0 \cdots \cdots ㉠ \\ ㉠\text{의 좌변을 인수분해하면} \\ (x^{2}+2x+(나))(x^{2}-2x+(다))=0 \\ \text{복소수 범위에서 해를 구하면} \\ x=-1 \pm 2\sqrt{2} \text{ 또는 } x=1 \pm 2i \\ (\text{단, } i=\sqrt{-1}) \end{array} $$

$(가) \sim (다)$에 알맞은 것을 바르게 짝지은 것은?

## 보기
① $(가): 4(x-3)^{2}, (나): -7, (다): 5$   ② $(가): 4(x-3)^{2}, (나): 7, (다): -5$   ③ $(가): 4(x-3)^{2}, (나): 5, (다): -7$   ④ $(가): 4(x+3)^{2}, (나): -7, (다): 5$   ⑤ $(가): 4(x+3)^{2}, (나): 5, (다): -7$

## 풀이
$x^{4}-6x^{2}+24x-35=0$에서 식을 변형하면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} x^{4}-2x^{2}+1-4x^{2}+24x-36=0 \\ (x^{4}-2x^{2}+1)-4(x^{2}-6x+9)=0 \\ (x^{2}-1)^{2}-4(x-3)^{2}=0 \end{array} $$
따라서 $(가) = 4(x-3)^{2}$이다.

위 식의 좌변을 인수분해하면 합차공식 $a^{2}-b^{2}=(a+b)(a-b)$에 의해
$$ \begin{array}{l} \{ (x^{2}-1)+2(x-3) \} \{ (x^{2}-1)-2(x-3) \} = 0 \\ (x^{2}+2x-7)(x^{2}-2x+5)=0 \end{array} $$
따라서 $(나) = -7, (다) = 5$이다.

정답: ①