## ë¬¸ì œ
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 1]$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ $f(0)=0$, $f(1)=1$ ì´ë©°, ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ ì—ì„œ ì´ê³„ë„í•¨ìˆ˜ë¥¼ ê°–ê³  $f'(x)>0$, $f''(x)>0$ ì¼ ë•Œ, $\int_0^1 \{ f^{-1}(x) - f(x) \} dx$ ì˜ ê°’ê³¼ ê°™ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left( \frac{k}{n} - f\left(\frac{k}{n}\right) \right) \frac{1}{2n}$   â‘¡ $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left( \frac{k}{n} - f\left(\frac{k}{n}\right) \right) \frac{2}{n}$   â‘¢ $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left( \frac{k}{n} - f\left(\frac{k}{n}\right) \right) \frac{1}{n}$   â‘£ $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left( \frac{k}{2n} - f\left(\frac{k}{n}\right) \right) \frac{1}{n}$   â‘¤ $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left( \frac{2k}{n} - f\left(\frac{k}{n}\right) \right) \frac{1}{n}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

$f'(x)>0$, $f''(x)>0$ ì´ë¯€ë¡œ ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” êµ¬ê°„ $[0, 1]$ ì—ì„œ ì•„ë˜ë¡œ ë³¼ë¡í•˜ê²Œ ì¦ê°€í•œë‹¤.
ë˜, ì—­í•¨ìˆ˜ $f^{-1}(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ë‹¤ìŒ ê·¸ë˜í”„ì™€ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, $\int_0^1 \{ f^{-1}(x) - f(x) \} dx$ ì˜ ê°’ì€ ìœ„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ìƒ‰ì¹ í•œ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì™€ ê°™ê³ , ì´ëŠ” ì§ì„  $y=x$ ì™€ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì˜ $2$ ë°°ì™€ ê°™ë‹¤.
ì§ì„  $y=x$ ì™€ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì •ì ë¶„ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$$ \begin{array}{l} \int_0^1 \{ x - f(x) \} dx \\ = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left\{ \frac{k}{n} - f\left( \frac{k}{n} \right) \right\} \frac{1}{n} \end{array} $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} \int_0^1 \{ f^{-1}(x) - f(x) \} dx \\ = 2 \int_0^1 \{ x - f(x) \} dx \\ = 2 \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left\{ \frac{k}{n} - f\left( \frac{k}{n} \right) \right\} \frac{1}{n} \\ = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \left\{ \frac{k}{n} - f\left( \frac{k}{n} \right) \right\} \frac{2}{n} \end{array} $$