## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë„¤ ì  $A(0, 5)$, $B(-1, 0)$, $C(5, 0)$, $D(4, 5)$ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§„ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $ABCD$ì—ì„œ ë‘ ëŒ€ê°ì„  $AC$, $BD$ì˜ êµì ì„ $P(x, y)$ë¼ í•˜ì. $x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ì¼ì°¨ë°©ì •ì‹ì„ í–‰ë ¬ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ 
$$\begin{pmatrix} a & -1 \\ 1 & 1 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} -1 \\ b \end{pmatrix}$$
ì™€ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì˜ í•© $a+b$ì˜ ê°’ì€? 

## ë³´ê¸°
â‘  $6$   â‘¡ $7$   â‘¢ $8$   â‘£ $9$   â‘¤ $10$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘  

ì§ì„  $AC$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=-x+5$, ì§ì„  $BD$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=x+1$ì´ë‹¤. 
ë‘ ëŒ€ê°ì„  $AC$, $BD$ì˜ êµì ì´ $P(x, y)$ì´ë¯€ë¡œ $x$, $y$ëŠ” ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ 
$$\begin{cases} x+y=5 \\ x-y=-1 \end{cases}$$
ì˜ í•´ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ í–‰ë ¬ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
$$\begin{pmatrix} 1 & -1 \\ 1 & 1 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} -1 \\ 5 \end{pmatrix}$$
ì´ë¯€ë¡œ $a=1$, $b=5$ì´ë‹¤. 
$\therefore a+b=6$