## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê°œì˜ ì •ì‚¬ë©´ì²´ $OABC$ ì™€ $OABC'$ ê°€ ë©´ $OAB$ ë¥¼ ê³µìœ í•˜ê³  ìˆë‹¤. ë²¡í„° $\vec{OC'} = p \vec{OA} + q \vec{OB} + r \vec{OC}$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ìƒìˆ˜ $p$, $q$, $r$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $p+q+r$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{2}{3}$   â‘¤ $\frac{3}{4}$

## í’€ì´
$O$, $C$, $C'$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ë„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$C(C')$ ì—ì„œ $\triangle OAB$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $G$ ë¼ í•˜ë©´ $G$ ëŠ” $\triangle OAB$ ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ê³¼ ì¼ì¹˜í•œë‹¤.

$\therefore \vec{OG} = \frac{\vec{OC'} + \vec{OC}}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $\vec{OC'} = 2 \vec{OG} - \vec{OC}$

ì´ë•Œ, $\vec{OG} = \frac{\vec{OA} + \vec{OB}}{2} \cdot \frac{2}{3} = \frac{\vec{OA} + \vec{OB}}{3}$ ($\because G$ ê°€ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬)

$\therefore \vec{OC'} = \frac{2}{3} \vec{OA} + \frac{2}{3} \vec{OB} - \vec{OC} = p \vec{OA} + q \vec{OB} + r \vec{OC}$

$\therefore p = \frac{2}{3}$, $q = \frac{2}{3}$, $r = -1$ ì´ë¯€ë¡œ $p+q+r = \frac{1}{3}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ì¢Œí‘œë¡œ í•´ê²°í•˜ëŠ” ë°©ë²•

$O(0, 0, 0)$, $A(0, 1, 1)$, $B(1, 1, 0)$, $C(1, 0, 1)$, $C'(a, b, c)$ ë¼ ë‘ë©´
$a^{2} + b^{2} + c^{2} = 2$, $a^{2} + (b-1)^{2} + (c-1)^{2} = 2$, $(a-1)^{2} + (b-1)^{2} + c^{2} = 2$
ì´ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•´ì„œ í’€ë©´ $C' \left(-\frac{1}{3}, \frac{4}{3}, -\frac{1}{3} \right)$

$\therefore \begin{cases} p+q = \frac{4}{3} \\ q+r = -\frac{1}{3} \\ r+p = -\frac{1}{3} \end{cases} \Rightarrow 2(p+q+r) = \frac{2}{3}$

$\therefore p+q+r = \frac{1}{3}$

ì •ë‹µ: â‘¡