## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{AB} = a$, $\overline{BC} = b$ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ì„¸ ì‚¬ê°í˜• $ABFE$, $GFCH$, $IJHD$ê°€ ëª¨ë‘ ì •ì‚¬ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $EGJI$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a$, $b$ì— ëŒ€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, $\frac{3}{2} a < b < 2a$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-6a^{2} + 7ab - 2b^{2}$   â‘¡ $3a^{2} - 8ab + 4b^{2}$   â‘¢ $-2a^{2} + 3ab - b^{2}$   â‘£ $9a^{2} - 6ab + b^{2}$   â‘¤ $a^{2} - 4ab + 4b^{2}$

## í’€ì´
ì‚¬ê°í˜• $ABFE$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $a^{2}$, ì‚¬ê°í˜• $GFCH$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $(b-a)^{2}$, ì‚¬ê°í˜• $IJHD$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\{a-(b-a)\}^{2} = (2a-b)^{2}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ê°í˜• $EGJI$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$ab - \{a^{2} + (b-a)^{2} + (2a-b)^{2}\}$
$= ab - (a^{2} + b^{2} - 2ab + a^{2} + 4a^{2} - 4ab + b^{2})$
$= ab - (6a^{2} + 2b^{2} - 6ab)$
$= -6a^{2} + 7ab - 2b^{2}$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
ê·¸ë¦¼ì—ì„œ
$\overline{FC} = \overline{CH} = b-a$
$\overline{IJ} = \overline{JH} = \overline{DH} = a-(b-a) = 2a-b$
$\overline{GJ} = (b-a) - (2a-b) = -3a + 2b$
ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ê°í˜• $EGJI$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\overline{GJ} \times \overline{IJ} = (2a-b)(-3a+2b) = -6a^{2} + 7ab - 2b^{2}$

ì •ë‹µ: â‘ 