## ë¬¸ì œ

ë‹¤ìŒì€ $a>0$, $b>0$ì¼ ë•Œ, í•©ì´ $a$ì´ê³ , ê³±ì´ $b$ì¸ ë‘ ìˆ˜ë¥¼ ì›ì˜ ì„±ì§ˆì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $a^{2}-4b>0$)

ì§€ë¦„ $\overline{AB}$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $a$ì¸ ì› $O$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì„ ê°ê° $l$, $m$ì´ë¼ê³  í•˜ì. $\overline{BC}=\sqrt{b}$ì¸ ì  $C$ë¥¼ ì§ì„  $m$ ìœ„ì— ì¡ê³ , ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $m$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ê³¼ ì›ì˜ êµì  ì¤‘ì—ì„œ $C$ì— ê°€ê¹Œìš´ ìª½ì„ $D$, ë‹¤ë¥¸ í•˜ë‚˜ë¥¼ $E$ë¼ í•˜ë©´
$$\overline{CD}+\overline{CE}=a, \overline{CD} \cdot \overline{CE}=(ê°€)$$
ì´ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” ë‘ ìˆ˜ëŠ” ë‘ ì„ ë¶„ $\overline{CD}$, $\overline{CE}$ì˜ ê¸¸ì´ì™€ ê°™ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì  $D$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $F$ë¼ í•˜ë©´
$$\overline{OF}=\sqrt{\overline{OD}^{2}-\overline{DF}^{2}}=(ë‚˜)$$
ì´ë¯€ë¡œ
$$\overline{CD}=\overline{BF}=\frac{a}{2}-(ë‚˜)$$
$$\overline{CE}=\overline{AB}-\overline{BF}=(ë‹¤)$$
ìœ„ì˜ ê³¼ì •ì—ì„œ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $(ê°€): \sqrt{b}$  $(ë‚˜): \sqrt{a^{2}-4b}$  $(ë‹¤): a+\sqrt{a^{2}-4b}$
â‘¡ $(ê°€): \sqrt{b}$  $(ë‚˜): \frac{\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$  $(ë‹¤): \frac{a+\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$
â‘¢ $(ê°€): b$  $(ë‚˜): \frac{\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$  $(ë‹¤): \frac{a+\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$
â‘£ $(ê°€): b$  $(ë‚˜): \frac{\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$  $(ë‹¤): \frac{a-\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$
â‘¤ $(ê°€): b$  $(ë‚˜): \sqrt{a^{2}-4b}$  $(ë‹¤): \frac{a-\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$

## í’€ì´

$\overline{CD}+\overline{CE}=a$ ì´ê³ , ì  $D$ì—ì„œ $\overline{AB}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì´ $F$ì¼ ë•Œ, $\overline{DF}=\overline{BC}=\sqrt{b}$ì´ë‹¤.
ì›ì˜ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´ $\overline{AF} \cdot \overline{FB} = \overline{DF}^{2}$ ì´ê³ , ì‚¬ê°í˜• $BCDF$ëŠ” ì§ì‚¬ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\overline{CD}=\overline{BF}$, $\overline{CE}=\overline{AF}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\overline{CD} \cdot \overline{CE} = \overline{BF} \cdot \overline{AF} = \overline{DF}^{2} = (\sqrt{b})^{2} = b$ ì´ë‹¤. $\therefore (ê°€) = b$

ì  $D$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $F$ë¼ í•˜ë©´, ì‚¼ê°í˜• $ODF$ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë‹¤.
ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\frac{a}{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{OD}=\frac{a}{2}$ì´ë‹¤.
$\overline{OF} = \sqrt{\overline{OD}^{2}-\overline{DF}^{2}} = \sqrt{(\frac{a}{2})^{2}-(\sqrt{b})^{2}} = \sqrt{\frac{a^{2}-4b}{4}} = \frac{\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$ ì´ë‹¤. $\therefore (ë‚˜) = \frac{\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$

ë”°ë¼ì„œ $\overline{CD} = \overline{BF} = \overline{OB} - \overline{OF} = \frac{a}{2} - \frac{\sqrt{a^{2}-4b}}{2} = \frac{a-\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$ ì´ê³ ,
$\overline{CE} = \overline{AB} - \overline{BF} = a - \frac{a-\sqrt{a^{2}-4b}}{2} = \frac{a+\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$ ì´ë‹¤. $\therefore (ë‹¤) = \frac{a+\sqrt{a^{2}-4b}}{2}$

ì •ë‹µì€ â‘¢ì´ë‹¤.