## 문제
다음은 `$4$` 이상의 자연수 `$n$`에 대하여 부등식 
$$\frac{1! + 2! + 3! + \cdots + n!}{n!} < 1 + \frac{2n - 3}{n(n - 1)}$$
이 성립함을 증명하는 과정이다. (단, `$n! = n \times (n - 1) \times (n - 2) \times \cdots \times 2 \times 1$`)

---
`$a_n = \frac{1! + 2! + 3! + \cdots + n!}{n!}$`이라 하자.

(i) `$n = 4$`일 때,
(좌변) `$ = \frac{1! + 2! + 3! + 4!}{4!} = \frac{33}{24}$`,
(우변) `$ = 1 + \frac{5}{12} = \frac{17}{12}$`이므로 주어진 부등식이 성립한다.

(ii) `$n = k$` (`$k \ge 4$`)일 때, 성립한다고 가정하면
`$a_k < 1 + \frac{2k - 3}{k(k - 1)}$`이다.
`$n = k + 1$`일 때,
`$a_{k+1} = \frac{1! + 2! + 3! + \cdots + (k + 1)!}{(k + 1)!} = 1 + \text{(가)} a_k$`

한편, `$(k - 1)^2 \text{ (나) } 2k - 3$`이므로
`$\frac{2k - 3}{k(k - 1)} < \frac{k - 1}{k}$`이다.
`$1 + \frac{2k - 3}{k(k - 1)} < \frac{\text{(다)}}{k}$`이므로
`$a_{k+1} < 1 + \text{(가)} \left\{ 1 + \frac{2k - 3}{k(k - 1)} \right\}$`
`$< 1 + \text{(가)} \frac{\text{(다)}}{k}$`
`$= 1 + \frac{2(k + 1) - 3}{(k + 1)\{(k + 1) - 1\}}$`이다.
`$n = k + 1$`일 때도 성립한다.

따라서 (i), (ii)에 의하여 `$4$` 이상의 자연수 `$n$`에 대하여 주어진 부등식은 성립한다.
---

이 과정에서 (가)∼(다)에 알맞은 것을 바르게 짝지은 것은?

## 보기
$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline
& \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline
① & \frac{1}{k} & > & 2k - 1 \\ \hline
② & \frac{1}{k} & < & 2k + 1 \\ \hline
③ & \frac{1}{k + 1} & > & 2k - 1 \\ \hline
④ & \frac{1}{k + 1} & > & 2k + 1 \\ \hline
⑤ & \frac{1}{k + 1} & < & 2k + 1 \\ \hline
\end{array}
$$

## 풀이
`$a_{k+1} = \frac{1! + 2! + \cdots + k! + (k+1)!}{(k+1)!} = \frac{1! + 2! + \cdots + k!}{(k+1)!} + \frac{(k+1)!}{(k+1)!} = 1 + \frac{1}{k+1} a_k$`
이므로 (가)는 `$\frac{1}{k+1}$`이다.

`$(k-1)^2 - (2k-3) = k^2 - 2k + 1 - 2k + 3 = k^2 - 4k + 4 = (k-2)^2$`
`$k \ge 4$`이므로 `$(k-2)^2 > 0$`이다. 따라서 `$(k-1)^2 > 2k-3$`이 되어 (나)는 `>`이다.

또한, `$1 + \frac{2k-3}{k(k-1)} < 1 + \frac{(k-1)^2}{k(k-1)} = 1 + \frac{k-1}{k} = \frac{k + k - 1}{k} = \frac{2k-1}{k}$`
이므로 (다)는 `$2k-1$`이다.

최종적으로 부등식을 정리하면
`$a_{k+1} < 1 + \frac{1}{k+1} \cdot \frac{2k-1}{k} = 1 + \frac{2k-1}{k(k+1)} = 1 + \frac{2(k+1)-3}{(k+1)k}$`
가 되어 `$n=k+1$`일 때도 성립함을 알 수 있다.

따라서 정답은 ③이다.

[정답] ③