## ë¬¸ì œ

ë‹¤ìŒì€ ì¤‘êµ­ ë‚¨ì†¡ ì‹œëŒ€ ì§„êµ¬ì†Œì˜ ì±… ã€ìˆ˜ì„œêµ¬ì¥ã€ ì¸¡ë§ë¥˜ì— ìˆëŠ” ë¬¸ì œ â€˜ìš”ë„ì›ì„±(é¥åº¦åœ“åŸ)â€™ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘¥ê·¼ ì„±ì´ ìˆëŠ”ë°, ê·¸ ë‘˜ë ˆì™€ ì§€ë¦„ì„ ì•Œì§€ ëª»í•œë‹¤. ë„¤ ë¬¸ ê°€ìš´ë° ë¶ë¬¸ ë°–ìœ¼ë¡œ $3$ë¦¬ ë˜ëŠ” ê³³ì— ë†’ì´ ì†Ÿì€ ë‚˜ë¬´ê°€ ìˆë‹¤. ë‚¨ë¬¸ì„ ë‚˜ì˜¤ìë§ˆì ë°©í–¥ì„ êº¾ì–´ ë™ìª½ìœ¼ë¡œ $9$ë¦¬ë¥¼ ê°€ë©´ ê·¸ ë‚˜ë¬´ê°€ ë³´ì¸ë‹¤. ì„±ì˜ ë‘˜ë ˆì™€ ì§€ë¦„ì´ ê°ê° ì–¼ë§ˆì¸ì§€ ì•Œê³ ì í•œë‹¤.

ìœ„ì˜ ë¬¸ì œ ìƒí™©ì„ ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„±ì„ ì›, ë¶ë¬¸ì„ $N$, ë‚˜ë¬´ë¥¼ $T$, ë‚¨ë¬¸ì„ $S$, ë‚˜ë¬´ê°€ ë³´ì´ëŠ” ìœ„ì¹˜ë¥¼ $P$, $N$ê³¼ $T$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $a=3$, $S$ì™€ $P$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $b=9$ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ì. ì´ë•Œ, ì„±ì˜ ì§€ë¦„ $x=\overline{NS}$ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ì˜¬ë°”ë¥¸ ë°©ì •ì‹ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $x^{3}+ax^{2}-4ab^{2}=0$   â‘¡ $2x^{3}+ax^{2}-a^{2}b=0$   â‘¢ $x^{3}-2ab^{2}x-4a^{2}b^{2}=0$   â‘£ $2x^{3}+2ab^{2}x-a^{2}b^{2}=0$   â‘¤ $x^{3}+ax^{2}-2a^{2}x-a^{3}+a^{2}b=0$

## í’€ì´

ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O$, $\overline{PT}$ì™€ ì› $O$ì˜ ì ‘ì ì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ $\triangle THO \sim \triangle TSP$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{TH} : \overline{TS} = \overline{OH} : \overline{PS}$
$\sqrt{(a+\frac{x}{2})^{2} - (\frac{x}{2})^{2}} : (a+x) = \frac{x}{2} : b$
$\frac{(a+x)x}{2} = b \sqrt{(a+\frac{x}{2})^{2} - (\frac{x}{2})^{2}}$
$\frac{(a+x)^{2}x^{2}}{4} = b^{2}(a^{2}+ax) = ab^{2}(a+x)$
$(a+x)^{2}x^{2} - 4ab^{2}(a+x) = 0$
$(a+x)(x^{3}+ax^{2}-4ab^{2}) = 0$
$\therefore x^{3}+ax^{2}-4ab^{2}=0$ ($\because x>0$)

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O$, $\overline{PT}$ì™€ ì› $O$ì˜ ì ‘ì ì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{PH} = \overline{PS} = b$, $\overline{OS} = \frac{1}{2}x$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{TH}^{2} = \overline{TO}^{2} - \overline{OH}^{2} = (a+\frac{x}{2})^{2} - (\frac{x}{2})^{2} = a^{2}+ax$
$\therefore \overline{TH} = \sqrt{a^{2}+ax}$
$\triangle PST = \triangle OSP + \triangle OHP + \triangle OHT$
$\frac{1}{2}b(a+x) = \frac{1}{2} \times \frac{x}{2} \times b \times 2 + \frac{1}{2} \times \sqrt{a^{2}+ax} \times \frac{x}{2}$
$2ab = x\sqrt{a^{2}+ax}$
$\therefore x^{3}+ax^{2}-4ab^{2}=0$

**[ì •ë‹µ]** â‘ 