## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì€ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì¤‘ì‹¬ì´ ì›ì  $O$ ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì¸ ì›ê³¼ ì  $(0, -1)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤. ë°©ì •ì‹ $\frac{1}{f(x)+1} - \frac{1}{f(x)-1} = \frac{2}{x^2}$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ $x$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $3$   â‘¢ $4$   â‘£ $5$   â‘¤ $6$

## í’€ì´
$\frac{1}{f(x)+1} - \frac{1}{f(x)-1} = \frac{2}{x^2}$ ì˜ ì¢Œë³€ì„ í†µë¶„í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$-\frac{2}{\{f(x)\}^2 - 1} = \frac{2}{x^2}$ 

$\therefore \{f(x)\}^2 = 1 - x^2$ 

$\therefore f(x) = \pm\sqrt{1-x^2}$ 

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë°©ì •ì‹ì˜ ì‹¤ê·¼ì€ ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=\pm\sqrt{1-x^2}$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œ ì¤‘ì—ì„œ $f(x) \neq \pm 1$, $x \neq 0$ ì¸ $x$ ì¢Œí‘œì™€ ê°™ë‹¤. 

ê·¸ëŸ°ë° $y = \pm\sqrt{1-x^2}$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ëŠ” ì› $x^2 + y^2 = 1$ ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=\pm\sqrt{1-x^2}$ ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. 

ê·¸ëŸ°ë° $x \neq 0$, $f(x) \neq -1$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $(0, -1)$ ì€ ì œì™¸í•´ì•¼ í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ ê°œì´ë‹¤. 

ì •ë‹µ: â‘¡

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)