## 문제
이차정사각행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$에 대하여 $f(A) = a + d$라 하자. 세 이차정사각행렬 $A$, $B$, $C$에 대하여 <보기>에서 항상 옳은 것을 모두 고른 것은?

---
**<보기>**
ㄱ. $f(A - B) = f(A) - f(B)$
ㄴ. $f(AB) = f(BA)$
ㄷ. 영행렬이 아닌 행렬 $C$와 역행렬을 갖는 두 행렬 $A$, $B$에 대하여 $M = ACA^{-1} - BCB^{-1}$라 하면 $f(M) = 0$이다.
---

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ⑤

$A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$, $B = \begin{pmatrix} p & q \\ r & s \end{pmatrix}$라 두고, $1$행 $1$열의 성분과 $2$행 $2$열의 성분만 관찰하면

ㄱ. $A - B = \begin{pmatrix} a - p & b - q \\ c - r & d - s \end{pmatrix}$
$\therefore f(A - B) = (a - p) + (d - s) = (a + d) - (p + s) = f(A) - f(B)$

ㄴ. $AB$의 대각성분은 $ap + br$와 $cq + ds$이고, $BA$의 대각성분은 $ap + cq$와 $br + ds$이다.
$\therefore f(AB) = (ap + br) + (cq + ds) = (ap + cq) + (br + ds) = f(BA)$

ㄷ. $f(M) = f(ACA^{-1} - BCB^{-1})$
$= f(ACA^{-1}) - f(BCB^{-1})$ ($\because$ ㄱ)
$= f(CA^{-1}A) - f(CB^{-1}B)$ ($\because$ ㄴ)
$= f(C) - f(C) = 0$

그러므로 ㄱ, ㄴ, ㄷ 모두 옳다.