## ë¬¸ì œ

ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì™€ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì¼ë¶€ê°€ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ê³ , ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x + 4) = f(x)$ ì¼ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

![y=f(x)ì˜ ê·¸ë˜í”„](image_placeholder_1)
![y=g(x)ì˜ ê·¸ë˜í”„](image_placeholder_2)

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{ã„±. } \lim_{x \to 0} g(f(x)) = -2 \\
\text{ã„´. } \lim_{x \to 2} g(f(x)) = 1 \\
\text{ã„·. } \lim_{x \to \infty} \sum_{k=1}^{4} g \left( f \left( 2k + \frac{1}{x} \right) \right) = -2 \\
\hline
\end{array}
$$



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

ã„±. 
$x \to 0-$ ì¼ ë•Œ, $f(x) \to 0-$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 0-} g(f(x)) = \lim_{t \to 0-} g(t) = 0$ 

$x \to 0+$ ì¼ ë•Œ, $f(x) \to 0+$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 0+} g(f(x)) = \lim_{t \to 0+} g(t) = -2$ 

$\lim_{x \to 0-} g(f(x)) \neq \lim_{x \to 0+} g(f(x))$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 0} g(f(x))$ ëŠ” ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. (ê±°ì§“) 

ã„´. 
$x \to 2-$ ì¼ ë•Œ, $f(x) = 1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 2-} g(f(x)) = g(1) = 1$ 

$x \to 2+$ ì¼ ë•Œ, $f(x) = -1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 2+} g(f(x)) = g(-1) = 1$ 

$\therefore \lim_{x \to 2} g(f(x)) = 1$ (ì°¸) 

ã„·. 
$x \to \infty$ ì¼ ë•Œ, $\frac{1}{x} \to 0+$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to \infty} g \left( f \left( 2k + \frac{1}{x} \right) \right) = \lim_{t \to 2k+} g(f(t))$ 

$f(x + 4) = f(x)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$k = 1, 3$ ì¼ ë•Œ:
$\lim_{t \to 2+} g(f(t)) = \lim_{t \to 6+} g(f(t)) = g(-1) = 1$ 

$k = 2, 4$ ì¼ ë•Œ:
$\lim_{t \to 4+} g(f(t)) = \lim_{t \to 8+} g(f(t)) = \lim_{t \to 0+} g(f(t)) = -2$ 

$\therefore \lim_{x \to \infty} \sum_{k=1}^{4} g \left( f \left( 2k + \frac{1}{x} \right) \right)$ 
$= \lim_{t \to 2+} g(f(t)) + \lim_{t \to 4+} g(f(t)) + \lim_{t \to 6+} g(f(t)) + \lim_{t \to 8+} g(f(t))$ 
$= 1 + (-2) + 1 + (-2) = -2$ (ì°¸)

ì •ë‹µ: â‘£