## 문제
다음은 이차정사각행렬 $A$에 대하여 $A^{2}-(1+p) A+p E=O$일 때, $A^{n}$ ($n \geq 2$인 자연수)을 $\alpha A+ \beta E$로 나타내는 과정이다. (단, $E$는 단위행렬, $O$는 영행렬, $p$, $\alpha$, $\beta$는 실수이다.)

$A^{2}-A=p(A-E)$이므로
$A^{3}-A^{2}=p (A^{2}-A )=p^{2}(A-E)$
$A^{4}-A^{3}=p^{2} (A^{2}-A )=p^{3}(A-E)$
$\vdots$
$A^{n}-A^{n-1}= \text{(가)} (A-E)$이다.

따라서 $A^{n}-A= (p+p^{2}+ \cdots+p^{n-1} )(A-E)$이므로
(i) $p=1$일 때,
$A^{n}= \text{(나)} A-(n-1) E$

(ii) $p \neq 1$일 때,
$A^{n}= \text{(다)} A-\frac{1}{p-1} (p^{n}-p ) E$이다.

위 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① (가): $p^{n-1}$, (나): $n-1$, (다): $\frac{1}{p-1}(p^{n-1}-1)$   ② (가): $p^{n-1}$, (나): $n$, (다): $\frac{1}{p-1}(p^{n-1}-1)$   ③ (가): $p^{n-1}$, (나): $n$, (다): $\frac{1}{p-1}(p^{n}-1)$   ④ (가): $p^{n}$, (나): $n-1$, (다): $\frac{1}{p-1}(p^{n-1}-1)$   ⑤ (가): $p^{n}$, (나): $n$, (다): $\frac{1}{p-1}(p^{n}-1)$

## 풀이
$A^{2}-(1+p) A+p E=O$에서 $A^{2}-A=p(A-E)$이다.
이를 이용하여 $A^{n}-A^{n-1}$을 구하면 다음과 같다.
$A^{2}-A = p^{1}(A-E)$
$A^{3}-A^{2} = p(A^{2}-A) = p^{2}(A-E)$
$A^{4}-A^{3} = p(A^{3}-A^{2}) = p^{3}(A-E)$
$\vdots$
$A^{n}-A^{n-1} = p^{n-1}(A-E)$
따라서 $\text{(가)} = p^{n-1}$이다.

위 식들을 $n=2$부터 $n$까지 모두 더하면
$A^{n}-A = (p+p^{2}+\cdots+p^{n-1})(A-E)$

(i) $p=1$일 때,
$A^{n}-A = (1+1+\cdots+1)(A-E) = (n-1)(A-E)$
$A^{n} = (n-1)A - (n-1)E + A = nA - (n-1)E$
따라서 $\text{(나)} = n$이다.

(ii) $p \neq 1$일 때,
$A^{n}-A = \frac{p(p^{n-1}-1)}{p-1}(A-E) = \frac{p^{n}-p}{p-1}(A-E)$
$A^{n} = \frac{p^{n}-p}{p-1}A - \frac{p^{n}-p}{p-1}E + A$
$A^{n} = \left(\frac{p^{n}-p}{p-1} + 1\right)A - \frac{p^{n}-p}{p-1}E$
$A^{n} = \frac{p^{n}-1}{p-1}A - \frac{p^{n}-p}{p-1}E$
따라서 $\text{(다)} = \frac{1}{p-1}(p^{n}-1)$이다.

그러므로 정답은 ③이다.