## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $f(x)=x^{2}-5x+4$ì™€ $x$ì¶• ë° $y$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$, ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$, $y=f(x)$ì™€ $x$ì¶• ë° $x=k$ ($k>4$)ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{3}$ì´ë¼ í•˜ì. $S_{1}, S_{2}, S_{3}$ì´ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£° ë•Œ, $\int_{0}^{k} f(x) dx$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3$   â‘¡ $\frac{7}{2}$   â‘¢ $4$   â‘£ $\frac{9}{2}$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
$S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$ì´ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£¨ë¯€ë¡œ 

$2S_{2} = S_{1} + S_{3}$ 

$\therefore \int_{0}^{k} f(x) dx = S_{1} - S_{2} + S_{3} = (S_{1} + S_{3}) - S_{2}$

$= 2S_{2} - S_{2} = S_{2}$

$= -\int_{1}^{4} f(x) dx = -\int_{1}^{4} (x^{2} - 5x + 4) dx$ 

$= -\left[ \frac{1}{3} x^{3} - \frac{5}{2} x^{2} + 4x \right]_{1}^{4}$ 

$= -\left( \frac{64}{3} - 40 + 16 \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{5}{2} + 4 \right) = \frac{9}{2}$

ì •ë‹µ: â‘£