## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì„¸ ì  $A(1, \sqrt{3})$, $B(0, 0)$, $C(2, 0)$ì´ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì„ $P_1$, ì„ ë¶„ $P_1 C$ì˜ ì¤‘ì ì„ $Q_1$, ì„ ë¶„ $Q_1 A$ì˜ ì¤‘ì ì„ $R_1$, ì„ ë¶„ $R_1 B$ì˜ ì¤‘ì ì„ $P_2$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $P_n C$ì˜ ì¤‘ì ì„ $Q_n$, ì„ ë¶„ $Q_n A$ì˜ ì¤‘ì ì„ $R_n$, ì„ ë¶„ $R_n B$ì˜ ì¤‘ì ì„ $P_{n+1}$ì´ë¼ í•˜ì. $n$ì´ í•œì—†ì´ ì»¤ì§ˆ ë•Œ, ì  $P_n$ì€ ì  $(\alpha, \beta)$ì— í•œì—†ì´ ê°€ê¹Œì›Œì§„ë‹¤. ì´ë•Œ ë‘ ìƒìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ì˜ í•© $\alpha + \beta$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3+\sqrt{3}}{7}$   â‘¡ $\frac{3+2\sqrt{3}}{7}$   â‘¢ $\frac{3+3\sqrt{3}}{7}$   â‘£ $\frac{4+\sqrt{3}}{7}$   â‘¤ $\frac{4+2\sqrt{3}}{7}$

## í’€ì´
ì  $P_n$ì„ $(a_n, b_n)$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì  $Q_n$ì€ ì„ ë¶„ $P_n C$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ $(\frac{a_n + 2}{2}, \frac{b_n}{2})$, ì  $R_n$ì€ ì„ ë¶„ $Q_n A$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ $(\frac{a_n + 4}{4}, \frac{b_n + 2\sqrt{3}}{4})$, ì  $P_{n+1}$ì€ ì„ ë¶„ $R_n B$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ $(\frac{a_n + 4}{8}, \frac{b_n + 2\sqrt{3}}{8})$ì´ë‹¤. ì  $P_{n+1}$ì´ $(a_{n+1}, b_{n+1})$ì´ë¯€ë¡œ 

$a_{n+1} = \frac{a_n + 4}{8} \cdots$ ($1$) 
$b_{n+1} = \frac{b_n + 2\sqrt{3}}{8} \cdots$ ($2$) 

$\lim_{n \to \infty} a_{n+1} = \lim_{n \to \infty} a_n = \alpha$, $\lim_{n \to \infty} b_{n+1} = \lim_{n \to \infty} b_n = \beta$ë¼ í•˜ë©´ ì‹ ($1$)ê³¼ ì‹ ($2$)ë¡œë¶€í„° 

$\lim_{n \to \infty} a_{n+1} = \lim_{n \to \infty} \frac{a_n + 4}{8}$
$\alpha = \frac{\alpha + 4}{8}$
$\therefore \alpha = \frac{4}{7}$ 

$\lim_{n \to \infty} b_{n+1} = \lim_{n \to \infty} \frac{b_n + 2\sqrt{3}}{8}$
$\beta = \frac{\beta + 2\sqrt{3}}{8}$
$\therefore \beta = \frac{2\sqrt{3}}{7}$ 

$\therefore \alpha + \beta = \frac{4 + 2\sqrt{3}}{7}$

ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.