## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë‚´ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $I$ì™€ ê¼­ì§“ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ë³€ $BC$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB}=a$, $\overline{AC}=b$, $\overline{BD}=c$, $\overline{CD}=d$ë¼ í•  ë•Œ, ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹
$$ \left( \begin{array}{cc} 1 & bc-9 \\ 1 & ad \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} ad \\ bc+9 \end{array} \right) $$
ì˜ í•´ $x=\alpha$, $y=\beta$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\alpha+\beta$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì§ì„  $AD$ëŠ” $\angle BAC$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë¯€ë¡œ
$$ a: b=c: d \quad \therefore ad-bc=0 $$
ê³„ìˆ˜í–‰ë ¬ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì„ êµ¬í•˜ë©´
$$ \left( \begin{array}{cc} 1 & bc-9 \\ 1 & ad \end{array} \right)^{-1} = \frac{1}{9} \left( \begin{array}{cc} ad & -bc+9 \\ -1 & 1 \end{array} \right) $$
ë”°ë¼ì„œ í•´ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \frac{1}{9} \left( \begin{array}{cc} ad & -bc+9 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} ad \\ bc+9 \end{array} \right) $$
$$ = \frac{1}{9} \left( \begin{array}{c} (ad)^{2}-(bc)^{2}+81 \\ -ad+bc+9 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 9 \\ 1 \end{array} \right) $$
$\therefore \alpha=9, \beta=1$
$\therefore \alpha+\beta=10$

ì •ë‹µ: $10$