## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{rr} 2 & -1 \\ 0 & 1 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{rr} 4 & 0 \\ 2 & 3 \end{array} \right)$ 에 대하여 $X - B = 3(X - 2A) + B$ 를 만족하는 행렬 $X$ 는?

## 보기
① $\left( \begin{array}{rr} 2 & -3 \\ -2 & 0 \end{array} \right)$   ② $\left( \begin{array}{rr} -2 & -3 \\ 2 & 0 \end{array} \right)$   ③ $\left( \begin{array}{rr} -2 & 3 \\ 2 & 0 \end{array} \right)$   ④ $\left( \begin{array}{rr} 10 & -3 \\ -2 & 4 \end{array} \right)$   ⑤ $\left( \begin{array}{rr} 10 & -1 \\ 2 & 4 \end{array} \right)$

## 풀이
주어진 행렬 방정식을 $X$ 에 관하여 정리하면 다음과 같다.
$X - B = 3(X - 2A) + B$
$X - B = 3X - 6A + B$
$2X = 6A - 2B$
$X = 3A - B$

여기에 행렬 $A$, $B$ 의 성분을 대입하면
$$ X = 3 \left( \begin{array}{rr} 2 & -1 \\ 0 & 1 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{rr} 4 & 0 \\ 2 & 3 \end{array} \right) $$
$$ X = \left( \begin{array}{rr} 6 & -3 \\ 0 & 3 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{rr} 4 & 0 \\ 2 & 3 \end{array} \right) $$
$$ X = \left( \begin{array}{rr} 2 & -3 \\ -2 & 0 \end{array} \right) $$

따라서 정답은 ① 이다.