## 문제
삼각형의 세 변의 길이가 각각 $a$, $b$, $c$이고, 
$a^{3} + c^{3} + a^{2}c + ac^{2} - ab^{2} - b^{2}c = 0$
을 만족할 때, 이 삼각형은 어떤 삼각형인가? 

## 보기
① 정삼각형   ② $a=b$인 이등변삼각형   ③ $b=c$인 이등변삼각형   ④ $a$가 빗변인 직각삼각형   ⑤ $b$가 빗변인 직각삼각형

## 풀이
주어진 식을 인수분해하면 다음과 같다.
$a^{3} + c^{3} + a^{2}c + ac^{2} - ab^{2} - b^{2}c = 0$
$(a + c)(a^{2} - ac + c^{2}) + ac(a + c) - b^{2}(a + c) = 0$
$(a + c)(a^{2} - ac + c^{2} + ac - b^{2}) = 0$
$(a + c)(a^{2} + c^{2} - b^{2}) = 0$

이때 $a$, $b$, $c$는 삼각형의 변의 길이이므로 $a + c \neq 0$이다.
따라서 $a^{2} + c^{2} - b^{2} = 0$ 이며, 
$a^{2} + c^{2} = b^{2}$ 가 성립한다.

따라서 주어진 조건을 만족시키는 삼각형은 $b$가 빗변인 직각삼각형이다.

[정답] ⑤