## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•œ ë‘ ì¡°ê±´ 
$p: \frac{\sqrt{x+3}}{\sqrt{x-12}} = -\sqrt{\frac{x+3}{x-12}}$
$q: -5 < x < n - 4$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $p$ëŠ” $q$ì´ê¸° ìœ„í•œ ì¶©ë¶„ì¡°ê±´ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $n$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì¡°ê±´ $p$ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” $x$ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” $-3 \le x < 12$ì´ë‹¤. 

$p$ëŠ” $q$ì´ê¸° ìœ„í•œ ì¶©ë¶„ì¡°ê±´ì´ë¯€ë¡œ, 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìƒìˆ˜ $n$ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” 
$12 \le n - 4$ 
$\therefore n \ge 16$ 

$\therefore$ ìµœì†Ÿê°’ì€ $16$

**ì •ë‹µ: $16$**