## ë¬¸ì œ
ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^3-3x-1$ì´ ìˆë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $t$ ($t \ge -1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $-1 \le x \le t$ì—ì„œ $|f(x)|$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $g(t)$ë¼ê³  í•˜ì. $\int_{-1}^{1} g(t) dt = \frac{q}{p}$ì¼ ë•Œ, $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] `$17$`

$f'(x) = 3x^2-3=0$ì—ì„œ $x = \pm 1$ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ê³ 
$f(1) = 1-3-1 = -3$
$f(-1) = -1+3-1 = 1$
ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ê·¸ë¦¬ë©´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$-1 \le x \le t$ì—ì„œ $|f(x)|$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $g(t)$ë¼ í•˜ë¯€ë¡œ $t$ë¥¼ ì›€ì§ì—¬ë³´ë©´
(â…°) $-1 \le t \le 0$; $g(t)=1$
(â…±) $0 < t \le 1$; $g(t)=-(t^3-3t-1)=-t^3+3t+1$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\therefore \int_{-1}^{1} g(t) dt = 1 + \int_{0}^{1} (-t^3+3t+1) dt = 1 + \left[ -\frac{1}{4}t^4 + \frac{3}{2}t^2 + t \right]_0^1 = 1 + \frac{9}{4} = \frac{13}{4}$

$\therefore p+q = 4+13 = 17$