## 문제
다음은 등식 
$$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2)(k+3) = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)(n+4)}{5}$$
가 성립함을 증명한 것이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2)(k+3) \\
\\
= \sum_{k=1}^{n} (가) \\
\\
= 4! \left\{ \frac{4!}{4!0!} + \frac{5!}{4!1!} + \dots + \frac{(n+3)!}{4!(n-1)!} \right\} \\
\\
= 4! \cdot \sum_{k=1}^{n} (나) \\
\\
= 4! \cdot (다) \\
\\
= \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)(n+4)}{5} \\
\hline
\end{array}
$$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가) \frac{(k+2)!}{(k-1)!}$ $(나) {}_{k+2}\mathrm{C}_{3}$ $(다) {}_{n+3}\mathrm{C}_{4}$
② $(가) \frac{(k+2)!}{(k-1)!}$ $(나) {}_{k+2}\mathrm{C}_{3}$ $(다) {}_{n+4}\mathrm{C}_{5}$
③ $(가) \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ $(나) {}_{k+2}\mathrm{C}_{3}$ $(다) {}_{n+3}\mathrm{C}_{4}$
④ $(가) \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ $(나) {}_{k+3}\mathrm{C}_{4}$ $(다) {}_{n+3}\mathrm{C}_{4}$
⑤ $(가) \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ $(나) {}_{k+3}\mathrm{C}_{4}$ $(다) {}_{n+4}\mathrm{C}_{5}$

## 풀이
[정답] ⑤

주어진 식의 증명 과정은 다음과 같다.

$1$. $(가)$ 구하기:
$k(k+1)(k+2)(k+3) = \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ 이므로
$$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2)(k+3) = \sum_{k=1}^{n} \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$$

$2$. $(나)$ 구하기:
$\frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ 에 $\frac{4!}{4!}$를 곱하면,
$$\frac{(k+3)!}{(k-1)!} = 4! \cdot \frac{(k+3)!}{4!(k-1)!} = 4! \cdot {}_{k+3}\mathrm{C}_{4}$$
따라서 $(나) = {}_{k+3}\mathrm{C}_{4}$ 이다.

$3$. $(다)$ 구하기:
파스칼의 삼각형의 성질(하키스틱 항등식)에 의해
$${}_{4}\mathrm{C}_{4} + {}_{5}\mathrm{C}_{4} + \dots + {}_{n+3}\mathrm{C}_{4} = {}_{n+4}\mathrm{C}_{5}$$
가 성립한다. 따라서 $(다) = {}_{n+4}\mathrm{C}_{5}$ 이다.

최종적으로 식을 정리하면 다음과 같다.
$$4! \cdot {}_{n+4}\mathrm{C}_{5} = 4! \cdot \frac{(n+4)!}{5!(n-1)!} = 4! \cdot \frac{(n+4)(n+3)(n+2)(n+1)n}{5 \cdot 4!} = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)(n+4)}{5}$$
그러므로 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은 ⑤이다.