## 문제

다음은 서로 다른 두 점에서 만나는 두 곡선 $y = x^{2}$과 $y = ax^{2} + bx + c$에 대하여 $d = b^{2} - 4c(a - 1)$이라 하고, 두 곡선으로 둘러싸인 부분의 넓이를 $S$라 할 때, 
$$ S = \frac{d \sqrt{d}}{6(a - 1)^{2}} $$
임을 증명하는 과정이다. (단, $a \neq 0$이고 $a, b, c$는 실수)

두 곡선 $y = x^{2}$과 $y = ax^{2} + bx + c$가 서로 다른 두 점에서 만나므로 이차방정식 $(a - 1)x^{2} + bx + c = 0$은 서로 다른 두 실근 $\alpha, \beta$ ($\alpha < \beta$)를 갖는다.
따라서 $a \neq 1$, $d > 0$이고
$$ \beta - \alpha = \text{(가)} \cdots \text{㉠} $$
그런데 
$$ \int_{\alpha}^{\beta} \{(a - 1)x^{2} + bx + c\} dx = (\text{(나)}) \int_{\alpha}^{\beta} (x - \alpha)(x - \beta) dx = \text{(다)} \cdots \text{㉡} $$
따라서 $\text{㉠}$과 $\text{㉡}$에 의해 두 곡선으로 둘러싸인 부분의 넓이 $S$는
$$ S = |\text{(다)}| = \frac{d \sqrt{d}}{6(a - 1)^{2}} $$
위 증명에서 (가), (나), (다)에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기

$$ 
\begin{array}{c|c|c|c} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline 
① & \frac{\sqrt{d}}{|a-1|} & 1-a & \frac{1-a}{6}(\beta-\alpha)^{3} \\ \hline 
② & \frac{\sqrt{d}}{|a-1|} & a-1 & \frac{a-1}{6}(\beta-\alpha)^{3} \\ \hline 
③ & \frac{\sqrt{d}}{a-1} & 1-a & \frac{a-1}{6}(\beta-\alpha)^{3} \\ \hline 
④ & \frac{\sqrt{d}}{|a-1|} & a-1 & \frac{1-a}{6}(\beta-\alpha)^{3} \\ \hline 
⑤ & \frac{\sqrt{d}}{a-1} & a-1 & \frac{1-a}{6}(\beta-\alpha)^{3} \\ \hline \end{array} 
$$

① $\frac{\sqrt{d}}{|a-1|}, 1-a, \frac{1-a}{6}(\beta-\alpha)^{3}$  ② $\frac{\sqrt{d}}{|a-1|}, a-1, \frac{a-1}{6}(\beta-\alpha)^{3}$  ③ $\frac{\sqrt{d}}{a-1}, 1-a, \frac{a-1}{6}(\beta-\alpha)^{3}$  ④ $\frac{\sqrt{d}}{|a-1|}, a-1, \frac{1-a}{6}(\beta-\alpha)^{3}$  ⑤ $\frac{\sqrt{d}}{a-1}, a-1, \frac{1-a}{6}(\beta-\alpha)^{3}$

## 풀이

두 곡선 $y=x^{2}$과 $y=ax^{2}+bx+c$가 서로 다른 두 점에서 만나므로 이차방정식 $(a-1)x^{2}+bx+c=0$은 서로 다른 두 실근 $\alpha, \beta$ ($\alpha < \beta$)를 갖는다. 근과 계수와의 관계에 의하여 
$$ \alpha+\beta=-\frac{b}{a-1}, \alpha\beta=\frac{c}{a-1} $$
곱셈공식의 변형에 의해
$$ (\beta-\alpha)^{2} = (\alpha+\beta)^{2} - 4\alpha\beta = \left(-\frac{b}{a-1}\right)^{2} - 4 \cdot \frac{c}{a-1} = \frac{b^{2}-4c(a-1)}{(a-1)^{2}} \cdots (\$1\$) $$
$$ \therefore \beta-\alpha = \frac{1}{|a-1|}\sqrt{b^{2}-4c(a-1)} $$
또한, $a \neq 1$, $D > 0$이므로 
$$ D = b^{2}-4(a-1)c > 0 \cdots (\$2\$) $$
식 $(\$1\$)$과 식 $(\$2\$)$에 의해 
$$ \beta-\alpha = \frac{\sqrt{d}}{|a-1|} \cdots (\$3\$) $$
따라서 (가)에 알맞은 식은 $\frac{\sqrt{d}}{|a-1|}$이다.
한편, 정적분의 성질에 의해
$$ \int_{\alpha}^{\beta} \{(a-1)x^{2}+bx+c\} dx = (a-1) \int_{\alpha}^{\beta} (x-\alpha)(x-\beta) dx $$
따라서 (나)에 알맞은 식은 $a-1$이다.
공식 $\int_{\alpha}^{\beta} (x-\alpha)(x-\beta) dx = -\frac{1}{6}(\beta-\alpha)^{3}$을 이용하면
$$ (a-1) \cdot \left(-\frac{1}{6}\right) (\beta-\alpha)^{3} = \frac{1-a}{6} (\beta-\alpha)^{3} $$
따라서 (다)에 알맞은 식은 $\frac{1-a}{6} (\beta-\alpha)^{3}$이다.
$\text{㉠}$과 $\text{㉡}$에 의해 두 곡선으로 둘러싸인 부분의 넓이 $S$는
$$ S = \left| \frac{1-a}{6} (\beta-\alpha)^{3} \right| = \frac{|a-1|}{6} \left(\frac{\sqrt{d}}{|a-1|}\right)^{3} = \frac{d\sqrt{d}}{6(a-1)^{2}} $$
그러므로 (가), (나), (다)에 들어갈 식으로 알맞은 것은 ④이다.

정답: ④