## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $x$, $y$ê°€ $|x+y|+|x-y|=1$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $x^{2}-6x+y^{2}-6y$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{13}{2}$   â‘¡ $\frac{25}{2}$   â‘¢ $\frac{37}{2}$   â‘£ $\frac{49}{2}$   â‘¤ $\frac{61}{2}$

## í’€ì´
$|x+y|+|x-y|=1$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ê·¸ë ¤ ë³´ì.

(â…°) $x+y \ge 0$, $x-y \ge 0$ì¼ ë•Œ,
$x+y+x-y=1 \therefore x=\frac{1}{2}$

(â…±) $x+y \ge 0$, $x-y < 0$ì¼ ë•Œ,
$x+y-x+y=1 \therefore y=\frac{1}{2}$

(â…²) $x+y < 0$, $x-y \ge 0$ì¼ ë•Œ,
$-x-y+x-y=1 \therefore y=-\frac{1}{2}$

(â…³) $x+y < 0$, $x-y < 0$ì¼ ë•Œ,
$-x-y-x+y=1 \therefore x=-\frac{1}{2}$

ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$x^{2}-6x+y^{2}-6y=k$ë¼ í•˜ë©´
$(x-3)^{2}+(y-3)^{2}=18+k \cdots$ ã‰ 

ã‰ ì€ ì¤‘ì‹¬ì´ ì  $(3,3)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\sqrt{18+k}$ì¸ ì›ì´ê³ , ì´ ì›ì´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $A\left(-\frac{1}{2},-\frac{1}{2}\right)$ì„ ì§€ë‚  ë•Œ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ëœë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$x=-\frac{1}{2}$, $y=-\frac{1}{2}$ì„ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\left(-\frac{1}{2}-3\right)^{2}+\left(-\frac{1}{2}-3\right)^{2}=18+k$
$\frac{49}{4}+\frac{49}{4}-18=k$
$\therefore k=\frac{49}{2}-\frac{36}{2}=\frac{13}{2}$

ë”°ë¼ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì€ $\frac{13}{2}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 