## 문제

자연수 $N$ 에 대하여 수열 $\{ a_{n} \}$ 을 
$$a_{n}=n(n+1)(n+2) \cdots (n+N-1)$$ 
이라 하자. 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} a_{k}=\frac{N+n}{N+1} a_{n} \cdots \cdots (\star)$$ 
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

$$ \begin{array}{l} \hline \\ (1) \ n=1 \text{ 일 때,} \\ \quad \sum_{k=1}^{1} a_{k}=a_{1}=(\text{가}) \\ \quad \frac{N+1}{N+1} a_{1}=a_{1}=(\text{가}) \\ \quad (\star) \text{ 이 성립한다.} \\ \\ (2) \ n=m \text{ 일 때, } (\star) \text{ 이 성립한다고 가정하면} \\ \quad \sum_{k=1}^{m} a_{k}=\frac{N+m}{N+1} a_{m} \text{ 이다.} \\ \\ \quad n=m+1 \text{ 일 때, } (\star) \text{ 이 성립함을 보이자.} \\ \quad \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \frac{N+m}{N+1} a_{m}+(\text{나}) \\ \quad \quad \quad \quad = \frac{1}{N+1} \times \frac{(m+N)!}{(m-1)!}+(\text{나}) \\ \quad \quad \quad \quad = \frac{1}{N+1} \{ (\text{다}) \} \\ \quad \quad \quad \quad = \frac{N+m+1}{N+1} a_{m+1} \\ \\ \text{그러므로 } n=m+1 \text{ 일 때도 } (\star) \text{ 이 성립한다.} \\ \text{따라서 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여 } (\star) \text{ 이 성립한다.} \\ \hline \end{array} $$

위 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

① $(\text{가}): N!, (\text{나}): \frac{(m+N)!}{m!}, (\text{다}): \frac{(m+N-1)!}{m!}$   ② $(\text{가}): (N+1)!, (\text{나}): \frac{(m+N-1)!}{m!}, (\text{다}): \frac{(m+N)!}{m!}$   ③ $(\text{가}): N!, (\text{나}): \frac{(m+N)!}{m!}, (\text{다}): \frac{(m+N+1)!}{m!}$   ④ $(\text{가}): (N+1)!, (\text{나}): \frac{(m+N)!}{m!}, (\text{다}): \frac{(m+N+1)!}{m!}$   ⑤ $(\text{가}): N!, (\text{나}): \frac{(m+N-1)!}{m!}, (\text{다}): \frac{(m+N)!}{m!}$

## 풀이

($1$) $n=1$ 일 때,
$(\text{좌변}) = \sum_{k=1}^{1} a_{k}=a_{1}=N!$
$(\text{우변}) = \frac{N+1}{N+1} a_{1}=a_{1}=N!$
따라서 $(\star)$ 이 성립한다. 즉, $(\text{가}) = N!$ 이다.

($2$) $n=m$ 일 때, $(\star)$ 이 성립한다고 가정하면 
$\sum_{k=1}^{m} a_{k}=\frac{N+m}{N+1} a_{m}$ 이다.

$n=m+1$ 일 때,
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} + a_{m+1}$
$= \frac{N+m}{N+1} a_{m} + a_{m+1}$
수열의 정의에 의해 $a_{m+1} = \frac{(m+N)!}{m!}$ 이므로, $(\text{나}) = \frac{(m+N)!}{m!}$ 이다.

식을 정리하면,
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \frac{1}{N+1} \times \frac{(m+N)!}{(m-1)!} + \frac{(m+N)!}{m!}$
$= \frac{(m+N)!}{m!} \left( \frac{m}{N+1} + 1 \right)$
$= \frac{(m+N)!}{m!} \times \frac{m+N+1}{N+1}$
$= \frac{1}{N+1} \left\{ \frac{(m+N+1)!}{m!} \right\}$
따라서 $(\text{다}) = \frac{(m+N+1)!}{m!}$ 이다.

마지막으로,
$\frac{1}{N+1} \frac{(m+N+1)!}{m!} = \frac{N+m+1}{N+1} \cdot \frac{(m+N)!}{m!} = \frac{N+m+1}{N+1} a_{m+1}$
이 되어 $n=m+1$ 일 때도 $(\star)$ 이 성립한다.
그러므로 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(\star)$ 이 성립한다.

정답은 ③ 이다.