## 문제
다음은 집합 $S = \{ 2^{2^{n}} + 1 \mid n \text{은 자연수} \}$의 임의의 두 원소가 서로소임을 증명하는 과정이다.

임의의 자연수 $m$, $n$ ($m < n$)에 대하여 집합 $S$의 두 원소 $2^{2^{m}} + 1$과 $2^{2^{n}} + 1$의 공통인수를 $d$ ($d > 1$)라고 가정하자.

$2^{2^{n}} + 1 = (2^{2^{n}} - 1) + 2$
$= (2^{(가)} + 1)(2^{(가)} - 1) + 2$
$= (2^{(가)} + 1) \times \cdots \times (2^{2^{m}} + 1) \times \cdots \times (2 + 1)(2 - 1) + 2$

따라서 $d$가 $2^{2^{n}} + 1$, $2^{2^{m}} + 1$의 공통인수이고 $d > 1$이므로 $d$는 $(나)$의 약수이다. (단, $d$는 $1$보다 큰 자연수)
그러나 모든 자연수 $n$에 대하여 $2^{2^{n}} + 1$은 $(다)$이므로 모순이다.
따라서 $2^{2^{m}} + 1$과 $2^{2^{n}} + 1$은 $1$보다 큰 공통인수를 갖지 않으므로 서로소이다.

위 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{cccc} & (가) & (나) & (다) \\ ① & 2^{n-1} & 2 & \text{홀수} \\ ② & 2^{n-1} & 5 & \text{홀수} \\ ③ & 2^{n}-1 & 2 & \text{홀수} \\ ④ & 2^{n}-1 & 5 & \text{짝수} \\ ⑤ & 2^{n}-1 & 2 & \text{짝수} \end{array} $$

## 풀이
임의의 자연수 $m, n$ ($m < n$)에 대하여 집합 $S$의 두 원소 $2^{2^{m}} + 1$과 $2^{2^{n}} + 1$의 공통인수를 $d$ ($d > 1$)라고 가정하자.

$2^{2^{n}} + 1 = (2^{2^{n}} - 1) + 2$ 이고,
$2^{2^{n}} - 1 = (2^{2^{n-1}} + 1)(2^{2^{n-1}} - 1)$ 이다.
(이유: $\sqrt{2^{2^{n}}} = (2^{2^{n}})^{\frac{1}{2}} = 2^{2^{n} \times \frac{1}{2}} = 2^{2^{n} \times 2^{-1}} = 2^{2^{n-1}}$)

이를 계속 인수분해하면,
$2^{2^{n-1}} - 1 = (2^{2^{n-2}} + 1)(2^{2^{n-3}} + 1) \times \cdots \times (2^{1} + 1)(2^{1} - 1)$ 이므로
$2^{2^{n}} + 1 = (2^{2^{n-1}} + 1)(2^{2^{n-2}} + 1) \times \cdots \times (2^{2^{m}} + 1) \times \cdots \times (2 + 1)(2 - 1) + 2$ 가 성립한다.

따라서 (가)에 알맞은 식은 $2^{n-1}$이다.

$d$가 $2^{2^{m}} + 1$과 $2^{2^{n}} + 1$의 공통인수라면, $d$는 $2^{2^{n}} + 1$의 인수이며 동시에 위 식의 전개식에서 $(2^{2^{m}} + 1)$을 포함하는 부분의 인수가 된다. 
따라서 $d$는 나머지 부분인 $2$의 약수여야 한다. $d > 1$이므로 $d = 2$이다. 즉, (나)는 $2$이다.

그러나 모든 자연수 $n$에 대하여 $2^{2^{n}} + 1$은 항상 홀수이므로, 짝수인 공통인수 $d = 2$를 가질 수 없다. 따라서 (다)는 홀수이다.

결론적으로 $2^{2^{m}} + 1$과 $2^{2^{n}} + 1$은 서로소이다.
정답은 ①이다.