## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 연산 $◎$를 $A ◎ B = AB + BA$로 정의할 때, 행렬 $\left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right) ◎ \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right)^{-1} ◎ \left( \begin{array}{cc} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$ 은?

## 보기
① $\left( \begin{array}{cc} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$   ② $\left( \begin{array}{cc} 8 & 6 \\ 2 & 2 \end{array} \right)$   ③ $\left( \begin{array}{cc} 12 & 9 \\ 3 & 3 \end{array} \right)$   ④ $\left( \begin{array}{cc} 16 & 12 \\ 4 & 4 \end{array} \right)$   ⑤ $\left( \begin{array}{cc} 20 & 15 \\ 5 & 5 \end{array} \right)$

## 풀이
[정답] ④

$A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$이라 하면 주어진 식은 다음과 같다.
$\{ \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right) ◎ \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right)^{-1} \} ◎ \left( \begin{array}{cc} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = (A ◎ A^{-1}) ◎ B$

이때 연산 정의에 의해
$A ◎ A^{-1} = AA^{-1} + A^{-1}A = E + E = 2E$ (단, $E$는 단위행렬)

따라서
$(2E) ◎ B = (2E)B + B(2E) = 2B + 2B = 4B$
$4B = 4 \left( \begin{array}{cc} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 16 & 12 \\ 4 & 4 \end{array} \right)$

그러므로 정답은 ④이다.