## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$, $\frac{1}{2}$, $\frac{1}{2^2}$, $\dots$ ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£¨ëŠ” ë°˜ì›ì˜ ë‚´ë¶€ì— ì§€ë¦„ì„ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ë°˜ì›ì˜ ë‚´ë¶€ì™€ ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì˜ ì™¸ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„(ìƒ‰ì¹ í•œ ë¶€ë¶„)ì„ ì°¨ë¡€ë¡œ $T_1$, $T_2$, $T_3$, $\dots$ ì´ë¼ í•˜ì. $T_n$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ ($n=1, 2, 3, \dots$)ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} 3^{n-1} \cdot S_n$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\pi-3}{2}$   â‘¡ $\frac{\pi-2}{2}$   â‘¢ $\frac{\pi-1}{2}$   â‘£ $\frac{\pi}{2}$   â‘¤ $\pi$

## í’€ì´
$S_1 = \frac{\pi - 2}{8}$, 
$S_2 = \frac{1}{4} \cdot \frac{\pi - 2}{8}$, 
$S_3 = \left( \frac{1}{4} \right)^{2} \cdot \frac{\pi - 2}{8}$ 

$\vdots$ 

$S_n = \left( \frac{1}{4} \right)^{n-1} \cdot \frac{\pi - 2}{8}$ ì´ë¯€ë¡œ 

$\sum_{n=1}^{\infty} ( 3^{n-1} \cdot S_n ) = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{3}{4} \right)^{n-1} \cdot \frac{\pi - 2}{8}$ 
$= \frac{\frac{\pi-2}{8}}{1- \frac{3}{4}} = \frac{\pi - 2}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¡