## ë¬¸ì œ
ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{2}$ ì¸ $4$ ê°œì˜ ì›ì´ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë†“ì—¬ ìˆë‹¤. ì£¼ì–´ì§„ $4$ ê°œì˜ ì›ê³¼ ì› $(x-1)^{2}+y^{2}=k$ ($k=1, 2, 3, 4$) ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{k}$ ë¼ í•˜ì. ì´ë•Œ, 
$$ \left( \begin{array}{cc} a_{1} & a_{2} \\ a_{3} & a_{4} \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 9 \\ 18 \end{array} \right) $$ 
ì„ ë§Œì¡± ì‹œí‚¤ëŠ” $p$, $q$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $p+q$ ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $7$   â‘¡ $8$   â‘¢ $9$   â‘£ $10$   â‘¤ $11$

## í’€ì´
$(x-1)^{2}+y^{2}=k$ ($k=1, 2, 3, 4$) ì¸ ì›ì—ì„œ $k$ ì˜ ê°’ì´ $1$, $2$, $3$, $4$ ì¼ ë•Œì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ê°ê° $1$, $\sqrt{2}$, $\sqrt{3}$, $2$ ì´ë‹¤. ì´ë“¤ ì›ê³¼ ì£¼ì–´ì§„ $4$ ê°œì˜ ì›ê³¼ì˜ êµì ì„ ì„¸ì–´ë³´ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$a_{1}=3$, $a_{2}=6$, $a_{3}=2$, $a_{4}=1$ 

$$ \therefore \left( \begin{array}{c} p \\ q \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a_{1} & a_{2} \\ a_{3} & a_{4} \end{array} \right)^{-1} \left( \begin{array}{c} 9 \\ 18 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & 6 \\ 2 & 1 \end{array} \right)^{-1} \left( \begin{array}{c} 9 \\ 18 \end{array} \right) $$ 
$$ = -\frac{1}{9} \left( \begin{array}{cc} 1 & -6 \\ -2 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 9 \\ 18 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 11 \\ -4 \end{array} \right) $$ 

$\therefore p+q=7$

ì •ë‹µ: â‘ 