## 문제

다음과 같이 규칙적으로 나열된 수가 있다.

$$
\begin{array}{ll}
1 \text{행} & 1 \\
2 \text{행} & \frac{1}{3}, 1 \\
3 \text{행} & \frac{1}{3^2}, \frac{1}{3}, 1 \\
4 \text{행} & \frac{1}{3^3}, \frac{1}{3^2}, \frac{1}{3}, 1 \\
\vdots & \vdots \\
10 \text{행} & \frac{1}{3^9}, \frac{1}{3^8}, \frac{1}{3^7}, \cdots, 1
\end{array}
$$

$1$ 행부터 $10$ 행까지의 수를 모두 더한 값은?

## 보기

① $\frac{3}{4} \{ 19 + (\frac{1}{3})^{11} \}$   ② $\frac{3}{2} \{ 19 + (\frac{1}{3})^{11} \}$   ③ $\frac{3}{4} \{ 19 + (\frac{1}{3})^{10} \}$   ④ $\frac{3}{2} \{ 19 + (\frac{1}{3})^{10} \}$   ⑤ $\frac{3}{2} \{ 19 + (\frac{1}{3})^{9} \}$

## 풀이

$n$ 행에 있는 수들의 합을 $S_{n}$ 이라 하면 

$S_{n} = \frac{1}{3^{n-1}} + \frac{1}{3^{n-2}} + \dots + \frac{1}{3} + 1$

이는 첫째항이 $1$, 공비가 $\frac{1}{3}$ 인 등비수열의 $n$ 번째 항까지의 합이므로

$S_{n} = \frac{1 \cdot \{ 1 - (\frac{1}{3})^{n} \}}{1 - \frac{1}{3}} = \frac{3}{2} \{ 1 - (\frac{1}{3})^{n} \}$ 이다.

따라서 $1$ 행부터 $10$ 행까지의 수를 모두 더한 값은

$\sum_{k=1}^{10} S_{k} = \sum_{k=1}^{10} \frac{3}{2} \{ 1 - (\frac{1}{3})^{k} \}$
$= \frac{3}{2} \{ \sum_{k=1}^{10} 1 - \sum_{k=1}^{10} (\frac{1}{3})^{k} \}$
$= \frac{3}{2} \{ 10 - \frac{\frac{1}{3} \{ 1 - (\frac{1}{3})^{10} \}}{1 - \frac{1}{3}} \}$
$= \frac{3}{2} \{ 10 - \frac{1}{2} \{ 1 - (\frac{1}{3})^{10} \} \}$
$= \frac{3}{2} \{ 10 - \frac{1}{2} + \frac{1}{2} (\frac{1}{3})^{10} \}$
$= \frac{3}{2} \{ \frac{19}{2} + \frac{1}{2} (\frac{1}{3})^{10} \}$
$= \frac{3}{4} \{ 19 + (\frac{1}{3})^{10} \}$

정답 ③