## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ì€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì™€ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë‹¤. $x>0$ì¼ ë•Œ ë¶€ë“±ì‹ $\left( \frac{f(x)}{g(x)} \right)^2 - \frac{g(x)}{f(x)} \geq 0$ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $x$ì˜ ê°’ì˜ ê³±ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´

ë¶€ë“±ì‹ $\left( \frac{f(x)}{g(x)} \right)^{2} - \frac{g(x)}{f(x)} \geq 0$ì—ì„œ í†µë¶„í•˜ë©´
$\frac{\{ f(x) \}^{3} - \{ g(x) \}^{3}}{f(x) \{ g(x) \}^{2}} \geq 0$
ë‹¨, $[ì¡°ê±´]$ $f(x) \neq 0, g(x) \neq 0$

$\{ g(x) \}^{2} > 0$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{ \{ f(x)-g(x) \} \{ \{ f(x) \}^{2} + f(x)g(x) + \{ g(x) \}^{2} \} }{f(x)} \geq 0$
ì´ë•Œ $\{ f(x) \}^{2} + f(x)g(x) + \{ g(x) \}^{2} > 0$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{f(x)-g(x)}{f(x)} \geq 0$
ì¦‰, $f(x) \{ f(x)-g(x) \} \geq 0$ ($f(x) \neq 0$)

(â…°) $f(x)>0$ ì´ë©´ 
$f(x) \geq g(x)$
$\therefore$ ì •ìˆ˜í•´ëŠ” $5$

(â…±) $f(x)<0$ ì´ë©´ 
$f(x) \leq g(x)$
$\therefore$ ì •ìˆ˜í•´ëŠ” $1$, $2$, $3$

ì´ë•Œ, $x=3$ì€ $g(3)=0$ì´ ë˜ì–´ ë¶„ëª¨ê°€ $0$ì´ ë˜ë¯€ë¡œ ë¬´ì—°ê·¼ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ëª¨ë“  ì •ìˆ˜í•´ $1, 2, 5$ì˜ ê³±ì€ $10$ì´ë‹¤.

**ì •ë‹µ: $10$**