## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y = \ln(x+1)$ê³¼ ë‘ ì§ì„  $x = 0$, $y = a$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì™€ ê³¡ì„  $y = \ln(x+1)$ê³¼ ë‘ ì§ì„  $x = e-1$, $y = a$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ê°€ ì„œë¡œ ê°™ì„ ë•Œ, ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{e-1}$   â‘¡ $\frac{2}{e-1}$   â‘¢ $\frac{2}{e}$   â‘£ $\frac{1}{e+1}$   â‘¤ $\frac{2}{e+1}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘ 

ë‘ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ê°€ ì„œë¡œ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ êµ¬ê°„ $[0, e-1]$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \ln(x+1) - a$ì˜ ì •ì ë¶„ ê°’ì€ $0$ì´ ë˜ì–´ì•¼ í•œë‹¤.

$$\int_{0}^{e-1} \{ \ln(x+1)-a \} dx = 0$$

ì •ì ë¶„ì„ ê³„ì‚°í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$\int_{0}^{e-1} \ln(x+1) dx - \int_{0}^{e-1} a dx = 0$$
$$\left[ (x+1)\ln(x+1) - (x+1) \right]_{0}^{e-1} - \left[ ax \right]_{0}^{e-1} = 0$$
$$\{ (e \ln e - e) - (1 \ln 1 - 1) \} - a(e-1) = 0$$
$$\{ (e - e) - (0 - 1) \} - a(e-1) = 0$$
$$1 - a(e-1) = 0$$
$$a(e-1) = 1$$

ë”°ë¼ì„œ ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$\therefore a = \frac{1}{e-1}$$