## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì€ ë‘ ì  $( -1, 0 )$, $( 2, 0 )$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = f ( x )$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤. ë¶€ë“±ì‹ $f ( \frac{x+k}{2} ) \le 0$ ì˜ í•´ê°€ $-3 \le x \le 3$ ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $0$   â‘¡ $1$   â‘¢ $2$   â‘£ $3$   â‘¤ $4$

## í’€ì´
ì£¼ì–´ì§„ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = f ( x )$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $x$ ì¶•ê³¼ ë‘ ì  $( -1, 0 )$, $( 2, 0 )$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ 
$f ( x ) = a ( x + 1 ) ( x - 2 )$ ($a > 0$)ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ 

$f ( \frac{x+k}{2} ) = a ( \frac{x+k}{2} + 1 ) ( \frac{x+k}{2} - 2 )$
$= \frac{a}{4} ( x + k + 2 ) ( x + k - 4 )$

ë¶€ë“±ì‹ $f ( \frac{x+k}{2} ) \le 0$, ì¦‰ $\frac{a}{4} ( x + k + 2 ) ( x + k - 4 ) \le 0$ ì—ì„œ
$( x + k + 2 ) ( x + k - 4 ) \le 0$
$\therefore -k - 2 \le x \le -k + 4$

ì´ë•Œ, ì´ ë¶€ë“±ì‹ì˜ í•´ê°€ $-3 \le x \le 3$ ì´ë¯€ë¡œ
$-k - 2 = -3$, $-k + 4 = 3$

$\therefore k = 1$

ì •ë‹µ: â‘¡