## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \cdots + \frac{1}{2n-1} - \frac{1}{2n} = \frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2} + \cdots + \frac{1}{2n} $$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

i ) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $=$ (우변) $= (\text{가})$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

ii) $n=k$ ($k \geq 1$) 일 때, 성립한다고 가정하면 
$$ 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \cdots + \frac{1}{2k-1} - \frac{1}{2k} = \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{2k} $$ 이다. 

$n=k+1$ 일 때, 
$$ 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \cdots + \frac{1}{2k-1} - \frac{1}{2k} + (\text{나}) $$ 
$$ = \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{2k} + (\text{나}) $$ 
$$ = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \cdots + \frac{1}{2k+1} + (\text{다}) $$ 
$$ = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \cdots + \frac{1}{2k+1} + \frac{1}{2k+2} $$ 이다. 
그러므로 $n=k+1$ 일 때도 성립한다. 
따라서 i ), ii)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식은 성립한다. 
이 증명에서 $(\text{가}) \sim (\text{다})$에 알맞은 것을 바르게 짝지은 것은? 

## 보기
$$ \begin{array}{cccc} 
& \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ 
① & 1 & \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2} \\ 
② & 1 & \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} \\ 
③ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2} \\ 
④ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} \\ 
⑤ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2} 
\end{array} $$

## 풀이
[정답] ④ 

[해설] 
i ) $n=1$ 일 때, (좌변) $= 1 - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$, (우변) $= \frac{1}{1+1} = \frac{1}{2}$ 이므로 $(\text{가}) = \frac{1}{2}$이다.
ii) $n=k+1$ 일 때, 성립함을 보이기 위해 $n=k$ 일 때의 좌변에 추가되는 항은 $(\text{나}) = \frac{1}{2(k+1)-1} - \frac{1}{2(k+1)} = \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2}$이다.
$n=k$ 일 때의 가정에 의해 등식의 우변에 $(\text{나})$를 더하면,
$$ \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{2k} + \left( \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} \right) $$
$$ = \left( \frac{1}{k+2} + \cdots + \frac{1}{2k} + \frac{1}{2k+1} \right) + \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} $$
가 되므로, $(\text{다}) = \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2}$이다.
이때 $\frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} = \frac{2-1}{2(k+1)} = \frac{1}{2k+2}$이므로 식이 성립한다.
따라서 알맞은 것은 ④이다.