## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $A_n$ì´ í•¨ìˆ˜ $y=4^x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì ì¼ ë•Œ, ì  $A_{n+1}$ì„ ë‹¤ìŒ ê·œì¹™ì— ë”°ë¼ ì •í•œë‹¤.

(ê°€) ì  $A_1$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, 4^a)$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) 
(1) ì  $A_n$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ì§ì„  $y=2x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P_n$ì´ë¼ í•œë‹¤.
(2) $P_n$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=\log_4 x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B_n$ì´ë¼ í•œë‹¤.
(3) $B_n$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ì§ì„  $y=2x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q_n$ì´ë¼ í•œë‹¤.
(4) $Q_n$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=4^x$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_{n+1}$ì´ë¼ í•œë‹¤.

ì  $A_n$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $x_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} x_n$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-\frac{3}{4}$   â‘¡ $-\frac{11}{16}$   â‘¢ $-\frac{5}{8}$   â‘£ $-\frac{9}{16}$   â‘¤ $-\frac{1}{2}$

## í’€ì´
ì  $A_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(x_n, 4^{x_n})$ì´ë¼ í•˜ë©´ 

$4^{x_n} = 2x$ì—ì„œ 
$x = 2^{2x_n-1}$ì´ë¯€ë¡œ 
$P_n(2^{2x_n-1}, 4^{x_n})$

$y = \log_4 2^{2x_n-1}$ì—ì„œ 
$y = x_n - \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$B_n(2^{2x_n-1}, x_n - \frac{1}{2})$

$x_n - \frac{1}{2} = 2x$ì—ì„œ 
$x = \frac{1}{2}x_n - \frac{1}{4}$ì´ë¯€ë¡œ 
$Q_n(\frac{1}{2}x_n - \frac{1}{4}, x_n - \frac{1}{2})$

$y = 4^{\frac{1}{2}x_n - \frac{1}{4}}$ì—ì„œ 
$y = 2^{x_n - \frac{1}{2}}$ì´ë¯€ë¡œ 
$A_{n+1}(\frac{1}{2}x_n - \frac{1}{4}, 2^{x_n - \frac{1}{2}})$

$x_{n+1} = \frac{1}{2}x_n - \frac{1}{4}$

$x_{n+1} + \frac{1}{2} = \frac{1}{2}(x_n + \frac{1}{2})$

$x_n + \frac{1}{2} = (x_1 + \frac{1}{2}) \cdot \left(\frac{1}{2}\right)^{n-1}$

$\therefore x_n = -\frac{1}{2} + (x_1 + \frac{1}{2}) \cdot \left(\frac{1}{2}\right)^{n-1}$

$\therefore \lim_{n \to \infty} x_n = -\frac{1}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¤