## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 연산 $◎$를 $A ◎ B = AB + BA$로 정의할 때, 행렬
$$ \left( \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right) ◎ \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right)^{-1} \right) ◎ \left( \begin{array}{rr} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$
은?

## 보기
① $\left( \begin{array}{rr} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$   ② $\left( \begin{array}{rr} 8 & 6 \\ 2 & 2 \end{array} \right)$   ③ $\left( \begin{array}{rr} 12 & 9 \\ 3 & 3 \end{array} \right)$   ④ $\left( \begin{array}{rr} 16 & 12 \\ 4 & 4 \end{array} \right)$   ⑤ $\left( \begin{array}{rr} 20 & 15 \\ 5 & 5 \end{array} \right)$

## 풀이
$A = \left( \begin{array}{rr} 3 & 2 \\ -1 & 4 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{rr} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$이라 하면 주어진 식은 다음과 같이 나타낼 수 있다.
$$ ( A ◎ A^{-1} ) ◎ B $$
연산 $A ◎ B = AB + BA$의 정의에 따라 $A ◎ A^{-1}$을 계산하면
$$ A ◎ A^{-1} = AA^{-1} + A^{-1}A = E + E = 2E $$
이다. 이를 원래 식에 대입하면
$$ ( 2E ) ◎ B = ( 2E ) B + B ( 2E ) $$
$$ = 2B + 2B = 4B $$
가 된다. 행렬 $B$에 $4$를 곱하면
$$ 4B = 4 \left( \begin{array}{rr} 4 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{rr} 16 & 12 \\ 4 & 4 \end{array} \right) $$
따라서 정답은 ④이다.