## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‹¤ìŒ ìˆœì„œë„ì—ì„œ ì¸ì‡„ë˜ëŠ” ê°’ $S$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $100S$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
ë³€ìˆ˜ $n$, $m$, $S$ì˜ ë³€í™”ë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$ \begin{array}{c|c|c} \hline n & m & S \\ \hline 1 & 1 & 1 \\ \hline 2 & 1+2 & 1 + \frac{1}{1+2} \\ \hline 3 & 1+2+3 & 1 + \frac{1}{1+2} + \frac{1}{1+2+3} \\ \hline \vdots & \vdots & \vdots \\ \hline 99 & 1+2+\cdots+99 & 1 + \frac{1}{1+2} + \cdots + \frac{1}{1+2+\cdots+99} \\ \hline \end{array} $$

$S$ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ê³„ì‚°í•  ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$S = 1 + \frac{1}{1+2} + \cdots + \frac{1}{1+2+\cdots+99}$
$S = \sum_{n=1}^{99} \frac{1}{1+2+\cdots+n}$
$S = \sum_{n=1}^{99} \frac{2}{n(n+1)}$
$S = 2 \sum_{n=1}^{99} \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} \right)$
$S = 2 \left( 1 - \frac{1}{100} \right)$
$S = \frac{99}{50}$

ë”°ë¼ì„œ $100S$ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$100S = 100 \times \frac{99}{50} = 198$

ì •ë‹µ: $198$