## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $A$ ì™€ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $B$ ëŠ” ë³€ì´ ì„œë¡œ í‰í–‰í•˜ê³ , $A$ ì˜ ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì˜ êµì ê³¼ $B$ ì˜ ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì˜ êµì ì´ ì¼ì¹˜í•˜ë„ë¡ ë†“ì—¬ìˆë‹¤. $A$ ì™€ $A$ ì˜ ë‚´ë¶€ì—ì„œ $B$ ì˜ ë‚´ë¶€ë¥¼ ì œì™¸í•œ ì˜ì—­ì„ $R$ ë¼ í•˜ì. $2$ ì´ìƒì¸ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{n}$ ì¸ ì‘ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ ë‹¤ìŒ ê·œì¹™ì— ë”°ë¼ $R$ ì— ê·¸ë¦°ë‹¤.

(ê°€) ì‘ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì€ $A$ ì˜ í•œ ë³€ì— í‰í–‰í•˜ë‹¤.
(ë‚˜) ì‘ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ë“¤ì˜ ë‚´ë¶€ëŠ” ì„œë¡œ ê²¹ì¹˜ì§€ ì•Šë„ë¡ í•œë‹¤.

ì´ì™€ ê°™ì€ ê·œì¹™ì— ë”°ë¼ $R$ ì— ê·¸ë¦´ ìˆ˜ ìˆëŠ” í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{n}$ ì¸ ì‘ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ìµœëŒ€ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´ $a_{2} = 12$, $a_{3} = 20$ ì´ë‹¤.
$\lim_{n \to \infty} \frac{a_{2n+1} - a_{2n}}{a_{2n} - a_{2n-1}} = c$ ë¼ í•  ë•Œ, $100c$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
(â…°) í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{2n}$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ ê·¸ë¦¬ëŠ” ê²½ìš° 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\frac{1}{2n} \times 4n = 2$ ì´ê³  $\frac{1}{2n} \times 2n = 1$ ì´ë¯€ë¡œ 

$A$ ì— ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $(4n)^2 = 16n^2$ 

$B$ ì— ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $(2n)^2 = 4n^2$ 

$\therefore R$ ì— ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $16n^2 - 4n^2 = 12n^2$ 

(â…±) í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{2n+1}$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ ê·¸ë¦¬ëŠ” ê²½ìš° 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\frac{1}{2n+1} \times (4n+2) = 2$ ì´ê³  $\frac{1}{2n+1} \times ( n + \frac{1}{2} ) = \frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{2}$ ì¸ ê²½ìš°ëŠ” í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{2n+1}$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ $n$ ê°œ ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆë‹¤. 

$A$ ì— ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $(4n+2)^2 = 16n^2 + 16n + 4$ 

ì ì„ ìœ¼ë¡œ ì´ë£¨ì–´ì§„ ë¶€ë¶„ì— ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $(2n+2)^2 = 4n^2 + 8n + 4$ 

$\therefore R$ ì— ì±„ìš¸ ìˆ˜ ìˆëŠ” ê°œìˆ˜ëŠ” $16n^2 + 16n + 4 - (4n^2 + 8n + 4) = 12n^2 + 8n$ 

(â…°), (â…±)ì—ì„œ 
$a_{2n} = 12n^2$ 

$a_{2n-1} = 12(n-1)^2 + 8(n-1) = 12n^2 - 16n + 4$ 

$a_{2n+1} = 12n^2 + 8n$ 

$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{a_{2n+1} - a_{2n}}{a_{2n} - a_{2n-1}}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{12n^2 + 8n - 12n^2}{12n^2 - (12n^2 - 16n + 4)}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{8n}{16n - 4} = \frac{1}{2}$ 

ë”°ë¼ì„œ $100c = 100 \times \frac{1}{2} = 50$ ì´ë‹¤. 

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´] 

$a_{2n-1} = (4n+2)^2 - (2n+2)^2$ 
$= (16n^2 + 16n + 4) - (4n^2 + 8n + 4) = 12n^2 + 8n$ 

ì´ë¯€ë¡œ 
$a_{2n+1} - a_{2n} = (12n^2 + 8n) - 12n^2 = 8n$ ì´ê³ , 
$a_{2n} - a_{2n-1} = 12n^2 - 12(n-1)^2 - 8(n-1)$ 
$= 12n^2 - (12n^2 - 24n + 12) - (8n - 8) = 16n - 4$

[ì •ë‹µ] 
$50$