## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 

$$ 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \dots + \frac{1}{2n-1} - \frac{1}{2n} = \frac{1}{n+1} + \frac{1}{n+2} + \dots + \frac{1}{2n} $$ 

이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

(ⅰ) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= 1 - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$, (우변) $= \frac{1}{1+1} = \frac{1}{2}$
(좌변) $=$ (우변) $=$ (가) 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

(ⅱ) $n=k$ ($k \ge 1$) 일 때, 성립한다고 가정하면 

$$ 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \dots + \frac{1}{2k-1} - \frac{1}{2k} = \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \dots + \frac{1}{2k} $$ 이다. 

$n=k+1$ 일 때, 

$$ 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \dots + \frac{1}{2k-1} - \frac{1}{2k} + (\text{나}) $$

$$ = \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \dots + \frac{1}{2k} + (\text{나}) $$

$$ = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \dots + \frac{1}{2k+1} + (\text{다}) $$

$$ = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \dots + \frac{1}{2k+1} + \frac{1}{2k+2} $$ 이다. 

그러므로 $n=k+1$ 일 때도 성립한다. 
따라서 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 등식은 성립한다. 
이 증명에서 (가)~(다)에 알맞은 것을 바르게 짝지은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline ① & 1 & \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2} \\ \hline ② & 1 & \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} \\ \hline ③ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2} \\ \hline ④ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} \\ \hline ⑤ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} & \frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2} \\ \hline \end{array} $$

① (가) $1$, (나) $\frac{1}{2k+2}$, (다) $\frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2}$   ② (가) $1$, (나) $\frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2}$, (다) $\frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2}$   ③ (가) $\frac{1}{2}$, (나) $\frac{1}{2k+2}$, (다) $\frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2}$   ④ (가) $\frac{1}{2}$, (나) $\frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2}$, (다) $\frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2}$   ⑤ (가) $\frac{1}{2}$, (나) $\frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2}$, (다) $\frac{1}{2k} - \frac{1}{2k+2}$

## 풀이

(가) $n=1$ 일 때, (좌변) $=$ (우변) $= 1 - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$ 이므로 (가)는 $\frac{1}{2}$이다.

(나) $n=k+1$ 일 때의 좌변은 $n=k$ 일 때의 좌변에 $\frac{1}{2(k+1)-1} - \frac{1}{2(k+1)}$을 더한 것이므로 (나)는 $\frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2}$이다.

(다) (ⅱ)의 과정에서
$$ \frac{1}{k+1} + \frac{1}{k+2} + \dots + \frac{1}{2k} + \left( \frac{1}{2k+1} - \frac{1}{2k+2} \right) = \frac{1}{k+2} + \frac{1}{k+3} + \dots + \frac{1}{2k+1} + (\text{다}) $$
이므로
$$ (\text{다}) = \frac{1}{k+1} - \frac{1}{2k+2} $$

따라서 정답은 ④이다.