## ë¬¸ì œ

ë‹¤ìŒì€ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì˜¤ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a$ë¼ í•  ë•Œ, ì´ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‹­ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a$ë¥¼ ì¨ì„œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê³¼ì •ì´ë‹¤.

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì •ì˜¤ê°í˜•ì˜ í•œ ê¼­ì§“ì  $A$ì™€ ì •ì‹­ê°í˜•ì˜ í•œ ê¼­ì§“ì  $B$ë¥¼ ì´ìœ¼ë©´ ì›ì˜ ì§€ë¦„ì´ ëœë‹¤. ì´ë•Œ, ì§€ë¦„ $AB$ì™€ ì •ì˜¤ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ $CD$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $E$ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, ì •ì‹­ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x$ë¼ í•˜ë©´, $\overline{AC} = \text{(ê°€)}$ ì´ë‹¤. 
í•œí¸, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ $\overline{AC} \times \overline{BC} = \overline{AB} \times \overline{CE}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\text{(ê°€)} \cdot x = a \cdots \cdots ã‰ $ 
ì´ê³ , $ã‰ $ì˜ ì‹ì„ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$x^{4} - \text{(ë‚˜)} \cdot x^{2} + a^{2} = 0 \cdots \cdots ã‰¡$ 
ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $ã‰¡$ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ í’€ë©´, $x = \text{(ë‹¤)}$ ì´ë‹¤. 
ìœ„ ê³¼ì •ì—ì„œ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°

$$ \begin{array}{cccc} \hline & \text{(ê°€)} & \text{(ë‚˜)} & \text{(ë‹¤)} \\ \hline â‘  & \sqrt{1-x^{2}} & 2 & \sqrt{1+\sqrt{1-a^{2}}} \\ â‘¡ & \sqrt{1-x^{2}} & 4 & \sqrt{2-\sqrt{4-a^{2}}} \\ â‘¢ & \sqrt{4-x^{2}} & 2 & \sqrt{1+\sqrt{1-a^{2}}} \\ â‘£ & \sqrt{4-x^{2}} & 4 & \sqrt{2+\sqrt{4-a^{2}}} \\ â‘¤ & \sqrt{4-x^{2}} & 4 & \sqrt{2-\sqrt{4-a^{2}}} \\ \hline \end{array} $$

## í’€ì´

ì •ì˜¤ê°í˜•ì˜ í•œ ê¼­ì§“ì  $A$ì™€ ì •ì‹­ê°í˜•ì˜ í•œ ê¼­ì§“ì  $B$ë¥¼ ì´ì€ ì„ ë¶„ $AB$ëŠ” ì›ì˜ ì§€ë¦„ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB} = 2$ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ëŠ” $\angle ACB = 90^{\circ}$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´ 
$\overline{AC} = \sqrt{\overline{AB}^{2} - \overline{BC}^{2}} = \sqrt{2^{2} - x^{2}} = \sqrt{4 - x^{2}}$ì´ë‹¤. $\therefore \text{(ê°€)} = \sqrt{4 - x^{2}}$

ë˜í•œ, ì§€ë¦„ $AB$ëŠ” ì •ì˜¤ê°í˜•ì˜ ë³€ $CD$ë¥¼ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ $\overline{CE} = \frac{1}{2} a$ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ ê´€ê³„ì—ì„œ $\frac{1}{2} \cdot \overline{AC} \cdot \overline{BC} = \frac{1}{2} \cdot \overline{AB} \cdot \overline{CE}$ê°€ ì„±ë¦½í•˜ë¯€ë¡œ
$\sqrt{4 - x^{2}} \cdot x = 2 \cdot \frac{a}{2} = a \cdots \cdots ã‰ $
$ã‰ $ì˜ ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$x^{2}(4 - x^{2}) = a^{2}$
$x^{4} - 4x^{2} + a^{2} = 0 \cdots \cdots ã‰¡$ $\therefore \text{(ë‚˜)} = 4$

$ã‰¡$ì—ì„œ ê·¼ì˜ ê³µì‹ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ $x^{2}$ì„ êµ¬í•˜ë©´ 
$x^{2} = \frac{4 \pm \sqrt{16 - 4a^{2}}}{2} = 2 \pm \sqrt{4 - a^{2}}$
ì´ë•Œ $0 < x < 1$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $x^{2} = 2 - \sqrt{4 - a^{2}}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $x = \sqrt{2 - \sqrt{4 - a^{2}}}$ì´ë‹¤. $\therefore \text{(ë‹¤)} = \sqrt{2 - \sqrt{4 - a^{2}}}$

ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.