## 문제
다음은 이차정사각행렬 $A$에 대하여 $A^{2}-(1+p) A+p E=O$일 때, $A^{n}$ ($n \geq 2$인 자연수)을 $\alpha A+ \beta E$로 나타내는 과정이다. (단, $E$는 단위행렬, $O$는 영행렬, $p$, $\alpha$, $\beta$는 실수이다.)

$$ 
\begin{array}{l} 
A^{2}-A=p(A-E) \text{ 이므로} \\ 
A^{3}-A^{2}=p (A^{2}-A )=p^{2}(A-E) \\ 
A^{4}-A^{3}=p^{2} (A^{2}-A )=p^{3}(A-E) \\ 
\vdots \\ 
A^{n}-A^{n-1}= \text{(가)} (A-E) \text{ 이다.} \\ 
\text{따라서} \\ 
A^{n}-A= (p+p^{2}+p^{3}+ \dots +p^{n-1} )(A-E) \text{ 이므로} \\ 
\text{(i) } p=1 \text{ 일 때, } A^{n}= \text{(나)} A - (n-1) E \\ 
\text{(ii) } p \neq 1 \text{ 일 때, } A^{n}= \text{(다)} A - \frac{1}{p-1} (p^{n}-p ) E \text{ 이다.} 
\end{array} 
$$

위 과정에서 $\text{(가)}$, $\text{(나)}$, $\text{(다)}$에 알맞은 것은?

## 보기
① $\text{(가)}: p^{n-1}, \text{(나)}: n-1, \text{(다)}: \frac{1}{p-1} (p^{n-1}-1 )$   ② $\text{(가)}: p^{n-1}, \text{(나)}: n, \text{(다)}: \frac{1}{p-1} (p^{n-1}-1 )$   ③ $\text{(가)}: p^{n-1}, \text{(나)}: n, \text{(다)}: \frac{1}{p-1} (p^{n}-1 )$   ④ $\text{(가)}: p^{n}, \text{(나)}: n-1, \text{(다)}: \frac{1}{p-1} (p^{n-1}-p )$   ⑤ $\text{(가)}: p^{n}, \text{(나)}: n, \text{(다)}: \frac{1}{p-1} (p^{n}-p )$

## 풀이
[정답] ③

$$ 
\begin{array}{l} 
A^{2}-A=p(A-E) \text{ 이므로} \\ 
A^{3}-A^{2}=p (A^{2}-A )=p^{2}(A-E) \\ 
A^{4}-A^{3}=p^{2} (A^{2}-A )=p^{3}(A-E) \\ 
\vdots \\ 
A^{n}-A^{n-1}=p^{n-1}(A-E) \\ 
\text{위의 식들을 모두 더하면} \\ 
A^{n}-A= (p+p^{2}+ \dots +p^{n-1} )(A-E) \\ 
A^{n}= A + (p+p^{2}+ \dots +p^{n-1} ) A - (p+p^{2}+ \dots +p^{n-1} ) E \\ 
A^{n}= (1+p+p^{2}+ \dots +p^{n-1} ) A - (p+p^{2}+ \dots +p^{n-1} ) E \\ 
\\ 
\text{(i) } p=1 \text{ 일 때,} \\ 
A^{n}=(1+1+1+ \dots +1) A-(1+1+ \dots +1) E \\ 
A^{n}=n A-(n-1) E \\ 
\text{따라서 (나)는 } n \text{ 이다.} \\ 
\\ 
\text{(ii) } p \neq 1 \text{ 일 때,} \\ 
A^{n}= \frac{p^{n}-1}{p-1} A - \frac{p(p^{n-1}-1)}{p-1} E \\ 
A^{n}= \frac{1}{p-1} (p^{n}-1 ) A - \frac{1}{p-1} (p^{n}-p ) E \\ 
\text{따라서 (다)는 } \frac{1}{p-1} (p^{n}-1 ) \text{ 이다.} 
\end{array} 
$$

$\text{(가)}$는 $A^{n}-A^{n-1}$의 계수이므로 $p^{n-1}$이다.
따라서 알맞은 것은 ③이다.