## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 2 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 2 & -3 \\ a & -1 \end{array} \right)$ 에 대하여, $A^{-1} B^{-1} = \left( \begin{array}{cc} -1 & b \\ 0 & 1 \end{array} \right)$ 일 때, $a+b$ 의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{2}$   ② $1$   ③ $\frac{3}{2}$   ④ $2$   ⑤ $\frac{5}{2}$

## 풀이
$[정답]$ ④

$A^{-1} B^{-1} = (B A)^{-1}$ 이므로 
$A^{-1} B^{-1} = \left( \begin{array}{cc} -1 & b \\ 0 & 1 \end{array} \right)$ 에서 각각의 역행렬을 구하면, 
$$ B A = \left( \begin{array}{cc} -1 & b \\ 0 & 1 \end{array} \right)^{-1} = \frac{1}{-1 \times 1 - b \times 0} \left( \begin{array}{cc} 1 & -b \\ 0 & -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -1 & b \\ 0 & 1 \end{array} \right) $$

한편, 행렬의 곱 $B A$ 를 계산하면 다음과 같다.
$$ \left( \begin{array}{cc} 2 & -3 \\ a & -1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 2 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -1 & 1 \\ a-1 & 2a-1 \end{array} \right) $$

이 결과가 위에서 구한 $\left( \begin{array}{cc} -1 & b \\ 0 & 1 \end{array} \right)$ 와 같아야 하므로 
$$ \left( \begin{array}{cc} -1 & 1 \\ a-1 & 2a-1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -1 & b \\ 0 & 1 \end{array} \right) $$

따라서 $b = 1$ 이고, 
$a-1 = 0$ 에서 $a = 1$ 이다.
($2a-1 = 1$ 에서도 $a = 1$ 이 성립한다.)

$\therefore a+b = 1+1 = 2$