## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^2 + ax + b$ ($a \ge 0$, $b > 0$)ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 1]$ì„ $n$ ë“±ë¶„í•œ ê° ë¶„ì (ì–‘ ëì ë„ í¬í•¨)ì„ ì°¨ë¡€ë¡œ $0 = x_0, x_1, x_2, \dots, x_{n-1}, x_n = 1$ì´ë¼ í•˜ì. ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[x_{k-1}, x_k]$ë¥¼ ë°‘ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë†’ì´ê°€ $f(x_k)$ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A_k$ë¼ í•˜ì. ($k = 1, 2, \dots, n$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì–‘ ëì— ìˆëŠ” ë‘ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì´ $A_1 + A_n = \frac{7n^2 + 1}{n^3}$ì¼ ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{8k}{n} A_k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$A_1 = \frac{1}{n} f \left( \frac{1}{n} \right)$, $A_n = \frac{1}{n} f(1)$ì´ë¯€ë¡œ 

$A_1 + A_n = \frac{1}{n} \left\{ f \left( \frac{1}{n} \right) + f(1) \right\}$ 
$= \frac{1}{n} \left( \frac{1}{n^2} + \frac{a}{n} + b + 1 + a + b \right)$ 
$= \frac{1}{n^3} \{ 1 + an + (1 + a + 2b )n^2 \}$ 
$= \frac{7n^2 + 1}{n^3}$ 

ë”°ë¼ì„œ $a = 0$ì´ê³  $1 + a + 2b = 7$ ì¦‰, $b = 3$ì´ë‹¤. 
$\therefore f(x) = x^2 + 3$ 

$\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{8k}{n} A_k = 8 \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^n \frac{k}{n} \times \frac{1}{n} \times f \left( \frac{k}{n} \right)$ 
$= 8 \int_{0}^{1} x f(x) dx$ 
$= 8 \int_{0}^{1} x(x^2 + 3) dx$ 
$= 8 \left( \frac{1}{4} + \frac{3}{2} \right) = 2 + 12 = 14$

ì •ë‹µ: $14$