## 문제
함수 $y=f(x)$ 의 그래프는 $y$ 축에 대하여 대칭이고, $f'(2)=-3$, $f'(4)=6$ 일 때, $\lim_{x \to -2} \frac{f(x^{2})-f(4)}{f(x)-f(-2)}$ 의 값은?

## 보기
① $-8$   ② $-4$   ③ $4$   ④ $8$   ⑤ $12$

## 풀이
$f'(2)=-3$, $f'(4)=6$ 이다.
함수 $y=f(x)$ 의 그래프가 $y$ 축에 대하여 대칭이면 $f(x)=f(-x)$ 인 우함수이다.
이 식의 양변을 $x$ 에 대하여 미분하면
$f'(x) = f'(-x) \times (-1)$
즉, $f'(-x) = -f'(x)$ 이다.
따라서 $f'(-2) = -f'(2) = -(-3) = 3$ 이다.

주어진 극한식을 변형하면 다음과 같다.
$\lim_{x \to -2} \frac{f(x^{2})-f(4)}{f(x)-f(-2)}$
$= \lim_{x \to -2} \left\{ \frac{f(x^{2})-f(4)}{x^{2}-4} \times \frac{x^{2}-4}{f(x)-f(-2)} \right\}$
$= \lim_{x \to -2} \left\{ \frac{f(x^{2})-f(4)}{x^{2}-4} \times \frac{(x-2)(x+2)}{f(x)-f(-2)} \right\}$
$= \lim_{x \to -2} \left\{ \frac{f(x^{2})-f(4)}{x^{2}-4} \times (x-2) \times \frac{x-(-2)}{f(x)-f(-2)} \right\}$

이때, $x \to -2$ 일 때 $x^{2} \to 4$ 이므로
$\lim_{x \to -2} \frac{f(x^{2})-f(4)}{x^{2}-4} = f'(4) = 6$
또한, $\lim_{x \to -2} \frac{f(x)-f(-2)}{x-(-2)} = f'(-2) = 3$ 이므로
$\lim_{x \to -2} \frac{x-(-2)}{f(x)-f(-2)} = \frac{1}{f'(-2)} = \frac{1}{3}$

따라서 구하고자 하는 값은
$f'(4) \times (-2-2) \times \frac{1}{f'(-2)}$
$= 6 \times (-4) \times \frac{1}{3}$
$= -8$

정답: ①