## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$가 
$$ A-B = \left( \begin{array}{cc} 0 & 2 \\ -2 & 1 \end{array} \right) , \quad A^{2}+B^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 2 \\ -1 & -1 \end{array} \right) $$
을 만족시킬 때, 행렬 $AB+BA$의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $3$   ② $4$   ③ $5$   ④ $6$   ⑤ $7$

## 풀이
$(A-B)^{2} = A^{2} - AB - BA + B^{2}$ 이므로 
$AB+BA = (A^{2}+B^{2}) - (A-B)^{2}$ 이다.

먼저 $(A-B)^{2}$을 계산하면 다음과 같다.
$$ (A-B)^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 2 \\ -2 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 2 \\ -2 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -4 & 2 \\ -2 & -3 \end{array} \right) $$

따라서 $AB+BA$는 다음과 같다.
$$ AB+BA = \left( \begin{array}{cc} 0 & 2 \\ -1 & -1 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} -4 & 2 \\ -2 & -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 4 & 0 \\ 1 & 2 \end{array} \right) $$

행렬 $AB+BA$의 모든 성분의 합은 $4 + 0 + 1 + 2 = 7$이다.

[정답] ⑤