## 문제

다음은 등식 
$$ \sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2)(k+3) = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)(n+4)}{5} $$
가 성립함을 증명한 것이다.

$$ \sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2)(k+3) $$
$$ = \sum_{k=1}^{n} (가) $$
$$ = 4! \left\{ \frac{4!}{4!0!} + \frac{5!}{4!1!} + \cdots + \frac{(n+3)!}{4!(n-1)!} \right\} $$
$$ = 4! \cdot \sum_{k=1}^{n} (나) $$
$$ = 4! \cdot (다) $$
$$ = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)(n+4)}{5} $$

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{cccc} & (가) & (나) & (다) \\ ① & \frac{(k+2)!}{(k-1)!} & {}_{k+2}\mathrm{C}_{3} & {}_{n+3}\mathrm{C}_{4} \\ ② & \frac{(k+2)!}{(k-1)!} & {}_{k+2}\mathrm{C}_{3} & {}_{n+4}\mathrm{C}_{5} \\ ③ & \frac{(k+3)!}{(k-1)!} & {}_{k+2}\mathrm{C}_{3} & {}_{n+3}\mathrm{C}_{4} \\ ④ & \frac{(k+3)!}{(k-1)!} & {}_{k+3}\mathrm{C}_{4} & {}_{n+3}\mathrm{C}_{4} \\ ⑤ & \frac{(k+3)!}{(k-1)!} & {}_{k+3}\mathrm{C}_{4} & {}_{n+4}\mathrm{C}_{5} \end{array} $$

## 풀이

$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2)(k+3)$ 에서 일반항은 $k(k+1)(k+2)(k+3) = \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ 이므로
$(가) = \frac{(k+3)!}{(k-1)!}$ 이다.

이를 조합의 형태로 변형하면
$$ \frac{(k+3)!}{(k-1)!} = 4! \cdot \frac{(k+3)!}{4!(k-1)!} = 4! \cdot {}_{k+3}\mathrm{C}_{4} $$
이므로 $(나) = {}_{k+3}\mathrm{C}_{4}$ 이다.

주어진 식을 다시 쓰면
$$ 4! \sum_{k=1}^{n} {}_{k+3}\mathrm{C}_{4} = 4! \left( {}_{4}\mathrm{C}_{4} + {}_{5}\mathrm{C}_{4} + \cdots + {}_{n+3}\mathrm{C}_{4} \right) $$
하키스틱 정리($\sum_{i=r}^{n} {}_{i}\mathrm{C}_{r} = {}_{n+1}\mathrm{C}_{r+1}$)에 의하여
$$ {}_{4}\mathrm{C}_{4} + {}_{5}\mathrm{C}_{4} + \cdots + {}_{n+3}\mathrm{C}_{4} = {}_{n+4}\mathrm{C}_{5} $$
이므로 $(다) = {}_{n+4}\mathrm{C}_{5}$ 이다.

최종적으로 식을 정리하면
$$ 4! \cdot {}_{n+4}\mathrm{C}_{5} = 24 \cdot \frac{(n+4)(n+3)(n+2)(n+1)n}{120} = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)(n+4)}{5} $$
가 성립한다.

따라서 정답은 ⑤이다.