## ë¬¸ì œ
$\angle B$ ê°€ ì§ê°ì¸ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„ ë¶„ $BC$ ìœ„ì˜ ì  $D$ ì™€ ì„ ë¶„ $BC$ ì˜ ì—°ì¥ì„  ìœ„ì˜ ì  $E$ ë¥¼ $\angle CAD = \angle CAE = \theta$ ê°€ ë˜ë„ë¡ ì¡ëŠ”ë‹¤. $\frac{\overline{AE} - \overline{AD}}{\overline{AC}} = 2$ ì¼ ë•Œ, $\sin \theta$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{2 - \sqrt{2}}{4}$   â‘£ $\frac{\sqrt{6} - \sqrt{2}}{4}$   â‘¤ $\frac{\sqrt{5} - \sqrt{3}}{4}$

## í’€ì´
$\overline{AB} = a$ ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AC} = \sqrt{2}a$ ì´ë‹¤. ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ê°€ ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\angle CAB = 45^\circ$ ì´ë‹¤.

$\overline{AE} = \frac{a}{\cos (45^\circ + \theta)} = \frac{\sqrt{2} a}{\cos \theta - \sin \theta}$
$\overline{AD} = \frac{a}{\cos (45^\circ - \theta)} = \frac{\sqrt{2} a}{\cos \theta + \sin \theta}$

ì£¼ì–´ì§„ ì‹ $\frac{\overline{AE} - \overline{AD}}{\overline{AC}} = 2$ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\frac{1}{\sqrt{2}a} \left( \frac{\sqrt{2}a}{\cos \theta - \sin \theta} - \frac{\sqrt{2}a}{\cos \theta + \sin \theta} \right) = 2$
$\frac{1}{\cos \theta - \sin \theta} - \frac{1}{\cos \theta + \sin \theta} = 2$
$\frac{(\cos \theta + \sin \theta) - (\cos \theta - \sin \theta)}{(\cos \theta - \sin \theta)(\cos \theta + \sin \theta)} = 2$
$\frac{2 \sin \theta}{\cos^2 \theta - \sin^2 \theta} = 2$
$\frac{\sin \theta}{1 - 2 \sin^2 \theta} = 1$
$\sin \theta = 1 - 2 \sin^2 \theta$
$2 \sin^2 \theta + \sin \theta - 1 = 0$
$(2 \sin \theta - 1)(\sin \theta + 1) = 0$

$0 < \theta < 45^\circ$ ì´ë¯€ë¡œ $\sin \theta = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡