## 문제
그림과 같이 두 함수 $y=-(x-1)^{2}+1$, $y=x^{2}$의 그래프 위에 각각 점 $A$와 $C$를, 직선 $y=x$ 위에 서로 다른 두 점 $B$와 $D$를 잡아 사각형 $ABCD$가 정사각형이 되도록 하였다. 이때, 정사각형 $ABCD$의 한 변의 길이는? (단, $A$, $B$, $C$, $D$의 $x$좌표는 양수이다.)

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $\frac{\sqrt{5}}{2}-1$   ② $\sqrt{5}-2$   ③ $2-\sqrt{3}$   ④ $\sqrt{3}-1$   ⑤ $3-\sqrt{5}$

## 풀이
[정답] ②

점 $C$의 $x$좌표를 $a$라 하면, 점 $C$의 좌표는 $(a, a^{2})$이 된다. 그런데 사각형 $ABCD$가 정사각형이고 두 점 $B$, $D$가 직선 $y=x$ 위의 점이므로, 점 $B$의 좌표는 $(a^{2}, a^{2})$, 점 $D$의 좌표는 $(a, a)$, 점 $A$의 좌표는 $(a^{2}, a)$가 된다.
한편, 점 $A$가 곡선 $y=-(x-1)^{2}+1$ $\cdots$ ㉠ 위의 점이므로 $A(a^{2}, a)$를 ㉠의 식에 대입하면,
$a=-(a^{2}-1)^{2}+1$ $\cdots$ ㉡가 성립한다.
㉡의 식을 $a$에 관하여 정리하면,
$a^{4}-2a^{2}+a=0$
$\Leftrightarrow a(a-1)(a^{2}+a-1)=0$이다.
이때, $a \neq 0, a \neq 1$ ($\because B, D$는 서로 다른 점)이므로 $a^{2}+a-1=0$에서
$a=\frac{-1+\sqrt{5}}{2}$ ($\because a>0$)이다.
따라서 정사각형의 한 변의 길이는 다음과 같다.
$a-a^{2}=a-(-a+1)=2a-1=\sqrt{5}-2$