> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„¸ ì  $O(0, 0)$, $A_1(0, 4)$, $A_2(2, 0)$ìœ¼ë¡œ ì´ë£¨ì–´ì§„ $\triangle OA_1A_2$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ $O_1$ì´ë¼ í•˜ì. $y$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $A_3$ì´ ì„ ë¶„ $A_1A_2$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì™€ ì„ ë¶„ $A_2A_3$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì˜ ê³±ì´ $1$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì ì¼ ë•Œ, $\triangle OA_2A_3$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ $O_2$ë¼ í•˜ì. $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $A_4$ê°€ ì„ ë¶„ $A_2A_3$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì™€ ì„ ë¶„ $A_3A_4$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì˜ ê³±ì´ $1$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì ì¼ ë•Œ, $\triangle OA_3A_4$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ $O_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ìƒê¸°ëŠ” $\triangle OA_n A_{n+1}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ $O_n$ì´ë¼ í•˜ê³ , $O_n$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} r_n = a - 2\sqrt{b}$ ($a, b$ëŠ” ìì—°ìˆ˜)ì´ë‹¤. $a+b$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
$\triangle OA_1A_2 = \triangle OO_1A_1 + \triangle OO_1A_2 + \triangle O_1A_1A_2$
$\frac{1}{2} \times 2 \times 4 = \frac{1}{2} \times r_1 \times (6 + 2\sqrt{5})$ 
$\therefore r_1 = 3 - \sqrt{5}$

$\triangle OA_2A_3 = \triangle OO_2A_2 + \triangle OO_2A_3 + \triangle O_2A_2A_3$
$\frac{1}{2} \times 2 \times 1 = \frac{1}{2} \times r_2 \times (3 + \sqrt{5})$ 
$\therefore r_2 = \frac{1}{2}(3 - \sqrt{5})$

ë”°ë¼ì„œ $r_n = (3 - \sqrt{5}) \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1}$ì´ë‹¤.

$\sum_{n=1}^{\infty} r_n = \frac{3 - \sqrt{5}}{1 - \frac{1}{2}} = 6 - 2\sqrt{5}$ì´ë¯€ë¡œ
$a = 6, b = 5$
$a + b = 11$

[ì •ë‹µ] $11$