## 문제

서로 다른 두 자연수 $m$, $n$이 등식 
$$(2 m-3 n)^{2}=(m-2 n)^{2}+(m-n)^{2}$$
을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<보기>} \\
\text{ㄱ. } m=4 \text{ 이면 } n=2 \text{ 이다.} \\
\text{ㄴ. } n \text{ 은 짝수이다.} \\
\text{ㄷ. } m+n \text{ 은 } 3 \text{ 의 배수이다.} \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기

① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄷ   ④ ㄱ, ㄴ   ⑤ ㄱ, ㄷ

## 풀이

$$(2 m-3 n)^{2}=(m-2 n)^{2}+(m-n)^{2}$$ 
을 전개하여 정리하면 
$$2 m^{2}-6 m n+4 n^{2}=0$$
$$m^{2}-3 m n+2 n^{2}=0$$ 
$$(m-n)(m-2 n)=0$$ 
$m \neq n$ 이므로 
$$m-2 n=0$$ 
$$\therefore m=2 n$$ 

ㄱ. $m=4$ 이면 $2 n=4$ 에서 $n=2$ 이다. (참) 

ㄴ. $m=2$, $n=1$ 을 등식 $m=2n$ 에 대입하면 성립하므로 $n$ 이 홀수일 때도 성립한다. (거짓) 

ㄷ. $m+n=2 n+n=3 n$ 이므로 $m+n$ 은 $3$ 의 배수이다. (참) 

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄷ이다. 

정답: ⑤