## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식
$$\sum_{k=1}^{2 n} \frac{(-1)^{k-1}}{k}= \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{n+k} \cdots (*)$$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
S_{n}= \sum_{k=1}^{2 n} \frac{(-1)^{k-1}}{k} , \ T_{n}= \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{n+k} \text{이라 하자.} \\
(1) \ n=1 \text{일 때, } S_{1}=(가)=T_{1} \text{이므로 } (*) \text{이 성립한다.} \\
(2) \ n=m \text{일 때, } (*) \text{이 성립한다고 가정하면} \\
S_{m+1}=S_{m}+(나) \\
T_{m+1}=\frac{1}{m+2}+\frac{1}{m+3}+\frac{1}{m+4}+ \cdots +\frac{1}{2 m+2} \\
=T_{m}-(다)+\frac{1}{2 m+1}+\frac{1}{2 m+2} \\
=T_{m}+(나) \\
\text{이므로 } n=m+1 \text{일 때도 } (*) \text{이 성립한다.} \\
\text{따라서 모든 자연수 } n \text{에 대하여 } (*) \text{이 성립한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 들어갈 것으로 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): 1, (나): \frac{1}{2 m+1}, (다): \frac{1}{m}$  ② $(가): 1, (나): \frac{1}{2 m+1}, (다): \frac{1}{m+1}$  ③ $(가): \frac{1}{2}, (나): \frac{1}{2 m+1}-\frac{1}{2 m+2}, (다): \frac{1}{m+1}$  ④ $(가): \frac{1}{2}, (나): \frac{1}{2 m+1}-\frac{1}{2 m+2}, (다): \frac{1}{m}$  ⑤ $(가): \frac{1}{2}, (나): \frac{1}{2 m+1}, (다): \frac{1}{m+1}$

## 풀이
[정답] ⑤

$S_{1}=\frac{1}{1}-\frac{1}{2}=\frac{1}{2}$, $T_{1}=\frac{1}{2}$ 이므로 $(*)$이 성립한다.

$S_{m+1}=\frac{1}{1}-\frac{1}{2}+\frac{1}{3}-\frac{1}{4}+ \cdots + \frac{1}{2 m-1}-\frac{1}{2 m}+\frac{1}{2 m+1}-\frac{1}{2 m+2}$
$=S_{m}+\frac{1}{2 m+1}-\frac{1}{2 m+2}$

$T_{m+1}=\frac{1}{m+2}+\frac{1}{m+3}+\frac{1}{m+4}+ \cdots +\frac{1}{2 m+2}$
$=T_{m}-\frac{1}{m+1}+\frac{1}{2 m+1}+\frac{1}{2 m+2}$
$=T_{m}+\frac{1}{2 m+1}-\frac{1}{2 m+2}$

가정에서 $S_{m}=T_{m}$ 이므로 $S_{m+1}=T_{m+1}$ 이다.
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(*)$이 성립한다.

위 식에서 알 수 있듯이:
$(가) = \frac{1}{2}$
$(나) = \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2}$
$(다) = \frac{1}{m+1}$
(단, 제공된 보기 ⑤의 $(나)$는 $\frac{1}{2m+1}$로 기재되어 있으나, 풀이 과정상 $\frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2}$가 논리적으로 타당하다.)