## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식
$$\sum_{k=0}^{n} \frac{{}_{n}C_{k}}{{}_{n+4}C_{k}} = \frac{n+5}{5}$$
가 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n=1$ 일 때,
$$\frac{{}_{1}C_{0}}{{}_{5}C_{0}} + \frac{{}_{1}C_{1}}{{}_{5}C_{1}} = \frac{1}{1} + \frac{1}{5} = \frac{6}{5}$$
$$\frac{1+5}{5} = \frac{6}{5}$$
이다.

(2) $n=m$ 일 때, 등식
$$\sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m}C_{k}}{{}_{m+4}C_{k}} = \frac{m+5}{5}$$
가 성립한다고 가정하면 $n=m+1$ 일 때,
$$\sum_{k=0}^{m+1} \frac{{}_{m+1}C_{k}}{{}_{m+5}C_{k}} = (가) + \sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m+1}C_{k+1}}{{}_{m+5}C_{k+1}}$$
이다. 모든 자연수 $l$에 대하여
$${}_{l+1}C_{k+1} = (나) \cdot {}_{l}C_{k} \quad (0 \le k \le l)$$
이므로
$$\sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m+1}C_{k+1}}{{}_{m+5}C_{k+1}} = (다) \cdot \sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m}C_{k}}{{}_{m+4}C_{k}}$$
이다. 따라서
$$\sum_{k=0}^{m+1} \frac{{}_{m+1}C_{k}}{{}_{m+5}C_{k}} = (가) + (다) \cdot \sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m}C_{k}}{{}_{m+4}C_{k}}$$
$$= 1 + \frac{m+1}{m+5} \cdot \frac{m+5}{5} = \frac{m+6}{5}$$
이다. 그러므로 모든 자연수 $n$에 대하여 주어진 등식이 성립한다.
위의 과정에서 $(가), (나), (다)$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가): 1, (나): \frac{l+2}{k+2}, (다): \frac{m+1}{m+4}$   ② $(가): 1, (나): \frac{l+1}{k+1}, (다): \frac{m+1}{m+5}$   ③ $(가): 1, (나): \frac{l+1}{k+1}, (다): \frac{m+1}{m+4}$   ④ $(가): m+1, (나): \frac{l+1}{k+1}, (다): \frac{m+1}{m+5}$   ⑤ $(가): m+1, (나): \frac{l+2}{k+2}, (다): \frac{m+1}{m+4}$

## 풀이
정답 ②

(가) $n=m+1$ 일 때 합의 첫 번째 항($k=0$)이므로
$$(가) = \frac{{}_{m+1}C_{0}}{{}_{m+5}C_{0}} = \frac{1}{1} = 1$$

(나) 조합의 성질에 의해
$${}_{l+1}C_{k+1} = \frac{(l+1)!}{(k+1)!(l-k)!} = \frac{l+1}{k+1} \cdot \frac{l!}{k!(l-k)!} = \frac{l+1}{k+1} \cdot {}_{l}C_{k}$$
이므로 $(나) = \frac{l+1}{k+1}$ 이다.

(다) (나)에서 구한 식을 대입하면
$$ \begin{array}{c} \displaystyle \sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m+1}C_{k+1}}{{}_{m+5}C_{k+1}} = \sum_{k=0}^{m} \frac{\frac{m+1}{k+1} \cdot {}_{m}C_{k}}{\frac{m+5}{k+1} \cdot {}_{m+4}C_{k}} \\ \displaystyle = \frac{m+1}{m+5} \cdot \sum_{k=0}^{m} \frac{{}_{m}C_{k}}{{}_{m+4}C_{k}} \end{array} $$
이므로 $(다) = \frac{m+1}{m+5}$ 이다.