## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $8$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì—ì„œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë³€ $AB$ë¥¼ $3:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $E$, ë³€ $CD$ë¥¼ $3:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $F$ë¼ í•˜ì. ë³€ $BC$ ìœ„ì˜ ì–‘ ëì ì´ ì•„ë‹Œ ì  $P$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $EBP$, $PCF$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì´ $28$ì¼ ë•Œ, $10 \overline{BP}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $45$   â‘¡ $48$   â‘¢ $51$   â‘£ $53$   â‘¤ $55$

## í’€ì´
$\overline{BP} = x$ë¡œ ë‘ë©´ $\overline{PC} = 8 - x$ì´ë‹¤.
ì  $E$ëŠ” ë³€ $AB$ë¥¼ $3:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ 
$\overline{EB} = 8 \times \frac{1}{4} = 2$
ì  $F$ëŠ” ë³€ $CD$ë¥¼ $3:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ 
$\overline{FC} = 8 \times \frac{3}{4} = 6$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $EBP$ì—ì„œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´
$\overline{EP} = \sqrt{x^{2} + 2^{2}} = \sqrt{x^{2} + 4}$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $PCF$ì—ì„œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´
$\overline{PF} = \sqrt{(8 - x)^{2} + 6^{2}} = \sqrt{x^{2} - 16x + 64 + 36} = \sqrt{x^{2} - 16x + 100}$
ë‘ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì´ $28$ì´ë¯€ë¡œ
$(\overline{EB} + \overline{BP} + \overline{EP}) + (\overline{PC} + \overline{CF} + \overline{PF}) = 28$
$(2 + x + \sqrt{x^{2} + 4}) + (8 - x + 6 + \sqrt{x^{2} - 16x + 100}) = 28$
$16 + \sqrt{x^{2} + 4} + \sqrt{x^{2} - 16x + 100} = 28$
$\sqrt{x^{2} - 16x + 100} = 12 - \sqrt{x^{2} + 4}$
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´
$x^{2} - 16x + 100 = 144 + (x^{2} + 4) - 24\sqrt{x^{2} + 4}$
$-16x - 48 = -24\sqrt{x^{2} + 4}$
$2x + 6 = 3\sqrt{x^{2} + 4}$
ë‹¤ì‹œ ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´
$4x^{2} + 24x + 36 = 9(x^{2} + 4)$
$4x^{2} + 24x + 36 = 9x^{2} + 36$
$5x^{2} - 24x = 0$
$x(5x - 24) = 0$
ì  $P$ëŠ” ë³€ $BC$ ìœ„ì˜ ì–‘ ëì ì´ ì•„ë‹ˆë¯€ë¡œ $x \neq 0$
$\therefore x = \frac{24}{5}$
ë”°ë¼ì„œ $10 \overline{BP} = 10 \times \frac{24}{5} = 48$

ì •ë‹µ: â‘¡