## 문제
자연수 $N$ 에 대하여 수열 $\{ a_{n} \}$ 을
$a_{n} = n(n+1)(n+2) \cdots (n+N-1)$
이라 하자. 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$\sum_{k=1}^{n} a_{k} = \frac{N+n}{N+1} a_{n} \cdots \cdots (*)$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

($1$) $n=1$ 일 때,
$\sum_{k=1}^{1} a_{k} = a_{1} = \text{(가)}$
$\frac{N+1}{N+1} a_{1} = a_{1} = \text{(가)}$
$(*)$ 이 성립한다.

($2$) $n=m$ 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면
$\sum_{k=1}^{m} a_{k} = \frac{N+m}{N+1} a_{m}$ 이다.

$n=m+1$ 일 때, $(*)$ 이 성립함을 보이자.
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \frac{N+m}{N+1} a_{m} + \text{(나)}$
$= \frac{1}{N+1} \times \frac{(m+N)!}{(m-1)!} + \text{(나)}$
$= \frac{1}{N+1} \{ \text{(다)} \}$
$= \frac{N+m+1}{N+1} a_{m+1}$

그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(*)$ 이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(*)$ 이 성립한다.

위 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① $N!$, $\frac{(m+N)!}{m!}$, $\frac{(m+N-1)!}{m!}$   ② $(N+1)!$, $\frac{(m+N-1)!}{m!}$, $\frac{(m+N)!}{m!}$   ③ $N!$, $\frac{(m+N)!}{m!}$, $\frac{(m+N+1)!}{m!}$   ④ $(N+1)!$, $\frac{(m+N)!}{m!}$, $\frac{(m+N+1)!}{m!}$   ⑤ $N!$, $\frac{(m+N-1)!}{m!}$, $\frac{(m+N)!}{m!}$

## 풀이
($1$) $n=1$ 일 때,
좌변 $= \sum_{k=1}^{1} a_{k} = a_{1} = 1 \cdot 2 \cdots N = N!$
우변 $= \frac{N+1}{N+1} a_{1} = a_{1} = N!$
$(*)$ 이 성립한다. 그러므로 (가) $= N!$ 이다.

($2$) $n=m$ 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면 $\sum_{k=1}^{m} a_{k} = \frac{N+m}{N+1} a_{m}$ 이다.
$n=m+1$ 일 때,
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} + a_{m+1} = \frac{N+m}{N+1} a_{m} + a_{m+1}$
여기서 (나) $= a_{m+1} = (m+1)(m+2) \cdots (m+1+N-1) = \frac{(m+N)!}{m!}$ 이다.

또한,
$\frac{N+m}{N+1} a_{m} + a_{m+1} = \frac{N+m}{N+1} \cdot \frac{(m+N-1)!}{(m-1)!} + \frac{(m+N)!}{m!}$
$= \frac{1}{N+1} \cdot \frac{(m+N)!}{(m-1)!} + \frac{(m+N)!}{m!}$
$= \frac{(m+N)!}{m!} \left( \frac{m}{N+1} + 1 \right)$
$= \frac{(m+N)!}{m!} \cdot \frac{m+N+1}{N+1}$
$= \frac{1}{N+1} \left\{ \frac{(m+N+1)!}{m!} \right\}$
따라서 (다) $= \frac{(m+N+1)!}{m!}$ 이다.

정답 ③