## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 등식 
$$\sum_{k=0}^{n} \frac{_{n} C_{k}}{_{n+4} C_{k}} = \frac{n+5}{5}$$
가 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

(1) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= \frac{_{1} C_{0}}{_{5} C_{0}} + \frac{_{1} C_{1}}{_{5} C_{1}} = \frac{6}{5}$, (우변) $= \frac{1+5}{5} = \frac{6}{5}$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

(2) $n=m$ 일 때, 등식 
$$\sum_{k=0}^{m} \frac{_{m} C_{k}}{_{m+4} C_{k}} = \frac{m+5}{5}$$
가 성립한다고 가정하자. 
$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=0}^{m+1} \frac{_{m+1} C_{k}}{_{m+5} C_{k}} = (가) + \sum_{k=0}^{m} \frac{_{m+1} C_{k+1}}{_{m+5} C_{k+1}}$$
이다. 자연수 $l$ 에 대하여 
$$_{l+1} C_{k+1} = (나) \cdot _{l} C_{k} \quad (0 \leq k \leq l)$$
이므로 
$$\sum_{k=0}^{m} \frac{_{m+1} C_{k+1}}{_{m+5} C_{k+1}} = (다) \cdot \sum_{k=0}^{m} \frac{_{m} C_{k}}{_{m+4} C_{k}}$$
이다. 따라서 
$$\sum_{k=0}^{m+1} \frac{_{m+1} C_{k}}{_{m+5} C_{k}} = (가) + (다) \cdot \sum_{k=0}^{m} \frac{_{m} C_{k}}{_{m+4} C_{k}} = \frac{m+6}{5}$$
이다. 
그러므로 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식이 성립한다. 
위의 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & 1 & \frac{l+2}{k+2} & \frac{m+1}{m+4} \\ \hline ② & 1 & \frac{l+1}{k+1} & \frac{m+1}{m+5} \\ \hline ③ & 1 & \frac{l+1}{k+1} & \frac{m+1}{m+4} \\ \hline ④ & m+1 & \frac{l+1}{k+1} & \frac{m+1}{m+5} \\ \hline ⑤ & m+1 & \frac{l+2}{k+2} & \frac{m+1}{m+4} \\ \hline \end{array} $$

① $(가): 1, (나): \frac{l+2}{k+2}, (다): \frac{m+1}{m+4}$   ② $(가): 1, (나): \frac{l+1}{k+1}, (다): \frac{m+1}{m+5}$   ③ $(가): 1, (나): \frac{l+1}{k+1}, (다): \frac{m+1}{m+4}$   ④ $(가): m+1, (나): \frac{l+1}{k+1}, (다): \frac{m+1}{m+5}$   ⑤ $(가): m+1, (나): \frac{l+2}{k+2}, (다): \frac{m+1}{m+4}$

## 풀이
정답: ②

(가) $k=0$ 일 때의 첫 번째 항이므로
$$\frac{_{m+1} C_{0}}{_{m+5} C_{0}} = \frac{1}{1} = 1$$

(나) 조합의 성질에 의해
$$_{l+1} C_{k+1} = \frac{(l+1)!}{(k+1)!(l-k)!} = \frac{(l+1) \cdot l!}{(k+1) \cdot k!(l-k)!} = \frac{l+1}{k+1} \cdot _{l} C_{k}$$
따라서 $(나) = \frac{l+1}{k+1}$ 이다.

(다) (나)의 성질을 이용하여 식을 변형하면
$$\sum_{k=0}^{m} \frac{_{m+1} C_{k+1}}{_{m+5} C_{k+1}} = \sum_{k=0}^{m} \frac{\frac{m+1}{k+1} \cdot _{m} C_{k}}{\frac{m+5}{k+1} \cdot _{m+4} C_{k}} = \frac{m+1}{m+5} \cdot \sum_{k=0}^{m} \frac{_{m} C_{k}}{_{m+4} C_{k}}$$
따라서 $(다) = \frac{m+1}{m+5}$ 이다.

이를 종합하면 
$$\sum_{k=0}^{m+1} \frac{_{m+1} C_{k}}{_{m+5} C_{k}} = 1 + \frac{m+1}{m+5} \cdot \frac{m+5}{5} = 1 + \frac{m+1}{5} = \frac{m+6}{5}$$
가 되어 $n=m+1$ 일 때도 성립한다.