## 문제
컴퓨터의 화면 보호기에 $A$, $B$, $C$, $D$ 네 개의 사진이 매초마다 다른 사진으로 바뀌면서 임의로 하나씩 나타나도록 하였다. 한 사진에서 다른 사진으로 바뀔 확률은 모두 같다고 하고, 자연수 $n$ 에 대하여 $A$ 사진이 나온 다음 $n$ 초가 지난 후에 $B$ 사진이 나올 확률을 $p_{n}$ 이라 하자. 다음은 $\lim_{n \to \infty} p_{n} = \frac{1}{4}$ 임을 증명하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \\ A \text{ 사진이 나온 다음 } n \text{ 초가 지난 후에 } B, C, D \text{ 사진이 나올 확률은 각각 } p_n \text{ 으로 같다.} \\ A \text{ 사진이 나온 다음 } n \text{ 초가 지난 후에 다시 } A \text{ 사진이 나올 확률은 } (가) \text{ 이다.} \\ \text{따라서 } A \text{ 사진이 나온 다음 } n+1 \text{ 초가 지난 후에 } B \text{ 사진이 나올 확률 } p_{n+1} \text{ 은 } \\ p_{n+1} = \frac{1}{3} ( 2p_{n} + (가) ) \\ = (나) + \frac{1}{3} \\ \text{따라서 수열 } \{ p_{n} - \frac{1}{4} \} \text{ 은 첫째항이 } (다) \text{ 이고 공비가 } -\frac{1}{3} \text{ 인 등비수열을 이룬다.} \\ \therefore \lim_{n \to \infty} p_{n} = \frac{1}{4} \\ \hline \end{array} $$

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 들어갈 식으로 알맞은 것은?

## 보기
① $1-3p_{n}$   $-\frac{1}{3}p_{n}$   $\frac{1}{6}$   ② $1-\frac{3}{4}p_{n}$   $-\frac{1}{3}p_{n}$   $\frac{1}{6}$   ③ $1-3p_{n}$   $\frac{1}{3}p_{n}$   $\frac{1}{6}$   ④ $1-\frac{3}{4}p_{n}$   $\frac{1}{3}p_{n}$   $\frac{1}{12}$   ⑤ $1-3p_{n}$   $-\frac{1}{3}p_{n}$   $\frac{1}{12}$

## 풀이
[정답] ⑤

$A$ 사진이 나온 다음 $n$ 초 후에 $B$ 사진이 나올 확률이 $p_{n}$ 이므로 $A$ 사진이 나온 다음 $n$ 초 후에 $C$ 또는 $D$ 가 나올 확률도 각각 $p_{n}$ 으로 같다. 따라서 $A$ 사진이 나온 다음 $n$ 초 후에 $A$ 사진이 나올 확률은 $1-3p_{n}$ 이다. $\cdots$ (가)

$A$ 사진이 나온 다음 $n+1$ 초 후에 $B$ 사진이 나올 확률을 $p_{n+1}$ 이라 하면 $1$ 초 전에 나온 사진이 $A, C, D$ 인 경우에 가능하며 그 확률은 각각 $\frac{1}{3} (1-3p_{n})$, $\frac{1}{3} p_{n}$, $\frac{1}{3} p_{n}$ 이다. 따라서
$p_{n+1} = \frac{1}{3} (1-3p_{n}) + \frac{1}{3} p_{n} + \frac{1}{3} p_{n} = \frac{1}{3} \{ (1-3p_{n}) + 2p_{n} \}$
$= \frac{1}{3} (1-p_{n}) = -\frac{1}{3} p_{n} + \frac{1}{3}$ $\cdots$ (나)

식을 정리하면
$p_{n+1} - \frac{1}{4} = -\frac{1}{3} (p_{n} - \frac{1}{4})$ $\cdots$ ($1$)

따라서 수열 $\{ p_{n} - \frac{1}{4} \}$ 은 초항이 $p_{1} - \frac{1}{4}$ 이고, $p_{1}$ 은 $1$ 초 후에 $B$ 가 나올 확률이므로 $p_{1} = \frac{1}{3}$ 이다.
초항은 $p_{1} - \frac{1}{4} = \frac{1}{3} - \frac{1}{4} = \frac{1}{12}$ 이고, 공비가 $-\frac{1}{3}$ 인 등비수열이다. $\cdots$ (다)

$p_{n} - \frac{1}{4} = \frac{1}{12} (-\frac{1}{3})^{n-1}$
따라서
$\lim_{n \to \infty} p_{n} = \lim_{n \to \infty} \{ \frac{1}{12} (-\frac{1}{3})^{n-1} + \frac{1}{4} \} = \frac{1}{4}$