## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 이차함수 $f(x)$와 두 함수 
$$ g(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n-1} - 1}{x^{2n} + 1}, h(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{|x|}{x} & (x \neq 0) \\ 0 & (x = 0) \end{array} \right. $$
에 대하여 함수 $f(x)g(x)$와 함수 $f(x)h(x)$가 모두 연속함수일 때, $f(10)$의 값을 구하시오.

## 풀이
$g(x)$를 $x$의 범위에 따라 구하면 다음과 같다.
(ⅰ) $|x| > 1$ 일 때,
$$ g(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n-1} - 1}{x^{2n} + 1} = \lim_{n \to \infty} \frac{x^{-1} - \frac{1}{x^{2n}}}{1 + \frac{1}{x^{2n}}} = \frac{1}{x} $$
(ⅱ) $|x| = 1$ 일 때,
$$ g(1) = \lim_{n \to \infty} \frac{1^{2n-1} - 1}{1^{2n} + 1} = 0 $$
(ⅲ) $|x| < 1$ 일 때,
$$ g(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n-1} - 1}{x^{2n} + 1} = -1 $$

$\therefore g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{1}{x} & (|x| > 1) \\ 0 & (|x| = 1) \\ -1 & (|x| < 1) \end{array} \right. $

또, $h(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{|x|}{x} & (x \neq 0) \\ 0 & (x = 0) \end{array} \right. = \left\{ \begin{array}{ll} 1 & (x > 0) \\ 0 & (x = 0) \\ -1 & (x < 0) \end{array} \right. $

함수 $f(x)$가 최고차항의 계수가 $1$인 이차함수이므로 $f(x) = x^2 + ax + b$로 놓으면 $f(x)g(x)$가 연속이므로 $x = 1$에서 연속이어야 한다. 즉,
$$ \lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = f(1)g(1) $$
이므로
$$ \lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1^+} \left( (x^2 + ax + b) \times \frac{1}{x} \right) = 1 + a + b $$
$$ \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1^-} \left( (x^2 + ax + b) \times (-1) \right) = -1 - a - b $$
$f(1)g(1) = (1 + a + b) \times 0 = 0$에서
$1 + a + b = 0 \cdots$ ㉠

또, 함수 $f(x)h(x)$가 연속이므로 $x = 0$에서 연속이어야 한다. 즉,
$$ \lim_{x \to 0^+} f(x)h(x) = \lim_{x \to 0^-} f(x)h(x) = f(0)h(0) $$
이므로
$$ \lim_{x \to 0^+} f(x)h(x) = \lim_{x \to 0^+} \left( (x^2 + ax + b) \times 1 \right) = b $$
$$ \lim_{x \to 0^-} f(x)h(x) = \lim_{x \to 0^-} \left( (x^2 + ax + b) \times (-1) \right) = -b $$
$f(0)h(0) = b \times 0 = 0$에서
$b = 0 \cdots$ ㉡

㉠과 ㉡에서 $a = -1$, $b = 0$이므로 $f(x) = x^2 - x$
따라서 $f(10) = 10^2 - 10 = 90$