## 문제
다음은 양의 실수 $a$, $b$, $c$에 대하여 부등식
$$\frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \leq \frac{(a+b+c)^{2}}{6abc}$$
이 성립함을 증명한 것이다.

---
양의 실수 $a$, $b$, $c$에 대하여
$$(a+b)^{2}-4ab = (가) \geq 0$$
이므로 $4ab \leq (a+b)^{2}$이고, 같은 방법으로 $4bc \leq (b+c)^{2}$, $4ca \leq (c+a)^{2}$이므로
$$4abc \left( \frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \right)$$
$$= \frac{4ab}{a+b}c + \frac{4bc}{b+c}a + \frac{4ca}{c+a}b \leq (나)$$
$\cdots\cdots$ ㉠ 이다.
한편, $a^{2}+b^{2}+c^{2}-ab-bc-ca \geq 0$에서
$$ab+bc+ca \leq \frac{(a+b+c)^{2}}{(다)}$$
$\cdots\cdots$ ㉡ 이다.
따라서 ㉠, ㉡으로부터
$$4abc \left( \frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \right) \leq \frac{2}{3}(a+b+c)^{2}$$
$\cdots\cdots$ ㉢ 이다.
이때, ㉢의 양변을 $4abc$로 나누면
$$\frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \leq \frac{(a+b+c)^{2}}{6abc}$$
이다.
---
위 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① $(a-b)^{2}, 2(ab+bc+ca), 4$   ② $(a-b)^{2}, 2(ab+bc+ca), 3$   ③ $(a-b)^{2}, 4(ab+bc+ca), 4$   ④ $(a-2b)^{2}, 2(ab+bc+ca), 3$   ⑤ $(a-2b)^{2}, 4(ab+bc+ca), 4$

## 풀이
[정답] ② 

양의 실수 $a$, $b$, $c$에 대하여 
$$(a+b)^{2}-4ab = (a-b)^{2} \geq 0$$
이므로 $4ab \leq (a+b)^{2}$이고, 같은 방법으로 $4bc \leq (b+c)^{2}$, $4ca \leq (c+a)^{2}$이므로 
$$4abc \left( \frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \right)$$ 
$$= \frac{4ab}{a+b}c + \frac{4bc}{b+c}a + \frac{4ca}{c+a}b$$ 
$$\leq \frac{(a+b)^{2}}{a+b}c + \frac{(b+c)^{2}}{b+c}a + \frac{(c+a)^{2}}{c+a}b$$ 
$$= (a+b)c + (b+c)a + (c+a)b = 2(ab+bc+ca)$$ 
$\cdots\cdots$ ㉠이다. 
한편, $a^{2}+b^{2}+c^{2}-ab-bc-ca \geq 0$ 
$$\iff (a+b+c)^{2}-3(ab+bc+ca) \geq 0$$ 
$$\iff ab+bc+ca \leq \frac{(a+b+c)^{2}}{3}$$ 
$\cdots\cdots$ ㉡이다. 
따라서 ㉠, ㉡으로부터 
$$4abc \left( \frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \right) \leq \frac{2}{3}(a+b+c)^{2}$$ 
$\cdots\cdots$ ㉢이다. 
이때, ㉢의 양변을 $4abc$로 나누면 
$$\frac{1}{a+b}+\frac{1}{b+c}+\frac{1}{c+a} \leq \frac{(a+b+c)^{2}}{6abc}$$
이다. 
따라서 (가) $(a-b)^{2}$, (나) $2(ab+bc+ca)$, (다) $3$이다.