## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $y=\log_{2}x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ í•œ ì  $A_{1}$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ ì§ì„  $y=x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B_{1}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì  $B_{1}$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ ì´ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_{2}$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ë°˜ë³µí•˜ì—¬ ì  $A_{2}$ë¡œë¶€í„° ì  $B_{2}$ì™€ ì  $A_{3}$ì„, ì  $A_{3}$ìœ¼ë¡œë¶€í„° ì  $B_{3}$ê³¼ ì  $A_{4}$ë¥¼ ì–»ëŠ”ë‹¤. ë„¤ ì  $A_{1}$, $A_{2}$, $A_{3}$, $A_{4}$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ì°¨ë¡€ë¡œ $a$, $b$, $c$, $d$ë¼ í•˜ì. 

$(c, 0)$, $(d, 0)$, $(d, \log_{2}d)$, $(c, \log_{2}c)$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ í•¨ìˆ˜ $f(x)=2^{x}$ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ $a$, $b$ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}\{f(b)+f(a)\}\{(f \circ f)(b)-(f \circ f)(a)\}$
â‘¡ $\frac{1}{2}\{f(b)-f(a)\}\{(f \circ f)(b)+(f \circ f)(a)\}$
â‘¢ $\{f(b)+f(a)\}\{(f \circ f)(b)+(f \circ f)(a)\}$
â‘£ $\{f(b)+f(a)\}\{(f \circ f)(b)-(f \circ f)(a)\}$
â‘¤ $\{f(b)-f(a)\}\{(f \circ f)(b)+(f \circ f)(a)\}$

## í’€ì´
ì  $A_{4}(d, \log_{2}d)$ì´ê³  ì  $A_{4}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œì™€ ì  $B_{3}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\log_{2}d=c$ ì¦‰ $d=2^{c}=f(c)$ 

ì  $A_{3}(c, \log_{2}c)$ì´ê³  ì  $A_{3}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œì™€ ì  $B_{2}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\log_{2}c=b$ ì¦‰ $c=2^{b}=f(b)$ 

ì  $A_{2}(b, \log_{2}b)$ì´ê³  ì  $A_{2}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œì™€ ì  $B_{1}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\log_{2}b=a$ ì¦‰ $b=2^{a}=f(a)$ 

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2}(\log_{2}d+\log_{2}c)(d-c)$ 
$= \frac{1}{2}(c+b)\{f(c)-f(b)\}$ 
$= \frac{1}{2}\{f(b)+f(a)\}\{(f \circ f)(b)-(f \circ f)(a)\}$

ì •ë‹µ: â‘ 