## 문제
역행렬을 갖는 두 이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 $A B A^{-1}=B$일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

$$ \begin{array}{l} 
\text{<보 기>} \\ 
\text{ㄱ. } A^{-1} B=B A^{-1} \\ 
\text{ㄴ. } (B^{3} )^{-1}=A (B^{-1} )^{3} A^{-1} \\ 
\text{ㄷ. } (A+B)(A-B)=A^{2}-B^{2} 
\end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ⑤ 

ㄱ. 
$A^{-1} B=A^{-1} (A B A^{-1} )=B A^{-1}$ (참) 

ㄴ. 
$B^{3}= (A B A^{-1} ) (A B A^{-1} ) (A B A^{-1} ) = A B^{3} A^{-1}$ 
$(B^{3} )^{-1}= (A B^{3} A^{-1} )^{-1}=A (B^{3} )^{-1} A^{-1} = A (B^{-1} )^{3} A^{-1}$ (참) 

ㄷ. 
$A B A^{-1}=B$ 의 양변의 오른쪽에 $A$를 곱하면 
$A B A^{-1} A=B A$ 에서 $A B=B A$ 이다. 
두 행렬 $A$, $B$가 교환법칙이 성립하므로 
$(A+B)(A-B)=A^{2}-A B+B A-B^{2}=A^{2}-B^{2}$ 이다. (참) 

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.