## ë¬¸ì œ
ë‘ ë¶€ë“±ì‹ $x > 0$, $y > x$ ì˜ ì˜ì—­ì— ì†í•˜ëŠ” ì  $P(a, b)$ ì—ì„œ ë‘ ì§ì„  $y = x$, $y = -x$ ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ë¥¼ ê°ê° $c$, $d$ ë¼ í•˜ì. ì´ì°¨ì •ì‚¬ê°í–‰ë ¬ $M$ ì´ $M \begin{pmatrix} a \\ b \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} c \\ d \end{pmatrix}$ ë¥¼ ë§Œì¡±í•  ë•Œ, í–‰ë ¬ $M + M^{-1}$ ì˜ ëª¨ë“  ì„±ë¶„ì˜ í•©ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\sqrt{2}$   â‘¢ $2$   â‘£ $2 \sqrt{2}$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
ì  $P(a, b)$ ì—ì„œ ë‘ ì§ì„  $x - y = 0$ ì™€ $x + y = 0$ ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} c = \displaystyle\frac{|a - b|}{\sqrt{1^2 + (-1)^2}} = \frac{|a - b|}{\sqrt{2}} \\ d = \displaystyle\frac{|a + b|}{\sqrt{1^2 + 1^2}} = \frac{|a + b|}{\sqrt{2}} \end{array} $$

ì¡°ê±´ì—ì„œ $x > 0$, $y > x$ ì´ë¯€ë¡œ $a > 0$, $b > a$ ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $a - b < 0$ ì´ê³  $a + b > 0$ ì´ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} c = \displaystyle\frac{b - a}{\sqrt{2}} = -\frac{1}{\sqrt{2}} a + \frac{1}{\sqrt{2}} b \\ d = \displaystyle\frac{a + b}{\sqrt{2}} = \frac{1}{\sqrt{2}} a + \frac{1}{\sqrt{2}} b \end{array} $$

ì´ë¥¼ í–‰ë ¬ $M \begin{pmatrix} a \\ b \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} c \\ d \end{pmatrix}$ ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ M \begin{pmatrix} a \\ b \end{pmatrix} = \left( \begin{array}{cc} -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{array} \right) \begin{pmatrix} a \\ b \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} c \\ d \end{pmatrix} $$

ë”°ë¼ì„œ í–‰ë ¬ $M$ ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ M = \left( \begin{array}{cc} -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{array} \right) $$

í–‰ë ¬ $M$ ì˜ í–‰ë ¬ì‹ $\det(M) = (-\frac{1}{\sqrt{2}})(\frac{1}{\sqrt{2}}) - (\frac{1}{\sqrt{2}})(\frac{1}{\sqrt{2}}) = -\frac{1}{2} - \frac{1}{2} = -1$ ì´ë¯€ë¡œ ì—­í–‰ë ¬ $M^{-1}$ ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ M^{-1} = \frac{1}{-1} \left( \begin{array}{cc} \frac{1}{\sqrt{2}} & -\frac{1}{\sqrt{2}} \\ -\frac{1}{\sqrt{2}} & -\frac{1}{\sqrt{2}} \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{array} \right) = M $$

ë”°ë¼ì„œ $M + M^{-1} = 2M$ ì´ë‹¤.
$$ M + M^{-1} = 2 \left( \begin{array}{cc} -\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \\ \frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}} \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -\sqrt{2} & \sqrt{2} \\ \sqrt{2} & \sqrt{2} \end{array} \right) $$

í–‰ë ¬ $M + M^{-1}$ ì˜ ëª¨ë“  ì„±ë¶„ì˜ í•©ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ -\sqrt{2} + \sqrt{2} + \sqrt{2} + \sqrt{2} = 2 \sqrt{2} $$

ì •ë‹µì€ â‘£ ì´ë‹¤.