## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식 
$$\sum_{k=1}^{2n} \frac{(-1)^{k-1}}{k} = \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{n+k} \cdots\cdots (*)$$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

$S_{n} = \sum_{k=1}^{2n} \frac{(-1)^{k-1}}{k}$, $T_{n} = \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{n+k}$이라 하자.

(1) $n = 1$일 때, 
$S_{1} = (가) = T_{1}$이므로 $(*)$이 성립한다.

(2) $n = m$일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면 
$S_{m+1} = S_{m} + (나)$
$T_{m+1} = \frac{1}{m+2} + \frac{1}{m+3} + \frac{1}{m+4} + \cdots + \frac{1}{2m+2}$
$= T_{m} - (다) + \frac{1}{2m+1} + \frac{1}{2m+2}$
$= T_{m} + (나)$
이므로 $n = m+1$일 때도 $(*)$이 성립한다.

따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.
위 증명에서 (가), (나), (다)에 들어갈 것으로 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{cccc} & (가) & (나) & (다) \\ ① & 1 & \frac{1}{2m+1} & \frac{1}{m} \\ ② & 1 & \frac{1}{2m+1} & \frac{1}{m+1} \\ ③ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2} & \frac{1}{m+1} \\ ④ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2} & \frac{1}{m} \\ ⑤ & \frac{1}{2} & \frac{1}{2m+1} & \frac{1}{m+1} \end{array} $$

## 풀이

정답: ③ 

(1) $n = 1$일 때,
$S_{1} = \frac{1}{1} - \frac{1}{2} = \frac{1}{2}$, $T_{1} = \frac{1}{1+1} = \frac{1}{2}$이므로 $(가) = \frac{1}{2}$이다.
따라서 $(*)$이 성립한다.

(2) $n = m+1$일 때,
$S_{m+1} = 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \cdots + \frac{1}{2m-1} - \frac{1}{2m} + \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2}$
$= S_{m} + \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2}$
이므로 $(나) = \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2}$이다.

또한 $T_{m+1} = \frac{1}{m+2} + \frac{1}{m+3} + \frac{1}{m+4} + \cdots + \frac{1}{2m+2}$
$= T_{m} - \frac{1}{m+1} + \frac{1}{2m+1} + \frac{1}{2m+2}$
이므로 $(다) = \frac{1}{m+1}$이다.

위 식을 정리하면 다음과 같다.
$T_{m+1} = T_{m} - \frac{1}{m+1} + \frac{1}{2m+1} + \frac{1}{2m+2}$
$= T_{m} + \frac{1}{2m+1} + \left( \frac{1}{2m+2} - \frac{1}{m+1} \right)$
$= T_{m} + \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2} = T_{m} + (나)$

가정에서 $S_{m} = T_{m}$이므로 $S_{m+1} = T_{m+1}$이다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

(가) $= \frac{1}{2}$, (나) $= \frac{1}{2m+1} - \frac{1}{2m+2}$, (다) $= \frac{1}{m+1}$이므로 알맞은 것은 ③이다.