## ë¬¸ì œ
[ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_1 B_1 C_1 D_1$ì˜ ë„¤ ê¼­ì§“ì ì—ì„œ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{A_1 B_1}$ì¸ ì‚¬ë¶„ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì •ì‚¬ê°í˜• $A_1 B_1 C_1 D_1$ì˜ ë‚´ë¶€ì—ì„œ ê° ì‚¬ë¶„ì›ë¼ë¦¬ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_2, B_2, C_2, D_2$ë¼ í•˜ì. ë˜ [ê·¸ë¦¼ $2$]ì™€ ê°™ì´ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_2 B_2 C_2 D_2$ì˜ ë„¤ ê¼­ì§“ì ì—ì„œ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{A_2 B_2}$ì¸ ì‚¬ë¶„ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì •ì‚¬ê°í˜• $A_2 B_2 C_2 D_2$ì˜ ë‚´ë¶€ì—ì„œ ê° ì‚¬ë¶„ì›ë¼ë¦¬ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_3, B_3, C_3, D_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_n B_n C_n D_n$ì˜ ë„¤ ê¼­ì§“ì ì—ì„œ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{A_n B_n}$ì¸ ì‚¬ë¶„ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì •ì‚¬ê°í˜• $A_n B_n C_n D_n$ì˜ ë‚´ë¶€ì—ì„œ ê° ì‚¬ë¶„ì›ë¼ë¦¬ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_{n+1}, B_{n+1}, C_{n+1}, D_{n+1}$ì´ë¼ í•˜ì. ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_n B_n C_n D_n$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} S_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1+\sqrt{3}}{2}$   â‘¡ $\frac{2+\sqrt{3}}{2}$   â‘¢ $\frac{2+\sqrt{3}}{3}$   â‘£ $\frac{2+2\sqrt{3}}{3}$   â‘¤ $\frac{1+3\sqrt{3}}{3}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘ 

ë‹®ì€ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ë¬¸ì œì´ë¯€ë¡œ ë‹®ìŒë¹„ë¥¼ ì´ìš©í•˜ë©´ ëœë‹¤. í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê° ê¼­ì§“ì ì—ì„œ ë°˜ì§€ë¦„ì´ $1$ì¸ ì‚¬ë¶„ì›ì„ ê·¸ë ¸ì„ ë•Œ ë§Œë‚˜ëŠ” êµì  $A_2, B_2, C_2, D_2$ë¡œ ì´ë£¨ì–´ì§€ëŠ” ì‚¬ê°í˜•ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì˜¤ë¥¸ìª½ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì  $B_2$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $C_1 D_1$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{C_1 H} = \frac{1}{2}$, $\overline{B_2 C_1} = 1$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{B_2 H} = \frac{\sqrt{3}}{2}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_2 B_2 C_2 D_2$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\frac{\sqrt{3}}{2} - (1 - \frac{\sqrt{3}}{2}) = \sqrt{3} - 1$, í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\frac{\sqrt{3} - 1}{\sqrt{2}}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_2 B_2 C_2 D_2$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $(\frac{\sqrt{3}-1}{\sqrt{2}})^2 = \frac{4-2\sqrt{3}}{2} = 2-\sqrt{3}$ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ìˆ˜ì—´ $\{S_n\}$ì€ ì´ˆí•­ $S_1 = 1$, ê³µë¹„ê°€ $2-\sqrt{3}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ê³ , ë¬´í•œë“±ë¹„ê¸‰ìˆ˜ì˜ í•© $S$ëŠ”
$$ S = \frac{1}{1-(2-\sqrt{3})} = \frac{1}{\sqrt{3}-1} = \frac{\sqrt{3}+1}{2} $$