## 문제
그림과 같이 두 함수 $y = \log_{\frac{1}{2}} x$ 와 $y = \log_{2} x$ 가 직선 $y = k$ 와 만나는 두 점 $A$, $B$ 에서 $x$ 축에 내린 수선의 발을 각각 $C$, $E$ 라 하자. $y = \log_{\frac{1}{2}} x$ 와 $y = \log_{2} x$ 의 교점 $D$ 에 대하여 $\triangle ACD$, $\triangle BDE$, $\triangle ADB$ 의 넓이를 각각 $S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$ 이라 할 때, $S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$ 은 이 순서대로 등차수열을 이룬다. 양수 $k$ 의 값은?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $\frac{1}{2}$   ② $\frac{3}{4}$   ③ $1$   ④ $\frac{5}{4}$   ⑤ $\frac{3}{2}$

## 풀이
$D(1, 0)$, $A(2^{-k}, k)$, $B(2^{k}, k)$ 이므로 각 삼각형의 넓이는 다음과 같다.
$S_{1} = \frac{1}{2} (1 - 2^{-k}) k$
$S_{2} = \frac{1}{2} (2^{k} - 1) k$
$S_{3} = \frac{1}{2} (2^{k} - 2^{-k}) k$

$S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$ 가 이 순서대로 등차수열을 이루므로 $2S_{2} = S_{1} + S_{3}$ 이 성립한다.
$2 \cdot \frac{1}{2} (2^{k} - 1) k = \frac{1}{2} (1 - 2^{-k}) k + \frac{1}{2} (2^{k} - 2^{-k}) k$

양수 $k$ 에 대하여 양변을 $\frac{1}{2} k$ 로 나누면
$2(2^{k} - 1) = (1 - 2^{-k}) + (2^{k} - 2^{-k})$
$2 \cdot 2^{k} - 2 = 1 + 2^{k} - 2 \cdot 2^{-k}$
$2^{k} - 3 + 2 \cdot 2^{-k} = 0$

$2^{k} = t$ ($t > 1$ 이며 $k > 0$) 로 치환하면
$t - 3 + \frac{2}{t} = 0$
$t^{2} - 3t + 2 = 0$
$(t - 1)(t - 2) = 0$

$t = 1$ 또는 $t = 2$ 이므로
$2^{k} = 1$ 에서 $k = 0$ (부적합)
$2^{k} = 2$ 에서 $k = 1$

따라서 양수 $k$ 의 값은 $1$ 이다.

정답: ③