## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 부등식
$$\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{\sqrt{4}} + \frac{1}{\sqrt{6}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{2n}} < 2\sqrt{n}$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때
(좌변) $= (가) < 2 = $ (우변)이므로 성립한다.

(ⅱ) $n=k$ 일 때 부등식이 성립한다고 가정하면
$$\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{\sqrt{4}} + \frac{1}{\sqrt{6}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{2k}} < 2\sqrt{k}$$
$n=k+1$ 일 때 성립함을 보이자.
$$\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{\sqrt{4}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{2k+2}} - (나)$$
$$< 2\sqrt{k} + \frac{1}{\sqrt{2k+2}} - (나)$$
$$= \frac{2\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} + 1 - 2\sqrt{2}(k+1)}{\sqrt{2k+2}}$$
이때
$$(2\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} + 1)^{2} - \{2\sqrt{2}(k+1)\}^{2} \ (다) \ 0$$
$$\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{\sqrt{4}} + \frac{1}{\sqrt{6}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{2k+2}} < 2\sqrt{k+1}$$
그러므로 $n=k+1$ 일 때도 부등식은 성립한다.
따라서 주어진 부등식은 모든 자연수 $n$에 대하여 성립한다.

위의 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기

$$
\begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & \frac{1}{2} & 2\sqrt{k+1} & > \\ \hline ② & \frac{1}{2} & 2\sqrt{k} & > \\ \hline ③ & \frac{1}{\sqrt{2}} & 2\sqrt{k+1} & > \\ \hline ④ & \frac{1}{\sqrt{2}} & 2\sqrt{k} & < \\ \hline ⑤ & \frac{1}{\sqrt{2}} & 2\sqrt{k+1} & < \\ \hline \end{array}
$$

① $\frac{1}{2}, 2\sqrt{k+1}, >$  ② $\frac{1}{2}, 2\sqrt{k}, >$  ③ $\frac{1}{\sqrt{2}}, 2\sqrt{k+1}, >$  ④ $\frac{1}{\sqrt{2}}, 2\sqrt{k}, <$  ⑤ $\frac{1}{\sqrt{2}}, 2\sqrt{k+1}, <$

## 풀이

(ⅰ) $n=1$ 일 때
(좌변) $= \frac{1}{\sqrt{2}} < 2 = $ (우변)이므로 성립한다.
따라서 $(가)$는 $\frac{1}{\sqrt{2}}$이다.

(ⅱ) $n=k$ 일 때 부등식이 성립한다고 가정하면
$$\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{\sqrt{4}} + \frac{1}{\sqrt{6}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{2k}} < 2\sqrt{k}$$
$n=k+1$ 일 때 성립함을 보이기 위해 양변에서 $2\sqrt{k+1}$을 빼면
$$\frac{1}{\sqrt{2}} + \frac{1}{\sqrt{4}} + \cdots + \frac{1}{\sqrt{2k+2}} - 2\sqrt{k+1} < 2\sqrt{k} + \frac{1}{\sqrt{2k+2}} - 2\sqrt{k+1}$$
이므로 $(나)$는 $2\sqrt{k+1}$이다.

우변을 정리하면
$$\frac{2\sqrt{k}\sqrt{2k+2} + 1 - 2\sqrt{k+1}\sqrt{2k+2}}{\sqrt{2k+2}} = \frac{2\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} + 1 - 2\sqrt{2}(k+1)}{\sqrt{2k+2}}$$
분자의 부호를 결정하기 위해 제곱의 차를 구하면
$$(2\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} + 1)^{2} - \{2\sqrt{2}(k+1)\}^{2} = (8k^{2} + 8k + 4\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} + 1) - (8k^{2} + 16k + 8)$$
$$= 4\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} - (8k + 7)$$
$(4\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k})^{2} - (8k + 7)^{2} = 32(k^{2} + k) - (64k^{2} + 112k + 49) = -32k^{2} - 80k - 49 < 0$
따라서 $(2\sqrt{2}\sqrt{k^{2}+k} + 1)^{2} - \{2\sqrt{2}(k+1)\}^{2} < 0$이므로 $(다)$는 $<$이다.

정답은 ⑤이다.