## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y = \log_{2} 4x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A$, $B$ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = \log_{2} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬, ì„ ë¶„ $AC$ê°€ $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•˜ê³  ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(p, q)$ì´ë‹¤. $p^{2} \times 2^{q}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $6\sqrt{3}$   â‘¡ $9\sqrt{3}$   â‘¢ $12\sqrt{3}$   â‘£ $15\sqrt{3}$   â‘¤ $18\sqrt{3}$

## í’€ì´
ì„ ë¶„ $AC$ê°€ $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•˜ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $A$, $C$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $A(t, \log_{2} 4t)$, $C(t, \log_{2} t)$ ($t > 1$)ë¼ê³  í•˜ë©´
$\overline{AC} = \log_{2} 4t - \log_{2} t = \log_{2} \frac{4t}{t} = 2$
ì„ ë¶„ $AC$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{BM} = \frac{\sqrt{3}}{2} \times 2 = \sqrt{3}$
ë”°ë¼ì„œ ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $B(t - \sqrt{3}, \log_{2} 4(t - \sqrt{3}))$ì´ê³ 
$\overline{AB} = \sqrt{(t - \sqrt{3} - t)^{2} + (\log_{2} 4(t - \sqrt{3}) - \log_{2} 4t)^{2}}$
$= \sqrt{3 + (\log_{2} \frac{t - \sqrt{3}}{t})^{2}} = 2$
ì´ë¯€ë¡œ $\log_{2} \frac{t - \sqrt{3}}{t} = \pm 1$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ°ë° $t > 1$ì´ë¯€ë¡œ $\frac{t - \sqrt{3}}{t} < 1$
ë”°ë¼ì„œ $\log_{2} \frac{t - \sqrt{3}}{t} = -1$ì´ê³ 
$\frac{t - \sqrt{3}}{t} = \frac{1}{2}$, $2(t - \sqrt{3}) = t$
$\therefore t = 2\sqrt{3}$
ì´ ë•Œ ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $B(\sqrt{3}, \log_{2} 4\sqrt{3})$ì´ë¯€ë¡œ
$p = \sqrt{3}, q = \log_{2} 4\sqrt{3}$
$\therefore p^{2} \times 2^{q} = (\sqrt{3})^{2} \times 2^{\log_{2} 4\sqrt{3}} = 3 \times 4\sqrt{3} = 12\sqrt{3}$

ì •ë‹µ: â‘¢