## ë¬¸ì œ
$x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ì¼ì°¨ë°©ì •ì‹ 
$$ \left( \begin{array}{cc} 1 & 2 \\ 2 & -2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = k \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) $$ 
ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $x$, $y$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(x, y)$ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ì´ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-3$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $1$   â‘£ $2$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
ì—°ë¦½ì¼ì°¨ë°©ì •ì‹ì„ í–‰ë ¬ì˜ í˜•íƒœë¡œ ì •ë¦¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \left( \begin{array}{cc} 1 & 2 \\ 2 & -2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} k & 0 \\ 0 & k \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) $$ 
$$ \left( \begin{array}{cc} 1-k & 2 \\ 2 & -2-k \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
ì  $(x, y)$ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ì´ ì›ì  ì´ì™¸ì˜ ì ì„ í¬í•¨í•˜ëŠ” ì§ì„ ì´ë¯€ë¡œ, ì´ ì—°ë¦½ì¼ì°¨ë°©ì •ì‹ì€ ë¬´ìˆ˜íˆ ë§ì€ í•´ë¥¼ ê°€ì ¸ì•¼ í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ê³„ìˆ˜í–‰ë ¬ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ í–‰ë ¬ì‹ì˜ ê°’ì€ $0$ì´ë‹¤.
$$ (1-k)(-2-k) - (2 \times 2) = 0 $$ 
$$ (k-1)(k+2) - 4 = 0 $$
$$ k^2 + k - 2 - 4 = 0 $$
$$ (k-2)(k+3) = 0 $$ 

(i) $k=2$ ì¼ ë•Œ, 
ì²« ë²ˆì§¸ ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $(1-2)x + 2y = 0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$ y = \frac{1}{2} x $$ 

(ii) $k=-3$ ì¼ ë•Œ, 
ì²« ë²ˆì§¸ ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $(1-(-3))x + 2y = 0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$ y = -2 x $$ 

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ì£¼ì–´ì§„ ë„í˜•(ì§ì„ )ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ìŒìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \therefore k = -3 $$ 
ì •ë‹µì€ â‘ ì´ë‹¤.