## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ìˆœì„œë„ì—ì„œ ì¸ì‡„ë˜ëŠ” $S$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $[x]$ëŠ” $x$ë¥¼ ë„˜ì§€ ì•ŠëŠ” ìµœëŒ€ ì •ìˆ˜)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2^{18} \times 3^{12}$   â‘¡ $2^{12} \times 3^{18}$   â‘¢ $2^{14} \times 3^{11}$   â‘£ $2^{17} \times 3^{12}$   â‘¤ $2^{12} \times 3^{17}$

## í’€ì´
ì¸ì‡„ë˜ëŠ” $S$ëŠ” $72$ì˜ ì–‘ì˜ ì•½ìˆ˜ì˜ ê³±ì´ë‹¤.
$72 = 2^{3} \times 3^{2}$
$72$ì˜ ì–‘ì˜ ì•½ìˆ˜ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{c|c|c|c|c}
\hline \times & 1 & 2 & 2^{2} & 2^{3} \\
\hline 1 & 1 & 2 & 2^{2} & 2^{3} \\
\hline 3 & 3 & 2 \times 3 & 2^{2} \times 3 & 2^{3} \times 3 \\
\hline 3^{2} & 3^{2} & 2 \times 3^{2} & 2^{2} \times 3^{2} & 2^{3} \times 3^{2} \\
\hline
\end{array}
$$

ê° í–‰ì˜ ê³±ì„ êµ¬í•˜ë©´
$1$í–‰ì˜ ê³±: $2^{0+1+2+3} = 2^{6}$
$2$í–‰ì˜ ê³±: $2^{6} \times 3^{4}$
$3$í–‰ì˜ ê³±: $2^{6} \times (3^{2})^{4} = 2^{6} \times 3^{8}$

ë”°ë¼ì„œ ëª¨ë“  ì•½ìˆ˜ì˜ ê³± $S$ëŠ”
$\therefore S = (2^{6}) \times (2^{6} \times 3^{4}) \times (2^{6} \times 3^{8}) = 2^{18} \times 3^{12}$