## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{4} - \frac{y^2}{6} = 1$ ì˜ ë‘ ì´ˆì ì„ $F(c, 0)$, $F'(-c, 0)$ ì´ë¼ í•˜ì. ë‘ ì  $F$, $F'$ ì„ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ê³¼ ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{4} - \frac{y^2}{6} = 1$ ì´ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P$ ë¼ í•  ë•Œ, $\cos(\angle PFF')$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(ë‹¨, $c$ ëŠ” ì–‘ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{10}}{10}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{10}}{15}$   â‘¢ $\frac{2\sqrt{10}}{15}$   â‘£ $\frac{\sqrt{10}}{5}$   â‘¤ $\frac{3\sqrt{10}}{10}$

## í’€ì´
ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{4} - \frac{y^2}{6} = 1$ ì—ì„œ $a^2 = 4$, $b^2 = 6$ ì´ë¯€ë¡œ ì´ˆì ì˜ ì¢Œí‘œ $c$ ëŠ” $c^2 = 4 + 6 = 10$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $c = \sqrt{10}$ ì´ê³ , ë‘ ì´ˆì ì€ $F(\sqrt{10}, 0)$, $F'(-\sqrt{10}, 0)$ ì´ë‹¤. ì´ë•Œ ì´ˆì  ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” $\overline{FF'} = 2\sqrt{10}$ ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $FF'$ ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì› ìœ„ì˜ ì  $P$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\angle F'PF = \frac{\pi}{2}$ ì´ë‹¤.
$\overline{F'P} = a$, $\overline{FP} = b$ ë¼ í•˜ë©´ ìŒê³¡ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$a - b = 2 \times 2 = 4$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $F'PF$ ì—ì„œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´
$a^2 + b^2 = (2\sqrt{10})^2 = 40$
$(a - b)^2 = a^2 + b^2 - 2ab = 16$ ì´ë¯€ë¡œ
$40 - 2ab = 16$, ì¦‰ $2ab = 24$ ì´ë‹¤.
$(a + b)^2 = a^2 + b^2 + 2ab = 40 + 24 = 64$
$a + b = 8$ (ë‹¨, $a > 0$, $b > 0$)
$a - b = 4$ ì™€ $a + b = 8$ ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ $a = 6$, $b = 2$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $F'PF$ ì—ì„œ
$\cos(\angle PFF') = \frac{\overline{FP}}{\overline{FF'}} = \frac{2}{2\sqrt{10}} = \frac{1}{\sqrt{10}} = \frac{\sqrt{10}}{10}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 