## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì¼ì§ì„  ìœ„ì— ìˆì§€ ì•Šì€ ì„¸ ì  $A(x_{1}, y_{1})$, $B(x_{2}, y_{2})$, $C(x_{3}, y_{3})$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a=x_{1}-x_{3}$, $b=y_{1}-y_{3}$, $c=x_{2}-x_{3}$, $d=y_{2}-y_{3}$ì´ë¼ í•  ë•Œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{1}{2}|ad-bc|$ì„ì„ ì¦ëª…í•œ ê²ƒì´ë‹¤.

ì  $A$, $B$, $C$ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-x_{3}$ë§Œí¼, $y$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-y_{3}$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ì‹œí‚¨ ì ì„ ê°ê° $A'$, $B'$, $C'$ì´ë¼ í•˜ë©´ $a=x_{1}-x_{3}$, $b=y_{1}-y_{3}$, $c=x_{2}-x_{3}$, $d=y_{2}-y_{3}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{C'A'} = (ê°€)$ì´ê³ , ì§ì„  $C'A'$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $(ë‚˜)$ì´ë‹¤.

ì´ë•Œ ì  $B'$ì—ì„œ ì§ì„  $C'A'$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{B'H} = (ë‹¤)$ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ°ë° ì‚¼ê°í˜• $A'B'C'$ê³¼ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ëŠ” í•©ë™ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{1}{2}|ad-bc|$ì´ë‹¤. ìœ„ì˜ ì¦ëª…ì—ì„œ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline
& (ê°€) & (ë‚˜) & (ë‹¤) \\
\hline
â‘  & \sqrt{a^{2}+b^{2}} & bx-ay=0 & \frac{|ad-bc|}{\sqrt{a^{2}+b^{2}}} \\
\hline
â‘¡ & \sqrt{a^{2}+b^{2}} & ax-by=0 & \frac{|ad-bc|}{\sqrt{a^{2}+b^{2}}} \\
\hline
â‘¢ & \sqrt{a^{2}+b^{2}} & bx-ay=0 & \frac{|ad-bc|}{2\sqrt{a^{2}+b^{2}}} \\
\hline
â‘£ & \sqrt{c^{2}+d^{2}} & ax-by=0 & \frac{|ad-bc|}{2\sqrt{c^{2}+d^{2}}} \\
\hline
â‘¤ & \sqrt{c^{2}+d^{2}} & bx-ay=0 & \frac{|ad-bc|}{\sqrt{c^{2}+d^{2}}} \\
\hline
\end{array}
$$

## í’€ì´

ì„¸ ì  $A, B, C$ë¥¼ ê°ê° $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-x_{3}$ë§Œí¼, $y$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-y_{3}$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ì‹œí‚¨ ì ì„ $A', B', C'$ì´ë¼ í•˜ë©´
$A'(x_{1}-x_{3}, y_{1}-y_{3}) = (a, b)$, $B'(x_{2}-x_{3}, y_{2}-y_{3}) = (c, d)$, $C'(0, 0)$ì´ë‹¤.

$(ê°€)$ ì„ ë¶„ $C'A'$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì›ì ê³¼ ì  $A'(a, b)$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{C'A'} = \sqrt{a^{2}+b^{2}}$

$(ë‚˜)$ ì§ì„  $C'A'$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ ì›ì  $(0, 0)$ê³¼ ì  $(a, b)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$y = \frac{b}{a}x \Rightarrow bx-ay=0$

$(ë‹¤)$ ì  $B'(c, d)$ì—ì„œ ì§ì„  $bx-ay=0$ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ $\overline{B'H}$ëŠ”
$\overline{B'H} = \frac{|b(c)-a(d)|}{\sqrt{b^{2}+(-a)^{2}}} = \frac{|bc-ad|}{\sqrt{a^{2}+b^{2}}} = \frac{|ad-bc|}{\sqrt{a^{2}+b^{2}}}$

ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $A'B'C'$ì˜ ë„“ì´ $S$ëŠ”
$S = \frac{1}{2} \times \overline{C'A'} \times \overline{B'H} = \frac{1}{2} \times \sqrt{a^{2}+b^{2}} \times \frac{|ad-bc|}{\sqrt{a^{2}+b^{2}}} = \frac{1}{2}|ad-bc|$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì•Œë§ì€ ê²ƒì€ â‘ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 