## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ -1 & 4 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 4 & -1 \\ 1 & 3 \end{array} \right)$ 에 대하여 $A^{2} + AB$ 의 모든 성분의 합을 구하시오. (단, $E$ 는 단위행렬이다.)

## 풀이
두 행렬 $A$, $B$ 에서
$$ A + B = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ -1 & 4 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{cc} 4 & -1 \\ 1 & 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 7 & 0 \\ 0 & 7 \end{array} \right) = 7E $$
이므로
$A^{2} + AB = A(A + B) = A(7E) = 7A$
이다. 
따라서 $A^{2} + AB$ 의 모든 성분의 합은 행렬 $7A$ 의 모든 성분의 합과 같다.
행렬 $A$ 의 모든 성분의 합은 $3 + 1 + (-1) + 4 = 7$ 이므로, 
$A^{2} + AB$ 의 모든 성분의 합은 $7 \times 7 = 49$ 이다.

정답: $49$