## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ $\overline{AB}=c$, $\overline{BC}=a$, $\overline{CA}=b$, ë‚´ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $I$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r$ì´ë¼ í•˜ê³ , ë‚´ì ‘ì›ê³¼ ì„¸ ë³€ì˜ ì ‘ì ì„ $D$, $E$, $F$ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$(\triangle ABC \text{ì˜ ë„“ì´}) = (\triangle ABI \text{ì˜ ë„“ì´}) + (\triangle BCI \text{ì˜ ë„“ì´}) + (\triangle CAI \text{ì˜ ë„“ì´})$
ì´ë¯€ë¡œ $r = (ê°€)$ì´ë‹¤.

í•œí¸, $\triangle ABC$ ë‘˜ë ˆ ê¸¸ì´ì˜ í•© $a+b+c = a + 2r + (ë‚˜)$ì´ë¯€ë¡œ $r = (ë‹¤)$ì´ë‹¤.

$(ê°€) = (ë‹¤)$ì´ë¯€ë¡œ $a^{2} = b^{2} + c^{2}$ì´ë‹¤.
ìœ„ì˜ ì¦ëª…ì—ì„œ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°

$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline
\text{} & (ê°€) & (ë‚˜) & (ë‹¤) \\
\hline
â‘  & \frac{a+b+c}{bc} & \overline{CE} + \overline{BE} & \frac{2}{b+c-a} \\
\hline
â‘¡ & \frac{bc}{a+b+c} & \overline{AC} + \overline{CB} & \frac{b+c-a}{2} \\
\hline
â‘¢ & \frac{bc}{a+b+c} & \overline{CE} + \overline{BE} & \frac{b+c-a}{2} \\
\hline
â‘£ & \frac{a+b+c}{bc} & \overline{AC} + \overline{CB} & \frac{2}{b+c-a} \\
\hline
â‘¤ & \frac{bc}{a+b+c} & \overline{CE} + \overline{BE} & \frac{2}{b+c-a} \\
\hline
\end{array}
$$

â‘  $(ê°€) \frac{a+b+c}{bc}, (ë‚˜) \overline{CE} + \overline{BE}, (ë‹¤) \frac{2}{b+c-a}$
â‘¡ $(ê°€) \frac{bc}{a+b+c}, (ë‚˜) \overline{AC} + \overline{CB}, (ë‹¤) \frac{b+c-a}{2}$
â‘¢ $(ê°€) \frac{bc}{a+b+c}, (ë‚˜) \overline{CE} + \overline{BE}, (ë‹¤) \frac{b+c-a}{2}$
â‘£ $(ê°€) \frac{a+b+c}{bc}, (ë‚˜) \overline{AC} + \overline{CB}, (ë‹¤) \frac{2}{b+c-a}$
â‘¤ $(ê°€) \frac{bc}{a+b+c}, (ë‚˜) \overline{CE} + \overline{BE}, (ë‹¤) \frac{2}{b+c-a}$

## í’€ì´

$(\triangle ABC \text{ì˜ ë„“ì´}) = (\triangle ABI \text{ì˜ ë„“ì´}) + (\triangle BCI \text{ì˜ ë„“ì´}) + (\triangle CAI \text{ì˜ ë„“ì´})$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{2}bc = \frac{1}{2}(a+b+c)r$ ì—ì„œ $r = \frac{bc}{a+b+c}$ ì´ë‹¤. $\therefore (ê°€) = \frac{bc}{a+b+c}$

$\overline{CF} = \overline{CE}$, $\overline{BD} = \overline{BE}$ ì´ê³  $A$ê°€ ì§ê°ì¼ ë•Œ $\overline{AD} = \overline{AF} = r$ ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle ABC$ ë‘˜ë ˆ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì€
$a+b+c = a + (\overline{AD} + \overline{BD}) + (\overline{AF} + \overline{CF})$
$a+b+c = a + (r + \overline{BE}) + (r + \overline{CE})$
$a+b+c = a + 2r + (\overline{CE} + \overline{BE})$
$\therefore (ë‚˜) = \overline{CE} + \overline{BE}$

ìœ„ì˜ ì‹ì—ì„œ $\overline{CE} + \overline{BE} = a$ ì´ë¯€ë¡œ
$a+b+c = 2a + 2r$
$2r = b+c-a$
$r = \frac{b+c-a}{2}$ ì´ë‹¤. $\therefore (ë‹¤) = \frac{b+c-a}{2}$

$\frac{bc}{a+b+c} = \frac{b+c-a}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$2bc = (a+b+c)(b+c-a)$
$2bc = (b+c+a)(b+c-a)$
$2bc = (b+c)^{2} - a^{2}$
$2bc = b^{2} + 2bc + c^{2} - a^{2}$
$a^{2} = b^{2} + c^{2}$ ì´ ë˜ì–´ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤.

ì •ë‹µì€ â‘¢ì´ë‹¤.