## 문제
자연수 $n$에 대하여 $P_{n}(x) = (x-1)(x-2)(x-3)\cdots(x-n)$이라 할 때, 
$2x^{3}-3x^{2}+1 = a+bP_{1}(x)+cP_{2}(x)+dP_{3}(x)$는 $x$에 대한 항등식이다. 상수 $a$, $b$, $c$, $d$의 합 $a+b+c+d$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
주어진 식 $2x^{3}-3x^{2}+1 = a+b(x-1)+c(x-1)(x-2)+d(x-1)(x-2)(x-3)$은 $x$에 대한 항등식이다.

계수비교법에 의해 최고차항($x^{3}$)의 계수를 비교하면
$d=2$

양변에 $x=1$을 대입하면
$2(1)^{3}-3(1)^{2}+1=a$
$0=a$

양변에 $x=2$를 대입하면
$2(2)^{3}-3(2)^{2}+1=a+b(2-1)$
$5=a+b$
$a=0$이므로 $b=5$

양변에 $x=3$을 대입하면
$2(3)^{3}-3(3)^{2}+1=a+b(3-1)+c(3-1)(3-2)$
$28=a+2b+2c$
$28=0+2(5)+2c$
$18=2c$ 에서 $c=9$

따라서 $a+b+c+d = 0+5+9+2 = 16$

정답: $16$