## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $m$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í¬ê¸°ê°€ ê°™ì€ ì •ìœ¡ë©´ì²´ ëª¨ì–‘ì˜ ë¸”ë¡ì´ $1$ì—´ì— $1$ê°œ, $2$ì—´ì— $2$ê°œ, $3$ì—´ì— $3$ê°œ, $\dots$, $m$ì—´ì— $m$ê°œ ìŒ“ì—¬ìˆë‹¤. ë¸”ë¡ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ ì§ìˆ˜ì¸ ì—´ì´ ë‚¨ì•„ ìˆì§€ ì•Šì„ ë•Œê¹Œì§€ ë‹¤ìŒ ì‹œí–‰ì„ ë°˜ë³µí•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

[ì‹œí–‰]: ë¸”ë¡ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ ì§ìˆ˜ì¸ ê° ì—´ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê·¸ ì—´ì— ìˆëŠ” ë¸”ë¡ì˜ ê°œìˆ˜ì˜ $\frac{1}{2}$ë§Œí¼ì˜ ë¸”ë¡ì„ ê·¸ ì—´ì—ì„œ ë“¤ì–´ë‚¸ë‹¤.

ë¸”ë¡ì„ ë“¤ì–´ë‚´ëŠ” ì‹œí–‰ì„ ëª¨ë‘ ë§ˆì³¤ì„ ë•Œ, $1$ì—´ë¶€í„° $m$ì—´ê¹Œì§€ ë‚¨ì•„ ìˆëŠ” ë¸”ë¡ì˜ ê°œìˆ˜ì˜ í•©ì„ $f(m)$ì´ë¼ í•˜ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´, $f(2) = 2$, $f(3) = 5$, $f(4) = 6$ì´ë‹¤.
$\lim_{n \to \infty} \frac{f(2^{n+1}) - f(2^n)}{f(2^{n+2})} = \frac{q}{p}$ì¼ ë•Œ, $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $19$

$2^{n+1}$ì—´ê¹Œì§€ ë¸”ë¡ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”
$$ \begin{array}{l} 1, 2, 3, 4, \dots, 2^n, \dots, 2^{n+1} \quad \cdots \text{ã‰ } \end{array} $$
ã‰ ì—ì„œ $1$íšŒ ì‹œí–‰ í›„ í™€ìˆ˜ëŠ” ê·¸ëŒ€ë¡œ ë‘ê³  ì§ìˆ˜ëŠ” $2$ë¡œ ë‚˜ëˆ„ì–´ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´
$$ \begin{array}{l} 1, 3, 5, 7, \dots, (2^{n+1}-1) \quad \cdots \text{ã‰¡} \end{array} $$
ê³¼
$$ \begin{array}{l} 1, 2, 3, 4, \dots, 2^n \quad \cdots \text{ã‰¢} \end{array} $$
ìœ¼ë¡œ í‘œì‹œëœë‹¤.
ì‹œí–‰ì„ ëª¨ë‘ ë§ˆì³¤ì„ ë•Œ, ë‚¨ì€ ë¸”ë¡ì˜ í•©ì€
(â…°) ã‰ ì€ $f(2^{n+1})$
(â…±) ã‰¡ì€ $1, 3, 5, 7, \dots, (2^{n+1}-1)$ ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} \frac{2^n (2^{n+1}-1+1)}{2} = 2^{2n} = 4^n \end{array} $$
(â…²) ã‰¢ì€ $f(2^n)$

$$ \begin{array}{l} \therefore f(2^{n+1}) = 4^n + f(2^n) \\ f(2^n) = f(2^1) + \sum_{k=1}^{n-1} 4^k \\ = 2 + \frac{4(4^{n-1}-1)}{4-1} \\ = \frac{4^n+2}{3} \end{array} $$

$$ \begin{array}{l} \therefore \frac{q}{p} = \lim_{n \to \infty} \frac{4^n}{\frac{4^{n+2}+2}{3}} = \frac{3}{16} \end{array} $$

$\therefore p+q = 16+3 = 19$