## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì—ì„œ í‰ë©´ $\alpha : 12x + 9y - 5\sqrt{3}z + 3 = 0$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A$, $B$ ì—ì„œ $xy$ í‰ë©´ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì€ ê°ê° $C(1, 0, 0)$, $D(0, 3, 0)$ ì´ë‹¤. í‰ë©´ $\alpha$ ì™€ $xy$ í‰ë©´ì˜ êµì„ ì„ $l$ ì´ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì  $C$, $D$ ì—ì„œ êµì„  $l$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $E$, $F$ ë¼ í•˜ì. ì´ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $AEFB$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$A(1, 0, \sqrt{3})$, $B(0, 3, 2\sqrt{3})$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AC} = \sqrt{3}$, $\overline{BD} = 2\sqrt{3}$

$l : 4x + 3y + 1 = 0$, $z = 0$ ì—ì„œ
$\overline{CE} = 1$, $\overline{DF} = 2$ $\therefore \overline{EF} = 3$

$\overline{AE} = 2$, $\overline{BF} = 4$ ì´ë¯€ë¡œ
$\square AEFB = \frac{1}{2} \times (2 + 4) \times 3 = 9$

ì •ë‹µ: $9$