## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 등식 
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \frac{1}{2} - \frac{1}{(n+2)!}$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

---
(i) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= (가)$, (우변) $= (가)$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

(ii) $n=m$ 일 때, 주어진 등식이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \frac{1}{2} - \frac{1}{(m+2)!}$$
$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} + (나)$$
$$= \frac{1}{2} - (다)$$
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 주어진 등식이 성립한다. 따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식이 성립한다.
---

위 증명에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은? 

## 보기
① $(가) \frac{1}{6}, (나) \frac{1}{(m+2) \cdot m!}, (다) \frac{1}{(m+2)!}$  ② $(가) \frac{1}{6}, (나) \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}, (다) \frac{1}{(m+3)!}$  ③ $(가) \frac{1}{3}, (나) \frac{1}{(m+2) \cdot m!}, (다) \frac{1}{(m+2)!}$  ④ $(가) \frac{1}{3}, (나) \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}, (다) \frac{1}{(m+3)!}$  ⑤ $(가) \frac{1}{3}, (나) \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}, (다) \frac{1}{(m+2)!}$

## 풀이
[정답] ④ 

(i) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= \frac{1}{(1+2) \cdot 1!} = \frac{1}{3}$
따라서 $(가) = \frac{1}{3}$

(ii) $n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} + \frac{1}{(m+1+2) \cdot (m+1)!}$$
이므로 $(나) = \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}$

또한, 가정에 의해
$$= \frac{1}{2} - \frac{1}{(m+2)!} + \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}$$
$$= \frac{1}{2} - \left( \frac{m+3}{(m+3) \cdot (m+2)!} - \frac{m+2}{(m+3) \cdot (m+2) \cdot (m+1)!} \right)$$
$$= \frac{1}{2} - \left( \frac{m+3}{(m+3)!} - \frac{m+2}{(m+3)!} \right)$$
$$= \frac{1}{2} - \frac{1}{(m+3)!}$$
따라서 $(다) = \frac{1}{(m+3)!}$