## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 등식 
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \frac{1}{2} - \frac{1}{(n+2)!}$$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

($\text{ⅰ}$) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= (\text{가})$, (우변) $= (\text{가})$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 
($\text{ⅱ}$) $n=m$ 일 때, 주어진 등식이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \frac{1}{2} - \frac{1}{(m+2)!}$$ 
$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} + (\text{나}) = \frac{1}{2} - (\text{다})$$ 
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 주어진 등식이 성립한다. 따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식이 성립한다. 

위 증명에서 $(\text{가})$, $(\text{나})$, $(\text{다})$에 알맞은 것은?

## 보기
① $(\text{가}) \ \frac{1}{6}, (\text{나}) \ \frac{1}{(m+2) \cdot m!}, (\text{다}) \ \frac{1}{(m+2)!}$   ② $(\text{가}) \ \frac{1}{6}, (\text{나}) \ \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}, (\text{다}) \ \frac{1}{(m+3)!}$   ③ $(\text{가}) \ \frac{1}{3}, (\text{나}) \ \frac{1}{(m+2) \cdot m!}, (\text{다}) \ \frac{1}{(m+2)!}$   ④ $(\text{가}) \ \frac{1}{3}, (\text{나}) \ \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}, (\text{다}) \ \frac{1}{(m+3)!}$   ⑤ $(\text{가}) \ \frac{1}{3}, (\text{나}) \ \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}, (\text{다}) \ \frac{1}{(m+2)!}$

## 풀이
[정답] ④ 

[해설] 
($\text{ⅰ}$) $n=1$ 일 때, 좌변은 $\sum_{k=1}^{1} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \frac{1}{3 \cdot 1!} = \frac{1}{3}$ 이고 우변은 $\frac{1}{2} - \frac{1}{3!} = \frac{1}{2} - \frac{1}{6} = \frac{1}{3}$ 이다. 
따라서 $(\text{가}) = \frac{1}{3}$ 이다. 

($\text{ⅱ}$) $n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+2) \cdot k!} + \frac{1}{(m+1+2) \cdot (m+1)!}$$ 
이므로 $(\text{나}) = \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}$ 이다. 

또한, 
$$\frac{1}{2} - \frac{1}{(m+2)!} + \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!}$$ 
$$= \frac{1}{2} - \left\{ \frac{1}{(m+2)!} - \frac{1}{(m+3) \cdot (m+1)!} \right\}$$ 
$$= \frac{1}{2} - \left\{ \frac{m+3}{(m+3)!} - \frac{m+2}{(m+3)!} \right\}$$ 
$$= \frac{1}{2} - \frac{1}{(m+3)!}$$ 
이므로 $(\text{다}) = \frac{1}{(m+3)!}$ 이다.