## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\angle ABC = 90^{\circ}$, $\angle BAC = 60^{\circ}$, $\overline{BC}=6$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì™€ $\angle BDC = 90^{\circ}$, $\angle DBC = 45^{\circ}$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $DBC$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì„ ë¶„ $AC$ì™€ $BD$ì˜ êµì ì„ $E$ë¼ í•  ë•Œ, ì„ ë¶„ $CE$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2(\sqrt{3}-1)$   â‘¡ $2(\sqrt{2}+1)$   â‘¢ $2(\sqrt{3}+1)$   â‘£ $6(\sqrt{3}-1)$   â‘¤ $6(\sqrt{3}-\sqrt{2})$

## í’€ì´
ì  $E$ì—ì„œ $\overline{BC}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$, ì„ ë¶„ $EH$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x$ë¼ í•˜ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $BHE$ëŠ” ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{EH} = \overline{BH} = x$
ì‚¼ê°í˜• $CHE$ëŠ” $\angle ECH = 30^{\circ}$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{CH} = \sqrt{3}x = 6-x$ 
$(\sqrt{3}+1)x = 6$ 
$\therefore x = \frac{6}{\sqrt{3}+1} = 3(\sqrt{3}-1)$ 
ë”°ë¼ì„œ $\overline{CE} = 2x = 6(\sqrt{3}-1)$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´ 1]**
$\overline{BE}$ëŠ” $\angle ABC$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AB} : \overline{BC} = \overline{AE} : \overline{EC} = 1 : \sqrt{3}$ì´ë‹¤. 
$\overline{AB} = 2\sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AC} = 2\overline{AB} = 4\sqrt{3}$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $\overline{CE} = \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{3}+1} \times \overline{AC}$ 
$= \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{3}+1} \times 4\sqrt{3}$ 
$= 6(\sqrt{3}-1)$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´ 2]**
$\overline{AB} : \overline{BC} = 1 : \sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB} = 2\sqrt{3}$ì´ë‹¤. 
$\overline{CH} = 6-x$ì´ê³  $\triangle ABC \sim \triangle EHC$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AB} : \overline{EH} = \overline{BC} : \overline{HC}$ 
$2\sqrt{3} : x = 6 : 6-x$ 
$6x = 12\sqrt{3} - 2\sqrt{3}x$ 
$x = \frac{6\sqrt{3}}{3+\sqrt{3}} = 3(\sqrt{3}-1)$ 
ë”°ë¼ì„œ $\overline{CE} = 2x = 6(\sqrt{3}-1)$

ì •ë‹µ: â‘£