## ë¬¸ì œ

ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. ë‘ ì§‘í•©
$A = \left\{ x \mid \frac{f(x+1)}{f(x-1)} \leq 1 \right\}$, $B = \{ x \mid -5 < x < 5 \}$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§‘í•© $A \cap B$ì— ì†í•˜ëŠ” ì •ìˆ˜ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”?
(ë‹¨, $f(2)=f(-2)=0$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $4$   â‘¡ $5$   â‘¢ $6$   â‘£ $7$   â‘¤ $8$

## í’€ì´

$f(x)$ì˜ ì´ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ë¥¼ $a(a>0)$ë¼ê³  í•˜ë©´
$f(x)=a(x-2)(x+2)$
$\frac{f(x+1)}{f(x-1)} \leq 1 \iff \frac{a(x-1)(x+3)}{a(x-3)(x+1)} \leq 1$
$\iff \frac{(x-1)(x+3)}{(x-3)(x+1)} \leq 1$
$\iff \frac{(x-1)(x+3)}{(x-3)(x+1)}-1 \leq 0$
$\iff \frac{4x}{(x-3)(x+1)} \leq 0$
ë”°ë¼ì„œ $x(x+1)(x-3) \leq 0$, $x \neq -1$, $x \neq 3$ì´ë¯€ë¡œ
$A= \{ x \mid x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } 0 \leq x < 3 \}$
$\therefore A \cap B = \{ x \mid -5 < x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } 0 \leq x < 3 \}$
ë”°ë¼ì„œ ì§‘í•© $A \cap B$ì˜ ì›ì†Œ ì¤‘ì—ì„œ ì •ìˆ˜ì¸ ê²ƒì€ $-4$, $-3$, $-2$, $0$, $1$, $2$ì˜ $6$ê°œì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢