## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì´ê³ , $f(0)=3$, $f'(3)<0$ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ìˆë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§‘í•© $S$ë¥¼
$S = \{ a \mid \text{í•¨ìˆ˜ } |f(x)-t| \text{ ê°€ } x=a \text{ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.} \}$
ë¼ í•˜ê³ , ì§‘í•© $S$ì˜ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(t)$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ $t=3$ê³¼ $t=19$ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì¼ ë•Œ, $f(-2)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$|f(x)-t|$ëŠ” $f(x)-t$ ($f(x) \ge t$) ë˜ëŠ” $-(f(x)-t)$ ($f(x) < t$)ì´ë‹¤.
$f(x)$ì™€ $y=t$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ $y=t$ì˜ ì•„ë˜ìª½ $f(x)$ë¥¼ $y=t$ì— ì„ ëŒ€ì¹­í•´ì„œ ê·¸ë ¤ì£¼ë©´ ëœë‹¤. êº¾ì¸ ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ ì²¨ì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ ë¯¸ë¶„ë¶ˆê°€ëŠ¥í•œ ì ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ ê°œìˆ˜ë¥¼ ì„¸ì–´ì£¼ë©´ ëœë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ë˜í”„ ê°œí˜•ì„ ê·¸ë¦¬ë©´ ì•„ë˜ì™€ ê°™ë‹¤.

$1$)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
$t > f(\alpha)$ì´ë©´ $g(t)=2$, $t \le f(\alpha)$ì´ë©´ $g(t)=0$ì´ë¯€ë¡œ ë¶ˆì—°ì†ì ì´ $1$ê°œì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ë§ì§€ ì•Šë‹¤.

$2$)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
$1$)ë²ˆê³¼ ë™ì¼í•˜ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ë§ì§€ ì•Šë‹¤.

$3$)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
$t > f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=2$, $t=f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=1$
$f(\alpha) < t < f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=2$, $t \le f(\alpha)$ì´ë©´ $g(t)=0$
ë¶ˆì—°ì†ì´ ë‘ ê°œì¸ ì¡°ê±´ì—ëŠ” ë§ì§€ë§Œ $f(\beta)=19$, $f(\alpha)=3$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha=3$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ°ë° $f'(3) < 0$ì´ë¼ëŠ” ì¡°ê±´ì—ëŠ” ëª¨ìˆœì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ë§ì§€ ì•Šë‹¤.

$4$)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
$t \ge f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=2$, $f(\gamma) \le t < f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=4$
$f(\alpha) < t < f(\gamma)$ì´ë©´ $g(t)=2$, $t \le f(\alpha)$ì´ë©´ $g(t)=0$
$t=\alpha, \beta, \gamma$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ ë¬¸ì œ ì¡°ê±´ì— ë§ì§€ ì•Šë‹¤.

$5$)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
$t \ge f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=2$, $f(\alpha)=f(\gamma) \le t < f(\beta)$ì´ë©´ $g(t)=4$,
$t \le f(\alpha)=f(\gamma)$ì´ë©´ $g(t)=0$
$t=\alpha, \beta$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ ë¬¸ì œ ì¡°ê±´ì— ë§ë‹¤.

$f'(3) < 0$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha=0$, $f(\alpha)=f(\gamma)=3$, $f(\beta)=19$ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = x^{2}(x-\gamma)^{2}+3$, $f'(\beta)=0$ì´ë¯€ë¡œ $\beta = \frac{\gamma}{2}$
$f(\beta) = f\left(\frac{\gamma}{2}\right) = 19$ì—ì„œ $\gamma=4, \beta=2$
$\therefore f(x) = x^{2}(x-4)^{2}+3$
$f(-2) = (-2)^{2}(-2-4)^{2}+3 = 4 \times 36 + 3 = 147$

ì •ë‹µ: $147$