## 문제

수열 $\{a_n\}$의 첫째항부터 제 $n$항까지의 합을 $S_n$이라 할 때, 다음은 등식 

$$ n S_n - \sum_{k=1}^{n-1} S_k = \sum_{k=1}^n k a_k \text{ } (n \geq 2) \cdots (\star) $$

이 성립함을 증명한 것이다. 

($1$) $n=2$ 일 때, 

(좌변) = (우변) = (가) 이므로 $(\star)$이 성립한다. 

($2$) $n=i$ ($i \geq 2$) 일 때, $(\star)$이 성립한다고 가정하면, 

$$ (i+1) S_{i+1} - \sum_{k=1}^i S_k = (i+1) S_{i+1} - \left( \sum_{k=1}^{i-1} S_k + S_i \right) $$

$$ = (i+1) S_{i+1} - (\text{나}) $$

$$ = \sum_{k=1}^i k a_k + (\text{다}) $$

$$ = \sum_{k=1}^{i+1} k a_k $$

따라서, $n=i+1$ 일 때, $(i+1) S_{i+1} - \sum_{k=1}^i S_k = \sum_{k=1}^{i+1} k a_k$ 가 성립한다. 

($1$)과 ($2$)에 의하여 등식 $(\star)$은 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$에 대하여 성립한다. 

위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & a_1 + a_2 & (i-1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k & i (S_i - S_{i-1}) \\ \hline ② & a_1 + a_2 & (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k & i (S_{i+1} - S_i) \\ \hline ③ & a_1 + 2 a_2 & (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k & i (S_{i+1} - S_i) \\ \hline ④ & a_1 + 2 a_2 & (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k & (i+1) (S_{i+1} - S_i) \\ \hline ⑤ & a_1 + 2 a_2 & (i-1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k & (i+1) (S_{i+1} - S_i) \\ \hline \end{array} $$

① $(가): a_1 + a_2, (나): (i-1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k, (다): i (S_i - S_{i-1})$   ② $(가): a_1 + a_2, (나): (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k, (다): i (S_{i+1} - S_i)$   ③ $(가): a_1 + 2 a_2, (나): (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k, (다): i (S_{i+1} - S_i)$   ④ $(가): a_1 + 2 a_2, (나): (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k, (다): (i+1) (S_{i+1} - S_i)$   ⑤ $(가): a_1 + 2 a_2, (나): (i-1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k, (다): (i+1) (S_{i+1} - S_i)$

## 풀이

($i$) $n=2$ 일 때, 
(좌변) = $2 S_2 - S_1 = 2 (a_1 + a_2) - a_1 = a_1 + 2 a_2$ 
(우변) = $\sum_{k=1}^2 k a_k = a_1 + 2 a_2$ 
따라서 (가)는 $a_1 + 2 a_2$이다.

($ii$) $n=i$ ($i \geq 2$) 일 때, $i S_i - \sum_{k=1}^{i-1} S_k = \sum_{k=1}^i k a_k$ 가 성립한다고 가정하면,
$\sum_{k=1}^{i-1} S_k = i S_i - \sum_{k=1}^i k a_k$ 이다.

$$ \begin{array}{l} (i+1) S_{i+1} - \sum_{k=1}^i S_k \\ = (i+1) S_{i+1} - \left( \sum_{k=1}^{i-1} S_k + S_i \right) \\ = (i+1) S_{i+1} - \left( i S_i - \sum_{k=1}^i k a_k + S_i \right) \\ = (i+1) S_{i+1} - \left( (i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k \right) \\ = \sum_{k=1}^i k a_k + (i+1) (S_{i+1} - S_i) \\ = \sum_{k=1}^i k a_k + (i+1) a_{i+1} = \sum_{k=1}^{i+1} k a_k \end{array} $$

따라서 (나)는 $(i+1) S_i - \sum_{k=1}^i k a_k$ 이고, 
(다)는 $(i+1) (S_{i+1} - S_i)$ 이다.

정답은 ④이다.