## 문제
역행렬이 존재하는 두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 에 대하여 
$$ A^{-1} B = \left( \begin{array}{cc} 2 & 1 \\ 5 & 3 \end{array} \right) $$
일 때, 행렬 $B^{-1} A$ 의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $-1$   ② $0$   ③ $1$   ④ $2$   ⑤ $3$

## 풀이
$B^{-1} A = (A^{-1} B)^{-1}$ 이므로
$$ B^{-1} A = \left( \begin{array}{cc} 2 & 1 \\ 5 & 3 \end{array} \right)^{-1} $$
이차정사각행렬의 역행렬 공식에 의해
$$ B^{-1} A = \frac{1}{2 \cdot 3 - 1 \cdot 5} \left( \begin{array}{cc} 3 & -1 \\ -5 & 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & -1 \\ -5 & 2 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $B^{-1} A$ 의 모든 성분의 합은
$3 + (-1) + (-5) + 2 = -1$
정답 ①