## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = -3x^4 + 4(a-1)x^3 + 6ax^2$ ($a > 0$)ì™€ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬, $x \le t$ì—ì„œ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $g(t)$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $a$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
$f'(x) = -12x^3 + 12(a-1)x^2 + 12ax$
$= -12x \{ x^2 - (a-1)x - a \}$
$= -12x(x+1)(x-a)$

$f'(x) = 0$ì—ì„œ
$x = -1, 0, a$

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} x & \cdots & -1 & \cdots & 0 & \cdots & a & \cdots \\ \hline f'(x) & + & 0 & - & 0 & + & 0 & - \\ \hline f(x) & \nearrow & f(-1) & \searrow & f(0) & \nearrow & f(a) & \searrow \end{array} $$

í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(-1) = 2a + 1$,
$f(a) = a^4 + 2a^3$ì´ê³ ,

$f(a) - f(-1) = a^4 + 2a^3 - 2a - 1 = (a+1)^3(a-1)$ì´ë¯€ë¡œ
$0 < a < 1$ì´ë©´ $f(a) < f(-1)$
$a \ge 1$ì´ë©´ $f(a) \ge f(-1)$ì´ë‹¤.

(â…°) $0 < a < 1$ì¸ ê²½ìš°
$t < -1$ì´ë©´ $g(t) = f(t) = -3t^4 + 4(a-1)t^3 + 6at^2$
$t \ge -1$ì´ë©´ $g(t) = f(-1) = 2a + 1$
ë”°ë¼ì„œ,
$g'(t) = \begin{cases} -12t^3 + 12(a-1)t^2 + 12at & (t < -1) \\ 0 & (t > -1) \end{cases}$ ì´ê³ ,
$\lim_{t \to -1-0} g'(t) = \lim_{t \to -1+0} g'(t) = 0$ì´ë¯€ë¡œ
$g(t)$ëŠ” $t = -1$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $0 < a < 1$ì¼ ë•Œ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

(â…±) $a \ge 1$ì¸ ê²½ìš°
$f(-1) = f(\alpha)$ ($0 < \alpha \le a$)ì´ë¼ í•˜ì.
$t < -1$ì´ë©´ $g(t) = f(t)$
$-1 \le t < \alpha$ì´ë©´ $g(t) = f(-1) = 2a + 1$
$\alpha \le t < a$ì´ë©´ $g(t) = f(t)$
$t \ge a$ì´ë©´ $g(t) = f(a) = a^4 + 2a^3$
ë”°ë¼ì„œ,
$g'(t) = \begin{cases} -12t^3 + 12(a-1)t^2 + 12at & (t < -1) \\ 0 & (-1 < t < \alpha) \\ -12t^3 + 12(a-1)t^2 + 12at & (\alpha < t < a) \\ 0 & (t > a) \end{cases}$

$\lim_{t \to -1-0} g'(t) = \lim_{t \to -1+0} g'(t) = 0$ì´ë¯€ë¡œ $g(t)$ëŠ” $t = -1$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.
$\lim_{t \to a-0} g'(t) = \lim_{t \to a+0} g'(t)$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$-12a^3 + 12(a-1)a^2 + 12a^2 = 0$ì—ì„œ
$12(a-1)a^2 = 0$ âˆ´ $a = 1$

$a = 1$ì´ë©´ $f(x) = -3x^4 + 6x^2$ì´ë¯€ë¡œ $f(-1) = f(1)$
âˆ´ $\alpha = a = 1$
âˆ´ $g'(t) = \begin{cases} -12t^3 + 12t & (t < -1) \\ 0 & (-1 < t < 1) \\ -12t^3 + 12t & (t > 1) \end{cases}$

$g'(-1) = 0$, $g'(1) = 0$ì´ë¯€ë¡œ $a = 1$ì¼ ë•Œ, $g(t)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

(â…°), (â…±)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê¸° ìœ„í•œ $a$ì˜ ê°’ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” $0 < a \le 1$ì´ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” $a$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $1$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 