## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë„¤ ê°œì˜ ì›ì´ ì„œë¡œ ë‚´ì ‘ ë˜ëŠ” ì™¸ì ‘í•˜ê³  ìˆë‹¤. ì¤‘ì‹¬ì´ $A$ì¸ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $3$ì´ê³ , ì¤‘ì‹¬ì´ $B$ì¸ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $4$ì´ë©°, ì„¸ ì¤‘ì‹¬ $A$, $B$, $C$ëŠ” ê°™ì€ ì§ì„ ì— ìˆë‹¤. ì´ë•Œ, ì¤‘ì‹¬ì´ $D$ì¸ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¡ $\frac{11}{12}$   â‘¢ $\frac{2\sqrt{2}-1}{2}$   â‘£ $\frac{12}{13}$   â‘¤ $\frac{14}{15}$

## í’€ì´
ì¤‘ì‹¬ì´ $C$ì¸ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_1$, ì¤‘ì‹¬ì´ $D$ì¸ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_2$ë¼ê³  í•˜ì. 

$\overline{AC} = 3 + r_1$ (ì™¸ì ‘), $\overline{BC} = 4 - r_1$ (ë‚´ì ‘)ì´ê³  
$\overline{AB} = \overline{AC} - \overline{BC} = (3 + r_1) - (4 - r_1) = 2r_1 - 1 = 1$ì—ì„œ $r_1 = 1$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{AD} = 3 + r_2$ (ì™¸ì ‘), $\overline{CD} = 1 + r_2$ (ì™¸ì ‘), $\overline{BD} = 4 - r_2$ (ë‚´ì ‘)ì´ê³  $\overline{AB} = 1$, $\overline{BC} = 3$ì´ë‹¤. 

$\angle DBA = \theta$ë¼ í•˜ë©´ $\angle DBC = \pi - \theta$ì´ë‹¤. 

$\triangle DAB$ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì„ ì´ìš©í•˜ë©´ 
$\cos \theta = \frac{1^2 + (4 - r_2)^2 - (3 + r_2)^2}{2 \cdot 1 \cdot (4 - r_2)} = \frac{4 - 7r_2}{4 - r_2} \cdots ã‰ $ 

$\triangle DBC$ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì„ ì´ìš©í•˜ë©´ 
$\cos (\pi - \theta) = -\cos \theta = \frac{3^2 + (4 - r_2)^2 - (1 + r_2)^2}{2 \cdot 3 \cdot (4 - r_2)} = \frac{12 - 5r_2}{3(4 - r_2)} \cdots ã‰¡$ 

$ã‰  + ã‰¡$ ì„ í•˜ë©´: 
$\frac{(12 - 21r_2) + 12 - 5r_2}{3(4 - r_2)} = 0$ 
ì¦‰, $24 - 26r_2 = 0$ 
$\therefore r_2 = \frac{12}{13}$

ì •ë‹µ: â‘£