## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim_{t \to \infty} f\left(\frac{t-1}{t+1}\right) + \lim_{t \to -\infty} f\left(\frac{4t-1}{t+1}\right)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $3$   â‘¡ $4$   â‘¢ $5$   â‘£ $6$   â‘¤ $7$

## í’€ì´
$\lim_{t \to \infty} f\left(\frac{t-1}{t+1}\right)$ì—ì„œ $s = \frac{t-1}{t+1}$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´
$s = 1 + \frac{-2}{t+1}$ì´ë¯€ë¡œ $t \to \infty$ì¼ ë•Œ, $s \to 1-$ì´ë‹¤.

$\therefore \lim_{t \to \infty} f\left(\frac{t-1}{t+1}\right) = \lim_{s \to 1-} f(s) = 2$

ë˜, $\lim_{t \to -\infty} f\left(\frac{4t-1}{t+1}\right)$ì—ì„œ $s = \frac{4t-1}{t+1}$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´
$s = 4 + \frac{-5}{t+1}$ì´ë¯€ë¡œ $t \to -\infty$ì¼ ë•Œ, $s \to 4+$ì´ë‹¤.

$\therefore \lim_{t \to -\infty} f\left(\frac{4t-1}{t+1}\right) = \lim_{s \to 4+} f(s) = 3$

ë”°ë¼ì„œ ìœ„ì˜ ê²°ê³¼ì— ì˜í•˜ì—¬
$\lim_{t \to \infty} f\left(\frac{t-1}{t+1}\right) + \lim_{t \to -\infty} f\left(\frac{4t-1}{t+1}\right) = 2 + 3 = 5$

ì •ë‹µì€ â‘¢ì´ë‹¤.