## ë¬¸ì œ
$y$ì¶•ê³¼ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì› $x^{2}+y^{2}-4x-2y+k=0$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C$ë¼ í•˜ì. $\angle ACB=90^{\circ}$ì¼ ë•Œ, $\overline{AB}+k$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $-5$   â‘¡ $-3$   â‘¢ $-1$   â‘£ $1$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì› $x^{2}+y^{2}-4x-2y+k=0$ë¥¼ í‘œì¤€í˜•ìœ¼ë¡œ ê³ ì¹˜ë©´
$(x-2)^{2}+(y-1)^{2}=5-k$
ì´ë¯€ë¡œ ì¤‘ì‹¬ $C$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(2, 1)$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\sqrt{5-k}$ì´ë‹¤.
ì´ ì›ì´ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  $A$, $B$ëŠ” $x=0$ì¼ ë•Œì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
$y^{2}-2y+k=0$
ì  $A$, $B$ì˜ $y$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $y_1, y_2$ë¼ í•˜ë©´ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´
$y_1+y_2=2, y_1y_2=k$
$\overline{AB} = |y_1-y_2| = \sqrt{(y_1+y_2)^{2}-4y_1y_2} = \sqrt{4-4k} = 2\sqrt{1-k}$
ì´ë•Œ $\triangle ACB$ëŠ” $CA=CB=\sqrt{5-k}$ì¸ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ê³  $\angle ACB=90^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AB}^{2} = CA^{2}+CB^{2}$
$(2\sqrt{1-k})^{2} = (\sqrt{5-k})^{2}+(\sqrt{5-k})^{2}$
$4(1-k) = 2(5-k)$
$4-4k = 10-2k$
$2k = -6$
$k = -3$
ë”°ë¼ì„œ $\overline{AB} = 2\sqrt{1-(-3)} = 2\sqrt{4} = 4$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AB}+k = 4+(-3) = 1$

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\overline{AB}=4$ ì´ê³  ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\sqrt{5-k}=2\sqrt{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $k=-3$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $\overline{AB}+k=1$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£