## ë¬¸ì œ
í—ˆìˆ˜ë¶€ë¶„ì´ `$0$`ì´ ì•„ë‹Œ ë³µì†Œìˆ˜ `$a+bi$`ì— ëŒ€í•˜ì—¬ `$a+bi = \frac{x+i}{x-i}$`ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ `$x$`ê°€ ì¡´ìž¬í•  ë•Œ, ì  `$(a, b)$`ê°€ ê·¸ë¦¬ëŠ” ë„í˜•ì€? (ë‹¨, `$a$`, `$b$`ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ì´ê³ , `$i = \sqrt{-1}$`ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘¡ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘¢ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘£ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
â‘¤ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## í’€ì´
`[ì •ë‹µ] â‘ `

`$a+bi = \frac{x+i}{x-i}$`ì´ë¯€ë¡œ
`$(x-i)(a+bi) = x+i$`
`$(a-1)x + b + (bx - (a+1))i = 0$`
`$(a-1)x + b = 0$`, `$bx - (a+1) = 0$`
`$x = \frac{-b}{a-1} = \frac{a+1}{b}$`
ì´ë¯€ë¡œ
`$a^2 + b^2 = 1$` (ë‹¨, `$a \neq \pm 1$`, `$b \neq 0$`)

`[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]`
`$\frac{x+i}{x-i} = \frac{(x+i)^2}{(x-i)(x+i)} = \frac{x^2 - 1 + 2xi}{x^2 + 1} = \frac{x^2 - 1}{x^2 + 1} + \frac{2x}{x^2 + 1}i$`
`$a+bi = \frac{x^2 - 1}{x^2 + 1} + \frac{2x}{x^2 + 1}i$`
ì´ë¯€ë¡œ, ë³µì†Œìˆ˜ ìƒë“±ì— ì˜í•˜ì—¬
`$a = \frac{x^2 - 1}{x^2 + 1}$`, `$b = \frac{2x}{x^2 + 1}$`
ë”°ë¼ì„œ
`$a^2 + b^2 = \frac{(x^2 - 1)^2}{(x^2 + 1)^2} + \frac{4x^2}{(x^2 + 1)^2} = \frac{(x^2 + 1)^2}{(x^2 + 1)^2} = 1$`
`$b \neq 0$`ì´ë¯€ë¡œ `$(1, 0)$`, `$(-1, 0)$`ì€ ì œì™¸ëœë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ `$(a, b)$`ì˜ ì˜ì—­ì€ ì•„ëž˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)