## ë¬¸ì œ
$-2 \le x \le 2$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì™€ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $\lim_{x \to -1} g(f(x)) = -1$
ã„´. í•¨ìˆ˜ $g(f(x))$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë‹¤.
ã„·. ë°©ì •ì‹ $g(f(x)) = -\frac{1}{2}$ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $1$ê³¼ $2$ ì‚¬ì´ì— ì ì–´ë„ í•˜ë‚˜ ì¡´ì¬í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
$$ \begin{array}{l} g(f(x)) = \left\{ \begin{array}{ll} x+1 & (-2 \le x \le -1) \\ 0 & (-1 < x < 0) \\ -1 & (x=0) \\ 0 & (0 < x < 1) \\ -x+1 & (1 \le x \le 2) \end{array} \right. \end{array} $$
ì´ë¯€ë¡œ 

ã„±. $\lim_{x \to -1} g(f(x)) = 0$

ã„´. $g(f(0)) = g(1) = -1$ ì´ê³ ,
$\lim_{x \to 0+} g(f(x)) = \lim_{x \to 0-} g(f(x)) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(f(x))$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë‹¤.

ã„·. í•¨ìˆ˜ $g(f(x))$ ëŠ” $1$ ê³¼ $2$ ì‚¬ì´ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³  
$g(f(1)) = 0$, $g(f(2)) = -1$ ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ì‡ê°’ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´ 
$g(f(x)) = -\frac{1}{2}$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $1$ ê³¼ $2$ ì‚¬ì´ì— ì ì–´ë„ í•˜ë‚˜ ì¡´ì¬í•œë‹¤. 

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£