## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 은 $a_{1}=1$ 이고,
$$ a_{n}=n^{2}+\sum_{k=1}^{n-1}(2k+1)a_{k} (n \geq 2) $$
를 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정의 일부이다.

주어진 식으로부터 $a_{2}=7$ 이다.
자연수 $n$ ($n \geq 3$) 에 대하여
$$ \begin{aligned} a_{n} &= n^{2}+\sum_{k=1}^{n-1}(2k+1)a_{k} \\ &= n^{2}+\sum_{k=1}^{n-2}(2k+1)a_{k}+(2n-1)a_{n-1} \\ &= n^{2}+a_{n-1}- (가) +(2n-1)a_{n-1} \end{aligned} $$
이므로, $a_{n}+1=2n(a_{n-1}+1)$ 이 성립한다. 따라서
$$ \begin{aligned} a_{n}+1 &= n \times (n-1) \times \cdots \times 3 \times (나) \times (a_{2}+1) \\ &= 4 \times n! \times (나) \end{aligned} $$
이다.
위의 (가)에 알맞은 식을 $f(n)$, (나)에 알맞은 식을 $g(n)$ 이라 할 때, $f(9) \times g(9)$ 의 값은?

## 보기
① $2^{13}$   ② $2^{14}$   ③ $2^{15}$   ④ $2^{16}$   ⑤ $2^{17}$

## 풀이
[정답] ①

$a_{n}=n^{2}+\sum_{k=1}^{n-1}(2k+1)a_{k}$ 에서
$a_{n-1}=(n-1)^{2}+\sum_{k=1}^{n-2}(2k+1)a_{k}$ 이므로
$\sum_{k=1}^{n-2}(2k+1)a_{k}=a_{n-1}-(n-1)^{2}$
따라서
$$ \begin{aligned} a_{n} &= n^{2}+\sum_{k=1}^{n-2}(2k+1)a_{k}+(2n-1)a_{n-1} \\ &= n^{2}+a_{n-1}-(n-1)^{2}+(2n-1)a_{n-1} \end{aligned} $$
$\therefore f(n)=(n-1)^{2}$
또
$a_{n}+1=2n(a_{n-1}+1)$
$=2n \cdot 2(n-1)(a_{n-2}+1)$
$\vdots$
$=n(n-1) \cdots 2 \cdot 1 \cdot 2^{n-2}(a_{2}+1)$
이므로 $g(n)=2^{n-2}$ 이다.
$\therefore f(9) \times g(9)=2^{6} \times 2^{7}=2^{13}$