## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ $x$ì¶• ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A$, $B$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê¼­ì§“ì ì´ $A$ì¸ í¬ë¬¼ì„  $p_1$ê³¼ ê¼­ì§“ì ì´ $B$ì¸ í¬ë¬¼ì„  $p_2$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ì´ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{l} \text{(ê°€) } p_1 \text{ì˜ ì´ˆì ì€ } B \text{ì´ê³ , } p_2 \text{ì˜ ì´ˆì ì€ ì›ì  } O \text{ì´ë‹¤.} \\ \text{(ë‚˜) } p_1 \text{ê³¼ } p_2 \text{ëŠ” } y \text{ì¶• ìœ„ì˜ ë‘ ì  } C \text{, } D \text{ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.} \\ \text{(ë‹¤) } \overline{AB} = 2 \end{array} $$

## ë³´ê¸°
â‘  $4(\sqrt{2} - 1)$   â‘¡ $3(\sqrt{3} - 1)$   â‘¢ $2(\sqrt{5} - 1)$   â‘£ $\sqrt{3} + 1$   â‘¤ $\sqrt{5} + 1$

## í’€ì´
ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í¬ë¬¼ì„  $p_1$ì˜ ì¤€ì„ ì„ $l_1$, í¬ë¬¼ì„  $p_2$ì˜ ì¤€ì„ ì„ $l_2$, $\overline{OB} = x$ ($x > 0$)ë¼ ë‘ì.
ì  $C$ì—ì„œ ì¤€ì„  $l_1$, $l_2$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $E$, $F$ë¼ í•˜ë©´ í¬ë¬¼ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´ 
$\overline{CF} = \overline{CO}$, $\overline{CE} = \overline{CB}$
ì´ê³ , ì  $A$ì—ì„œ ì¤€ì„  $l_1$ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ëŠ” $2$, ì  $B$ì—ì„œ ì¤€ì„  $l_2$ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ëŠ” $x$ì´ë‹¤.

í¬ë¬¼ì„ ì˜ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´
$\overline{CO} = 2x$, $\overline{CB} = 2 + (2 - x) = 4 - x$
ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜• $COB$ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´
$(4 - x)^2 = (2x)^2 + x^2$
$16 - 8x + x^2 = 5x^2$
$4x^2 + 8x - 16 = 0$
$x^2 + 2x - 4 = 0$

$\therefore x = \sqrt{5} - 1$ ($\because x > 0$)

ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\overline{AB} \times \overline{CO} \times \frac{1}{2}$
$= 2 \times 2(\sqrt{5} - 1) \times \frac{1}{2}$
$= 2(\sqrt{5} - 1)$