## ë¬¸ì œ

ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y=nx$ê°€ ì› $x^2 + (y-1)^2 = 1$, ì§ì„  $y=2$ì™€ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $S_n (a_n, b_n)$, $T_n (c_n, d_n)$ì´ë¼ í•˜ì.
ê·¹í•œê°’ì´ ì˜³ì€ ê²ƒì„ ë‹¤ìŒì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $\lim_{n \to \infty} b_n = 2$
ã„´. $\lim_{n \to \infty} \frac{c_n - a_n}{d_n - b_n} = 1$
ã„·. $\lim_{n \to \infty} \frac{c_n}{n(d_n - b_n)} = 1$



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  ã„±  â‘¡ ã„´  â‘¢ ã„±, ã„·  â‘£ ã„´, ã„·  â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´

ë‘ ì  $S_n, T_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´
$S_n (a_n, b_n) = S_n \left( \frac{2n}{n^2 + 1}, \frac{2n^2}{n^2 + 1} \right)$,
$T_n (c_n, d_n) = T_n \left( \frac{2}{n}, 2 \right)$ì´ë‹¤.

ã„±. $\lim_{n \to \infty} b_n = \lim_{n \to \infty} \frac{2n^2}{n^2 + 1} = 2$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{n \to \infty} \frac{c_n - a_n}{d_n - b_n} = \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{2}{n} - \frac{2n}{n^2 + 1}}{2 - \frac{2n^2}{n^2 + 1}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{2(n^2 + 1) - 2n^2}{n(n^2 + 1)}}{\frac{2(n^2 + 1) - 2n^2}{n^2 + 1}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{2}{n(n^2 + 1)}}{\frac{2}{n^2 + 1}} = \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} = 0$ (ê±°ì§“)

ã„·. $\lim_{n \to \infty} \frac{c_n}{n(d_n - b_n)} = \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{2}{n}}{n \left( 2 - \frac{2n^2}{n^2 + 1} \right)}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{2}{n}}{n \left( \frac{2n^2 + 2 - 2n^2}{n^2 + 1} \right)} = \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{2}{n}}{\frac{2n}{n^2 + 1}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2(n^2 + 1)}{2n^2} = 1$ (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„·ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢