## 문제
두 무한수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

ㄱ. $\sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = 1$, $\sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = 2$ 이면 $\lim_{n \to \infty} a_{n} < \lim_{n \to \infty} b_{n}$ 이다.
ㄴ. 두 무한급수 $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} + b_{n})$, $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - b_{n})$ 이 모두 수렴하면 두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 도 모두 수렴한다.
ㄷ. 두 수열 $\{ | a_{n} + b_{n} | \}$, $\{ | a_{n} - b_{n} | \}$ 이 모두 수렴하면 두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 도 모두 수렴한다.

## 보기
① $ㄴ$   ② $미표기$   ③ $미표기$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $미표기$

## 풀이
**[정답]** ①

**[해설]**
ㄱ. 두 무한급수 $\sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$, $\sum_{n=1}^{\infty} b_{n}$ 이 모두 수렴하면 급수의 성질에 의해 일반항의 극한값은 $0$이다. 즉, 
$$\lim_{n \to \infty} a_{n} = \lim_{n \to \infty} b_{n} = 0$$
이므로 $\lim_{n \to \infty} a_{n} < \lim_{n \to \infty} b_{n}$ 은 성립하지 않는다. (거짓)

ㄴ. 두 무한급수 $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} + b_{n})$, $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - b_{n})$ 이 모두 수렴하므로 각 급수의 일반항의 극한값은 $0$이다.
$$\lim_{n \to \infty} (a_{n} + b_{n}) = \lim_{n \to \infty} (a_{n} - b_{n}) = 0$$
이때 수열 $\{ a_{n} \}$ 과 $\{ b_{n} \}$ 의 극한을 조사하면
$$\lim_{n \to \infty} a_{n} = \frac{1}{2} \lim_{n \to \infty} \{ (a_{n} + b_{n}) + (a_{n} - b_{n}) \} = \frac{1}{2} (0 + 0) = 0$$
$$\lim_{n \to \infty} b_{n} = \lim_{n \to \infty} \{ (a_{n} + b_{n}) - a_{n} \} = 0 - 0 = 0$$
따라서 두 수열 $\{ a_{n} \}$ 과 $\{ b_{n} \}$ 은 모두 수렴한다. (참)

ㄷ. (반례) $a_{n} = (-1)^{n}$, $b_{n} = (-1)^{n+1}$ 이라 하자.
$| a_{n} + b_{n} | = | (-1)^{n} + (-1)^{n+1} | = | (-1)^{n} - (-1)^{n} | = 0$
$| a_{n} - b_{n} | = | (-1)^{n} - (-1)^{n+1} | = | (-1)^{n} + (-1)^{n} | = 2$
두 수열 $\{ | a_{n} + b_{n} | \}$ 과 $\{ | a_{n} - b_{n} | \}$ 은 각각 $0$과 $2$로 모두 수렴하지만, 수열 $\{ a_{n} \}$ 과 $\{ b_{n} \}$ 은 진동하므로 수렴하지 않는다. (거짓)