## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $4$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $A_{0}A_{1}B_{1}$ì´ ìˆë‹¤. ì  $A_{1}$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $A_{0}B_{1}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B_{2}$ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $A_{0}A_{1}$ ìœ„ì˜ $\overline{A_{1}B_{2}}=\overline{A_{1}A_{2}}$ì¸ ì  $A_{2}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $A_{1}A_{2}B_{2}$ë¥¼ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì  $A_{2}$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $A_{1}B_{2}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B_{3}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $A_{1}A_{2}$ ìœ„ì˜ $\overline{A_{2}B_{3}}=\overline{A_{2}A_{3}}$ì¸ ì  $A_{3}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $A_{2}A_{3}B_{3}$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. 

ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì  $A_{n}$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $A_{n-1}B_{n}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B_{n+1}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $A_{n-1}A_{n}$ ìœ„ì˜ $\overline{A_{n}B_{n+1}}=\overline{A_{n}A_{n+1}}$ì¸ ì  $A_{n+1}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $A_{n}A_{n+1}B_{n+1}$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. 

ë¶€ì±„ê¼´ $A_{n-1}A_{n}B_{n}$ì˜ í˜¸ $A_{n}B_{n}$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} l_{n}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $(4-\sqrt{2})\pi$   â‘¡ $(2+\sqrt{2})\pi$   â‘¢ $(2+2\sqrt{2})\pi$   â‘£ $(4+\sqrt{2})\pi$   â‘¤ $(4+2\sqrt{2})\pi$

## í’€ì´

$$ \angle A_{n} A_{n-1} B_{n} = \frac{\pi}{4} $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ \overline{A_{n} A_{n+1}} = \frac{\sqrt{2}}{2} \overline{A_{n-1} A_{n}} $$
ë”°ë¼ì„œ ë¶€ì±„ê¼´ $A_{n-1} A_{n} B_{n}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta_{n}$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_{n}$ì´ë¼ê³  í•˜ë©´
$$ \theta_{n} = \frac{\pi}{4}, \quad r_{n} = 4 \left( \frac{\sqrt{2}}{2} \right)^{n-1} $$
$$ \therefore l_{n} = r_{n} \theta_{n} = \frac{\pi}{4} \times 4 \left( \frac{\sqrt{2}}{2} \right)^{n-1} = \pi \left( \frac{\sqrt{2}}{2} \right)^{n-1} $$
$$ \therefore \sum_{n=1}^{\infty} l_{n} = \frac{\pi}{1-\frac{\sqrt{2}}{2}} = \frac{2\pi}{2-\sqrt{2}} = \pi(2+\sqrt{2}) $$