## 문제

다음은 세 양수 $a$, $b$, $c$에 대하여 부등식 
$$\frac{a}{b+c} + \frac{b}{c+a} + \frac{c}{a+b} \geq \frac{3}{2}$$
이 성립함을 증명한 것이다.

$b+c=x$, $c+a=y$, $a+b=z$라 하면, 
$a+b+c=$ (가) $(x+y+z)$이므로 
$a = \frac{1}{2}(y+z-x)$, $b = \frac{1}{2}(z+x-y)$, $c = \frac{1}{2}(x+y-z)$이다. 

그러므로 
$$\frac{a}{b+c} + \frac{b}{c+a} + \frac{c}{a+b}$$
$$= \frac{1}{2} \left( \frac{y}{x} + \frac{z}{x} + \frac{z}{y} + \frac{x}{y} + \frac{x}{z} + \frac{y}{z} \right) +$$ (나)
$$\geq$$ (다) $$\left( \sqrt{\frac{y}{x} \cdot \frac{x}{y}} + \sqrt{\frac{z}{y} \cdot \frac{y}{z}} + \sqrt{\frac{x}{z} \cdot \frac{z}{x}} \right) +$$ (나)
$$= \frac{3}{2}$$

(단, 등호는 $x=y=z$일 때 성립한다.)

따라서 세 양수 $a$, $b$, $c$에 대하여 주어진 부등식이 성립한다. 
위 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline
\text{} & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline
① & \frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & 1 \\ \hline
② & \frac{1}{2} & -\frac{3}{2} & 2 \\ \hline
③ & \frac{1}{2} & -\frac{3}{2} & 1 \\ \hline
④ & 2 & -\frac{3}{2} & 2 \\ \hline
⑤ & 2 & -\frac{1}{2} & 2 \\ \hline
\end{array}
$$

① $(가) \frac{1}{2}, (나) -\frac{1}{2}, (다) 1$   ② $(가) \frac{1}{2}, (나) -\frac{3}{2}, (다) 2$   ③ $(가) \frac{1}{2}, (나) -\frac{3}{2}, (다) 1$   ④ $(가) 2, (나) -\frac{3}{2}, (다) 2$   ⑤ $(가) 2, (나) -\frac{1}{2}, (다) 2$

## 풀이

$b+c=x$, $c+a=y$, $a+b=z$라 하면, 
$a+b+c = \frac{1}{2}(x+y+z)$이므로 (가)는 $\frac{1}{2}$이다.

$a = \frac{1}{2}(y+z-x)$, $b = \frac{1}{2}(z+x-y)$, $c = \frac{1}{2}(x+y-z)$를 대입하면,
$$\frac{a}{b+c} + \frac{b}{c+a} + \frac{c}{a+b} = \frac{y+z-x}{2x} + \frac{z+x-y}{2y} + \frac{x+y-z}{2z}$$
$$= \frac{1}{2} \left( \frac{y}{x} + \frac{z}{x} - 1 + \frac{z}{y} + \frac{x}{y} - 1 + \frac{x}{z} + \frac{y}{z} - 1 \right)$$
$$= \frac{1}{2} \left( \frac{y}{x} + \frac{z}{x} + \frac{z}{y} + \frac{x}{y} + \frac{x}{z} + \frac{y}{z} \right) - \frac{3}{2}$$
이므로 (나)는 $-\frac{3}{2}$이다.

산술·기하평균의 관계에 의해 
$$\frac{1}{2} \left( \left( \frac{y}{x} + \frac{x}{y} \right) + \left( \frac{z}{y} + \frac{y}{z} \right) + \left( \frac{x}{z} + \frac{z}{x} \right) \right) - \frac{3}{2}$$
$$\geq \frac{1}{2} \left( 2\sqrt{\frac{y}{x} \cdot \frac{x}{y}} + 2\sqrt{\frac{z}{y} \cdot \frac{y}{z}} + 2\sqrt{\frac{x}{z} \cdot \frac{z}{x}} \right) - \frac{3}{2}$$
$$= 1 \cdot \left( \sqrt{\frac{y}{x} \cdot \frac{x}{y}} + \sqrt{\frac{z}{y} \cdot \frac{y}{z}} + \sqrt{\frac{x}{z} \cdot \frac{z}{x}} \right) - \frac{3}{2}$$
이므로 (다)는 $1$이다.

정답은 ③이다.