## 문제
$k$가 실수일 때, $x$에 대한 이차방정식 $x^{2}-x-k=0$의 두 근 $\alpha$, $\beta$와 $x^{2}+kx-1=0$의 두 근 $\gamma$, $\delta$에 대하여 $(\alpha-\gamma)(\beta-\gamma)(\alpha-\delta)(\beta-\delta)$의 값을 구하는 과정이다.

$f(x)=x^{2}+kx-1$이라 할 때, $f(x)=0$의 두 근이 $\gamma$, $\delta$이므로
$(\alpha-\gamma)(\beta-\gamma)(\alpha-\delta)(\beta-\delta)$
$= (가)$
$= \{(나)\alpha+k-1\}\{(나)\beta+k-1\}$
$= (나)^{2}\alpha\beta+(나)(k-1)(\alpha+\beta)+(k-1)^{2}$
$= (다)$이다.

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$ \begin{array}{cccc} \hline & (가) & (나) & (다) \\ \hline ① & f(\alpha)f(\beta) & k+1 & k(k^{2}+3) \\ ② & f(\alpha)f(\beta) & k+1 & -k(k^{2}+3) \\ ③ & f(\alpha)f(\beta) & -k-1 & k(k^{2}+3) \\ ④ & f(\gamma)f(\delta) & -k-1 & -k(k^{2}+3) \\ ⑤ & f(\gamma)f(\delta) & -k-1 & k(k^{2}+3) \\ \hline \end{array} $$

## 풀이
$f(x)=x^{2}+kx-1$이라 할 때, $f(x)=0$의 두 근이 $\gamma$, $\delta$이므로 $f(x)=(x-\gamma)(x-\delta)$이다.
따라서 
$$ (\alpha-\gamma)(\beta-\gamma)(\alpha-\delta)(\beta-\delta) = \{(\alpha-\gamma)(\alpha-\delta)\}\{(\beta-\gamma)(\beta-\delta)\} = f(\alpha)f(\beta) $$
이므로 $(가)$에 알맞은 식은 $f(\alpha)f(\beta)$이다.

또한 $\alpha$가 $x^{2}-x-k=0$의 한 근이므로 $\alpha^{2}-\alpha-k=0$에서 $\alpha^{2}=\alpha+k$이다. 이를 $f(\alpha)$에 대입하면
$$ f(\alpha) = \alpha^{2}+k\alpha-1 = (\alpha+k)+k\alpha-1 = (k+1)\alpha+k-1 $$
이므로 $(나)$에 알맞은 식은 $k+1$이다. 같은 방법으로 $f(\beta)=(k+1)\beta+k-1$이다.

$x^{2}-x-k=0$의 두 근이 $\alpha$, $\beta$이므로 근과 계수의 관계에 의하여 $\alpha+\beta=1$, $\alpha\beta=-k$이다.
$f(\alpha)f(\beta) = \{(k+1)\alpha+k-1\}\{(k+1)\beta+k-1\}$
$= (k+1)^{2}\alpha\beta+(k+1)(k-1)(\alpha+\beta)+(k-1)^{2}$
$= (k+1)^{2}(-k)+(k^{2}-1)(1)+(k-1)^{2}$
$= -k(k^{2}+2k+1)+k^{2}-1+k^{2}-2k+1$
$= -k^{3}-2k^{2}-k+2k^{2}-2k$
$= -k^{3}-3k = -k(k^{2}+3)$
이므로 $(다)$에 알맞은 식은 $-k(k^{2}+3)$이다.

정답은 ②이다.