## 문제
다음은 두 이차정사각행렬 $A$와 $B$에 대하여 $AB+A=E$, $AB+BA=A+B$일 때, $B^{-1}$을 구하는 과정이다.

$AB+A=E$에서 $A(B+E)=E$이므로 $(B+E)A=E$
$\therefore AB-BA = (가) \cdots \cdots ①$
$①$에 의하여 $AB+BA=A+B$
$\Leftrightarrow (나) = A$
$\Leftrightarrow (나) + AB = A + AB$
$\Leftrightarrow (다) \times B = E$
그러므로 $B^{-1} = (다)$

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 것은?

## 보기
$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\hline \text{ } & (가) & (나) & (다) \\
\hline ① & O & BA-B & (2A-E) \\
\hline ② & O & 2AB-B & (3A-E) \\
\hline ③ & O & 2AB-B & (2A-E) \\
\hline ④ & A & 2AB-B & (3A-E) \\
\hline ⑤ & A & BA-B & (2A-E) \\
\hline
\end{array}
$$

① $(가): O, (나): BA-B, (다): (2A-E)$  
② $(가): O, (나): 2AB-B, (다): (3A-E)$  
③ $(가): O, (나): 2AB-B, (다): (2A-E)$  
④ $(가): A, (나): 2AB-B, (다): (3A-E)$  
⑤ $(가): A, (나): BA-B, (다): (2A-E)$

## 풀이
$AB+A=E$에서 $A(B+E)=E$이므로 $A$의 역행렬은 $B+E$이다.
역행렬의 정의에 따라 $(B+E)A=E$가 성립한다.
$BA+A=E$ 이고 $AB+A=E$ 이므로 $AB=BA$이다.
$\therefore AB-BA = O$
그러므로 $(가)$는 $O$이다.

$AB+BA=A+B$에서 $AB=BA$이므로
$AB+AB=A+B$
$2AB=A+B$
$\therefore 2AB-B=A$
그러므로 $(나)$는 $2AB-B$이다.

$(나) + AB = A + AB$에 $2AB-B$를 대입하면
$2AB-B+AB = A+AB$
$3AB-B = A+AB$
이때 문제에서 $AB+A=E$이므로 $A+AB=E$이다.
$3AB-B=E$
$(3A-E)B=E$
그러므로 $(다)$는 $3A-E$이다.

따라서 $B^{-1} = 3A-E$이며, 정답은 ②이다.