## 문제

조건 $p$ 가 조건 $q$ 이기 위한 필요충분조건인 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?
(단, $x$, $y$, $z$ 는 $0$ 이 아닌 실수)

$$ \begin{array}{l} 
ㄱ. \ p: x+y=xy, \ q: \frac{1}{x}+\frac{1}{y}=1 \\ 
ㄴ. \ p: 0<x<y, \ q: 0<\frac{1}{y}<\frac{1}{x} \\ 
ㄷ. \ p: (x-y)(y-z)(z-x)=0, \ q: x=y=z 
\end{array} $$

## 보기

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이

[정답] ③

ㄱ. $(\rightarrow)$ $x$, $y$ 가 $0$ 이 아니므로 양변을 $xy$ 로 나누면 $\frac{1}{x}+\frac{1}{y}=1$ 이다.
$(\leftarrow)$ 양변에 $xy$ 를 곱하면 $x+y=xy$ 이다.
따라서 $p$ 는 $q$ 이기 위한 필요충분조건이다. (참)

ㄴ. $(\rightarrow)$ $0<x<y$ 이면 $0<\frac{1}{y}<\frac{1}{x}$ 이다.
$(\leftarrow)$ $0<\frac{1}{y}<\frac{1}{x}$ 이면 $0<x<y$ 이다.
따라서 $p$ 는 $q$ 이기 위한 필요충분조건이다. (참)

ㄷ. $(\rightarrow)$ (반례) $x=2$, $y=2$, $z=1$ 이면 $p$ 는 성립하지만 $q$ 는 성립하지 않는다.
$(\leftarrow)$ $x=y=z$ 이면 $(x-y)(y-z)(z-x)=0$ 이 성립한다.
따라서 $p$ 는 $q$ 이기 위한 필요조건이지만 충분조건은 아니다. (거짓)

그러므로 조건 $p$ 가 조건 $q$ 이기 위한 필요충분조건인 것은 ㄱ, ㄴ이다.