## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $n$ ì´ê³  $y$ ì ˆí¸ì´ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì§ì„ ì´ ì› $x^{2} + y^{2} = n^{2}$ ì— ì ‘í•  ë•Œ, ì´ ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•, $y$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_{n}$, $Q_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. $l_{n} = \overline{P_{n} Q_{n}}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{l_{n}}{2n^{2}}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{8}$   â‘¡ $\frac{1}{4}$   â‘¢ $\frac{3}{8}$   â‘£ $\frac{1}{2}$   â‘¤ $\frac{5}{8}$

## í’€ì´
ì› $x^{2} + y^{2} = n^{2}$ ì— ì ‘í•˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $n$ ì´ê³  $y$ ì ˆí¸ì´ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y = nx + n \sqrt{n^{2} + 1}$
ë”°ë¼ì„œ $P_{n} (-\sqrt{n^{2} + 1}, 0)$, $Q_{n} (0, n \sqrt{n^{2} + 1})$ ì´ë¯€ë¡œ 
$l_{n} = \overline{P_{n} Q_{n}}$ 
$= \sqrt{(n^{2} + 1) + n^{2} (n^{2} + 1)}$ 
$= \sqrt{n^{4} + 2n^{2} + 1}$ 
$= \sqrt{(n^{2} + 1)^{2}} = n^{2} + 1$ 

$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{l_{n}}{2n^{2}}$ 
$= \lim_{n \to \infty} \frac{n^{2} + 1}{2n^{2}} = \frac{1}{2}$

ì •ë‹µ: â‘£