## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ì£¼ì–´ì ¸ ìˆì„ ë•Œ, ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x+2 & (x < -1) \\ 0 & (x = -1) \\ x^2 & (-1 < x < 1) \\ x-2 & (x \ge 1) \end{array} \right. $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
ã„±. $\lim_{x \to 1^+} \{ f(x)+f(-x) \} = 0$
ã„´. í•¨ìˆ˜ $f(x) - |f(x)|$ê°€ ë¶ˆì—°ì†ì¸ ì ì€ $1$ê°œë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x-a)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ëŠ” ìƒìˆ˜ $a$ëŠ” ì—†ë‹¤.

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„±, ã„´$   â‘¢ $ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ã„±. $\lim_{x \to 1^+} \{ f(x)+f(-x) \} = -1+1=0$
$\therefore$ ì°¸

ã„´. $g(x)=f(x)-|f(x)|$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë¼ê³  í•˜ë©´
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 2x+4 & (x \le -2) \\ 0 & (-2 < x < 1) \\ 2x-4 & (1 \le x < 2) \\ 0 & (x \ge 2) \end{array} \right. $$
$g(x)=f(x)-|f(x)|$ëŠ” $x=1$ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤.
$\therefore$ ì°¸

ã„·. $a=-1$ì¼ ë•Œ, $f(x) f(x-a)=f(x) f(x+1)$ì€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$\therefore$ ê±°ì§“