## 문제

다음은 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$ 에 대하여 부등식 

$$\frac{1 \cdot 2}{n+1} + \frac{2 \cdot 3}{n+2} + \frac{3 \cdot 4}{n+3} + \dots + \frac{n(n+1)}{n+n} < \frac{(n+1)^2}{4} \dots (*)$$ 

이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

부등식 $(*)$의 좌변을 $S_{n}$ 이라 하자. 
(ⅰ) $n=2$ 일 때, (좌변) $=S_{2}=$ (가), (우변) $=\frac{9}{4}$ 이므로 $(*)$은 성립한다. 
(ⅱ) $n=m(m=2, 3, 4, \dots)$ 일 때 $(*)$이 성립한다고 가정하자. 

$$S_{m} = \frac{1 \cdot 2}{m+1} + \frac{2 \cdot 3}{m+2} + \frac{3 \cdot 4}{m+3} + \dots + \frac{m(m+1)}{m+m}$$ 이고, 

$$S_{m+1} = \frac{1 \cdot 2}{(m+1)+1} + \frac{2 \cdot 3}{(m+1)+2} + \dots + \frac{(m+1)(m+2)}{(m+1)+m+1}$$ 

$$S_{m+1}-S_{m}=-2 \left( \frac{1}{m+1} + \frac{2}{m+2} + \frac{3}{m+3} + \dots + \frac{m}{2m} \right) + (나) + \frac{m+2}{2}$$ 

$$\frac{1}{m+1} + \frac{2}{m+2} + \dots + \frac{m}{2m} > \frac{1}{m+m} + \frac{2}{m+m} + \dots + \frac{m}{2m} = (다)$$ 

(나) $<\frac{2m+1}{4}$ 이므로 $S_{m+1}-S_{m}<\frac{2m+3}{4}$ 이다. 
$S_{m+1}<S_{m}+\frac{2m+3}{4}<\frac{(m+2)^2}{4}$ 이므로 $(*)$은 $n=m+1$ 일 때도 성립한다. 
그러므로 (ⅰ), (ⅱ)에서 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(*)$이 성립한다. 

위의 증명에서 (가)에 알맞은 수를 $a$ 라 하고, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$ 이라 할 때, $a f(3) g(3)$ 의 값은?

## 보기

① $\frac{13}{7}$   ② $\frac{20}{7}$   ③ $\frac{26}{7}$   ④ $\frac{33}{7}$   ⑤ $\frac{39}{7}$

## 풀이

(가) $n=2$ 일 때, 
$$ a = \frac{1 \cdot 2}{2+1} + \frac{2 \cdot 3}{2+2} = \frac{2}{3} + \frac{6}{4} = \frac{2}{3} + \frac{3}{2} = \frac{13}{6} $$ 

(나) 식의 구성에 따라 
$$ f(m) = \frac{m(m+1)}{2m+1} $$ 

(다) 합의 공식에 의하여 
$$ g(m) = \frac{1+2+\dots+m}{2m} = \frac{m(m+1)}{2 \cdot 2m} = \frac{m+1}{4} $$ 

따라서 구하고자 하는 값은 
$$ a \times f(3) \times g(3) = \frac{13}{6} \times \frac{3 \times 4}{2(3)+1} \times \frac{3+1}{4} = \frac{13}{6} \times \frac{12}{7} \times \frac{4}{4} = \frac{26}{7} $$ 

정답은 ③ 이다.