## 문제
다음은 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$ 에 대하여 부등식 
$$ \frac{1 \cdot 2}{n+1} + \frac{2 \cdot 3}{n+2} + \frac{3 \cdot 4}{n+3} + \cdots + \frac{n(n+1)}{n+n} < \frac{(n+1)^{2}}{4} \cdots \cdots (\ast) $$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다. 

부등식 $(\ast)$ 의 좌변을 $S_{n}$ 이라 하자. 
(ⅰ) $n=2$ 일 때, (좌변) $= S_{2} = (가)$, (우변) $= \frac{9}{4}$ 이므로 $(\ast)$ 은 성립한다. 
(ⅱ) $n=m$ ($m=2, 3, 4, \cdots$) 일 때 $(\ast)$ 이 성립한다고 가정하자. 
$S_{m} = \frac{1 \cdot 2}{m+1} + \frac{2 \cdot 3}{m+2} + \frac{3 \cdot 4}{m+3} + \cdots + \frac{m(m+1)}{m+m}$ 이고, 
$S_{m+1} = \frac{1 \cdot 2}{(m+1)+1} + \frac{2 \cdot 3}{(m+1)+2} + \cdots + \frac{(m+1)(m+2)}{(m+1)+m+1}$ 
$S_{m+1}-S_{m} = -2 \left( \frac{1}{m+1} + \frac{2}{m+2} + \frac{3}{m+3} + \cdots + \frac{m}{2m} \right) + (나) + \frac{m+2}{2}$ 
$\frac{1}{m+1} + \frac{2}{m+2} + \cdots + \frac{m}{2m} > \frac{1}{m+m} + \frac{2}{m+m} + \cdots + \frac{m}{2m} = (다)$ 
$(나) < \frac{2m+1}{4}$ 이므로 $S_{m+1}-S_{m} < \frac{2m+3}{4}$ 이다. 
$S_{m+1} < S_{m} + \frac{2m+3}{4} < \frac{(m+2)^{2}}{4}$ 이므로 $(\ast)$ 은 $n=m+1$ 일 때도 성립한다. 
그러므로 (ⅰ), (ⅱ)에서 $2$ 이상의 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(\ast)$ 이 성립한다. 

위의 증명에서 $(가)$ 에 알맞은 수를 $a$ 라 하고, $(나)$, $(다)$ 에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$ 이라 할 때, $a f(3) g(3)$ 의 값은?

## 보기
① $\frac{13}{7}$   ② $\frac{20}{7}$   ③ $\frac{26}{7}$   ④ $\frac{33}{7}$   ⑤ $\frac{39}{7}$

## 풀이
$(가)$ 
$$ \frac{1 \cdot 2}{2+1} + \frac{2 \cdot 3}{2+2} = \frac{2}{3} + \frac{3}{2} = \frac{13}{6} = a $$ 
$(나)$ 
$$ \frac{m(m+1)}{2m+1} = f(m) $$ 
$(다)$ 
$$ \frac{1+2+\cdots+m}{2m} = \frac{m+1}{4} = g(m) $$ 

따라서 
$$ \therefore a \times f(3) \times g(3) = \frac{13}{6} \times \frac{3 \times 4}{7} \times \frac{4}{4} = \frac{26}{7} $$ 
정답: ③