## 문제
다음은 $k$ 가 실수일 때, $x$ 에 대한 이차방정식 $x^{2}-x-k=0$ 의 두 근 $\alpha$, $\beta$ 와 $x^{2}+kx-1=0$ 의 두 근 $\gamma$, $\delta$ 에 대하여 $(\alpha-\gamma)(\beta-\gamma)(\alpha-\delta)(\beta-\delta)$ 의 값을 구하는 과정이다. 

$$ \begin{array}{l} f(x)=x^{2}+kx-1 \text{ 이라 할 때, } \\ f(x)=0 \text{ 의 두 근이 } \gamma, \delta \text{ 이므로} \\ (\alpha-\gamma)(\beta-\gamma)(\alpha-\delta)(\beta-\delta) \\ = \text{(가)} \\ = \{ \text{(나)} \alpha+k-1 \} \{ \text{(나)} \beta+k-1 \} \\ = \text{(나)}^{2} \alpha \beta + \text{(나)} (k-1)(\alpha+\beta) + (k-1)^{2} \\ = \text{(다)} \text{ 이다.} \end{array} $$

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기
① $(가) f(\alpha) f(\beta), (나) k+1, (다) k(k^{2}+3)$   ② $(가) f(\alpha) f(\beta), (나) k+1, (다) -k(k^{2}+3)$   ③ $(가) f(\alpha) f(\beta), (나) -k-1, (다) k(k^{2}+3)$   ④ $(가) f(\gamma) f(\delta), (나) -k-1, (다) -k(k^{2}+3)$   ⑤ $(가) f(\gamma) f(\delta), (나) -k-1, (다) k(k^{2}+3)$

## 풀이
$f(x) = x^{2}+kx-1$ 이라 할 때, $f(x) = 0$ 의 두 근이 $\gamma, \delta$ 이므로 $f(x) = (x-\gamma)(x-\delta)$ 이다. 

따라서 
$$ \begin{array}{l} (\alpha-\gamma)(\beta-\gamma)(\alpha-\delta)(\beta-\delta) \\ = (\alpha-\gamma)(\alpha-\delta) (\beta-\gamma)(\beta-\delta) \\ = f(\alpha) f(\beta) \cdots \text{(가)} \end{array} $$

한편, $\alpha$ 는 $x^{2}-x-k=0$ 의 근이므로 $\alpha^{2}-\alpha-k=0$, 즉 $\alpha^{2} = \alpha+k$ 이다. 
$$ \begin{array}{l} f(\alpha) = \alpha^{2}+k\alpha-1 \\ = (\alpha+k)+k\alpha-1 \\ = (k+1)\alpha+k-1 \cdots \text{(나)} \end{array} $$

마찬가지로 $f(\beta) = (k+1)\beta+k-1$ 이다. 
이차방정식 $x^{2}-x-k=0$ 의 두 근이 $\alpha, \beta$ 이므로 근과 계수의 관계에 의해 $\alpha+\beta=1, \alpha\beta=-k$ 이다. 

$$ \begin{array}{l} f(\alpha)f(\beta) \\ = \{(k+1)\alpha+k-1\} \{(k+1)\beta+k-1\} \\ = (k+1)^{2} \alpha \beta + (k+1)(k-1)(\alpha+\beta) + (k-1)^{2} \\ = (k+1)^{2}(-k) + (k^{2}-1)(1) + (k-1)^{2} \\ = -k(k^{2}+2k+1) + k^{2}-1 + k^{2}-2k+1 \\ = -k^{3}-2k^{2}-k+2k^{2}-2k \\ = -k^{3}-3k \\ = -k(k^{2}+3) \cdots \text{(다)} \end{array} $$

따라서 (가) $f(\alpha)f(\beta)$, (나) $k+1$, (다) $-k(k^{2}+3)$ 이다.

정답은 ② 이다.