## ë¬¸ì œ
ë¬´ë¦¬ë°©ì •ì‹ $f(2x) - x - 2 = \sqrt{f(2x) - x}$ ì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì˜ í•©ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$\sqrt{f(2x) - x} = A$ ë¼ í•˜ë©´
$A^{2} - 2 = A$,
$A = 2$ ($\because A \ge 0$)

$\therefore f(2x) - x = 4$
$t = 2x$ ë¼ í•˜ë©´ $f(t) = \frac{1}{2}t + 4$ ì´ë¯€ë¡œ
$t = -2$, $8$
ë”°ë¼ì„œ $x = -1$, $4$ ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì˜ í•©ì€ $3$ ì´ë‹¤.

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = \frac{1}{2}x + 4$ ëŠ” ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ê·¸ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $-2$, $8$ ì´ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

**ì •ë‹µ: $3$**