## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{AB} = \sqrt{2}$, $\overline{AD} = 2$ ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ ì—ì„œ ë‹¤ìŒ [ë‹¨ê³„]ì™€ ê°™ì€ ìˆœì„œë¡œ ë„í˜•ì„ ë§Œë“¤ì–´ ë‚˜ê°„ë‹¤. 

[ë‹¨ê³„ $1$] 
ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ ì˜ ê¸´ ë‘ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì‡ëŠ” ì„ ë¶„ì„ ê·¸ë¦° ë‹¤ìŒ, í•œ ìª½ ì§ì‚¬ê°í˜•ì— ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì„ ê·¸ë ¤ ë„¤ ê°œì˜ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì„ ë§Œë“ ë‹¤. ì´ ì¤‘ ê¼­ì§€ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ ë‘”ê°ì¸ ë‘ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ ê°ê° ê·¸ë¦° í›„ ì´ ë‘ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $S_{1}$ ì´ë¼ í•˜ì. 

[ë‹¨ê³„ $2$] 
[ë‹¨ê³„ $1$]ì—ì„œ ëŒ€ê°ì„ ì´ ê·¸ë ¤ì§€ì§€ ì•Šì€ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê¸´ ë‘ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì‡ëŠ” ì„ ë¶„ì„ ê·¸ë¦° ë‹¤ìŒ, í•œ ìª½ ì§ì‚¬ê°í˜•ì— ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì„ ê·¸ë ¤ ë„¤ ê°œì˜ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì„ ë§Œë“ ë‹¤. ì´ ì¤‘ ê¼­ì§€ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ ë‘”ê°ì¸ ë‘ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ ê°ê° ê·¸ë¦° í›„ ì´ ë‘ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $S_{2}$ ë¼ í•˜ì. 

[ë‹¨ê³„ $3$] 
[ë‹¨ê³„ $2$]ì—ì„œ ëŒ€ê°ì„ ì´ ê·¸ë ¤ì§€ì§€ ì•Šì€ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê¸´ ë‘ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì‡ëŠ” ì„ ë¶„ì„ ê·¸ë¦° ë‹¤ìŒ, í•œ ìª½ ì§ì‚¬ê°í˜•ì— ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì„ ê·¸ë ¤ ë„¤ ê°œì˜ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì„ ë§Œë“ ë‹¤. ì´ ì¤‘ ê¼­ì§€ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ ë‘”ê°ì¸ ë‘ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ ê°ê° ê·¸ë¦° í›„ ì´ ë‘ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $S_{3}$ ì´ë¼ í•˜ì. 

$\vdots$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ [ë‹¨ê³„ $n$]ì—ì„œ ê·¸ë ¤ì§„ ë‘ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $S_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} S_{n}$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $2 \pi ( 5-2 \sqrt {6} )$   â‘¡ $2 \pi ( 3- \sqrt {6} )$   â‘¢ $2 \pi ( 5- \sqrt {6} )$   â‘£ $4 \pi ( 3- \sqrt {6} )$   â‘¤ $4 \pi ( 5- \sqrt {6} )$

## í’€ì´

ëŒ€ê°ì„  $\overline{AE} = \sqrt{3}$ ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜• $ABF$ ì˜ ë„“ì´ëŠ” 

$\frac{1}{2} ( \sqrt{2} + \frac{\sqrt{3}}{2} + \frac{\sqrt{3}}{2} )r = \frac{1}{2} \cdot \sqrt{2} \cdot \frac{1}{2}$ 

$r = \frac{1}{\sqrt{6} + 2} = \frac{\sqrt{6} - 2}{2}$ 

ê·¸ë¦¬ë©´, 
$S_{1} = 2 \cdot \pi r^{2} = 2 \cdot \pi \cdot ( \frac{\sqrt{6} - 2}{2} )^{2} = \pi(5-2\sqrt{6})$ 

ê·¸ë¦¬ê³ , ì§ì‚¬ê°í˜•ë“¤ì˜ ë‹®ìŒë¹„ê°€ $\sqrt{2} : 1$ ì´ë¯€ë¡œ, ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ë¹„ë„ 
$r_{n} : r_{n+1} = \sqrt{2} : 1$ 

ë”°ë¼ì„œ, ë„“ì´ë¹„ 
$S_{n} : S_{n+1} = 2 : 1$ 

$\therefore \frac{S_{n+1}}{S_{n}} = \frac{1}{2}$ 

$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} S_{n} = \frac{\pi(5-2\sqrt{6})}{1 - \frac{1}{2}} = 2\pi(5-2\sqrt{6})$

ì •ë‹µ: â‘ 