## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì§ì„  $y=x+3$, $y=ax+b$ ($a>0$) ê°€ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì˜ í•œ ì  $A$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì§ì„  $y=x+3$ì´ $x$ì¶•, $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $B$, $C$ë¼ í•˜ê³  ì§ì„  $y=ax+b$ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. $\triangle ABO = 2\triangle BOC$, $\triangle ACD = 3\triangle BOC$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $a=2, b=-4$   â‘¡ $a=3, b=-4$   â‘¢ $a=3, b=-6$   â‘£ $a=4, b=-6$   â‘¤ $a=4, b=-8$

## í’€ì´
$\triangle ABO = \triangle ACO + \triangle BOC = 2\triangle BOC$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\triangle ACO = \triangle BOC$ ì´ë‹¤.
$B(-3, 0)$, $C(0, 3)$ ì´ê³ , ë‘ ì‚¼ê°í˜• $\triangle ACO$, $\triangle BOC$ëŠ” ë°‘ë³€ $CO$ë¥¼ ê³µìœ í•˜ê³  ë„“ì´ê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $3$ì´ë‹¤.
$\therefore A(3, 6)$
ë˜, $\triangle ACD = \triangle ACO + \triangle AOD = 3\triangle BOC$ ì´ê³  $\triangle ACO = \triangle BOC$ ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle AOD = 2\triangle ACO$ ì´ë‹¤.
ë‘ ì‚¼ê°í˜• $\triangle AOD$ì™€ $\triangle ACO$ëŠ” ì  $A$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ë†’ì´ë¡œ ê³µìœ í•˜ë¯€ë¡œ, ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ” ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ë¹„ì™€ ê°™ë‹¤.
ì¦‰, $\overline{OD} = 2\overline{OC}$ ì´ë‹¤.
$\therefore D(0, -6)$
ì§ì„  $y=ax+b$ì˜ $y$ì ˆí¸ì´ $-6$ì´ë¯€ë¡œ $b=-6$ ì´ë‹¤.
ë˜í•œ ì§ì„  $y=ax-6$ì´ ì  $A(3, 6)$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$6 = 3a - 6$
$3a = 12$
$\therefore a=4$
ë”°ë¼ì„œ $a=4$, $b=-6$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£