## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë„“ì´ê°€ $M$ì¸ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $n$ê³¼ ì„ ë¶„ $AC$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $D$, $E$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AD} : \overline{DE} : \overline{EC} = n : (2n+1) : (3n+2)$ì´ê³  $\overline{DF} \parallel \overline{AB}$, $\overline{GE} \parallel \overline{BC}$ì´ë‹¤. ì„ ë¶„ $DF$ì™€ ì„ ë¶„ $GE$ì˜ êµì ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì„ ë¶„ $HI$ëŠ” ì„ ë¶„ $AC$ì™€ í‰í–‰í•˜ë‹¤. ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_n = \frac{q}{p} M$ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$$ \lim_{n \to \infty} S_n $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \left\{ \frac{n^2 M}{(6n+3)^2} + \frac{(2n+1)^2 M}{(6n+3)^2} + \frac{(3n+2)^2 M}{(6n+3)^2} \right\} $$
$$ = \frac{7}{18} M $$
ë”°ë¼ì„œ 
$$ \therefore p+q = 25 $$

ì •ë‹µ: $25$