## 문제
임의의 두 유리식 $A$, $B$에 대하여 연산 $◎$를 $A ◎ B = \frac{A+B}{A-B}$ (단, $A-B \neq 0$)로 정의할 때, $(x ◎ 1) ◎ \left( \frac{1}{x ◎ 1} \right)$을 간단히 하면?

## 보기
① $1$   ② $\frac{x^{2}-1}{x}$   ③ $\frac{x^{2}-1}{2x}$   ④ $\frac{x^{2}+1}{x}$   ⑤ $\frac{x^{2}+1}{2x}$

## 풀이
연산의 정의에 의해 
$$x ◎ 1 = \frac{x+1}{x-1}$$ 
$$\frac{1}{x ◎ 1} = \frac{1}{\frac{x+1}{x-1}} = \frac{x-1}{x+1}$$ 
이므로 
$$(x ◎ 1) ◎ \left( \frac{1}{x ◎ 1} \right) = \left( \frac{x+1}{x-1} \right) ◎ \left( \frac{x-1}{x+1} \right)$$ 
$$= \frac{\frac{x+1}{x-1} + \frac{x-1}{x+1}}{\frac{x+1}{x-1} - \frac{x-1}{x+1}}$$ 
여기서 분모, 분자를 각각 통분하여 정리하면 
$$\frac{\frac{(x+1)^{2} + (x-1)^{2}}{(x-1)(x+1)}}{\frac{(x+1)^{2} - (x-1)^{2}}{(x-1)(x+1)}}$$ 
$$= \frac{(x+1)^{2} + (x-1)^{2}}{(x+1)^{2} - (x-1)^{2}}$$ 
$$= \frac{x^{2} + 2x + 1 + x^{2} - 2x + 1}{(x^{2} + 2x + 1) - (x^{2} - 2x + 1)}$$ 
$$= \frac{2x^{2} + 2}{4x}$$ 
$$= \frac{x^{2} + 1}{2x}$$ 

[다른 풀이] 
$$(x ◎ 1) ◎ \left( \frac{1}{x ◎ 1} \right) = \frac{\frac{x+1}{x-1} + \frac{x-1}{x+1}}{\frac{x+1}{x-1} - \frac{x-1}{x+1}}$$ 
이므로 분모 분자에 $(x+1)(x-1)$을 곱하면 
$$\frac{\left( \frac{x+1}{x-1} + \frac{x-1}{x+1} \right) \times (x+1)(x-1)}{\left( \frac{x+1}{x-1} - \frac{x-1}{x+1} \right) \times (x+1)(x-1)}$$ 
$$= \frac{\frac{x+1}{x-1}(x+1)(x-1) + \frac{x-1}{x+1}(x+1)(x-1)}{\frac{x+1}{x-1}(x+1)(x-1) - \frac{x-1}{x+1}(x+1)(x-1)}$$ 
$$= \frac{(x+1)^{2} + (x-1)^{2}}{(x+1)^{2} - (x-1)^{2}}$$ 
$$= \frac{x^{2} + 2x + 1 + x^{2} - 2x + 1}{(x^{2} + 2x + 1) - (x^{2} - 2x + 1)}$$ 
$$= \frac{2x^{2} + 2}{4x}$$ 
$$= \frac{x^{2} + 1}{2x}$$

정답: ⑤