## ë¬¸ì œ
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x) = (x - \alpha)(x - \beta)$ì—ì„œ ë‘ ìƒìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\alpha < 0 < \beta$
(ë‚˜) $\alpha + \beta > 0$

ì´ë•Œ, ì„¸ ì •ì ë¶„ 
$A = \int_{\alpha}^{0} f(x) dx$, $B = \int_{0}^{\beta} f(x) dx$, $C = \int_{\alpha}^{\beta} f(x) dx$
ì˜ ê°’ì˜ ëŒ€ì†Œ ê´€ê³„ë¥¼ ë°”ë¥´ê²Œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $A < B < C$   â‘¡ $A < C < B$   â‘¢ $B < A < C$   â‘£ $C < A < B$   â‘¤ $C < B < A$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\therefore C < B < A$