## 문제

두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 에 대하여 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?

ㄱ. 수열 $\{ a_{n} \}$ 에서 $a_{n} = \frac{1}{\sqrt{n+1} + \sqrt{n}}$ 일 때, $\sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ 은 발산한다.
ㄴ. 두 수열 $\{ a_{n} \}$, $\{ b_{n} \}$ 이 각각 수렴하면 $\sum_{n=1}^{\infty} a_{n} b_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} \sum_{n=1}^{\infty} b_{n}$ 이다.
ㄷ. 수열 $\{ a_{n} \}$ 이 $a_{1} = 1$, $a_{n+1} = \frac{1}{n+1} a_{n}$ ($n=1, 2, 3, \cdots$) 일 때, $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{a_{n+2}}{a_{n}} = \frac{1}{2}$ 이다.

## 보기

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이

ㄱ. 
$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{n+1} + \sqrt{n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} (\sqrt{k+1} - \sqrt{k})$
$= \lim_{n \to \infty} (\sqrt{n+1} - 1)$
$= \infty$
$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ 은 발산 (참)

ㄴ. (반례) 
$a_{n} = \frac{1}{3^{n}}, b_{n} = 2$ 일 때, 성립하지 않는다. (거짓)

ㄷ. 
$a_{1} = 1$, $a_{n+1} = \frac{1}{n+1} a_{n}$ 이므로
$a_{2} = \frac{1}{2} a_{1}$
$a_{3} = \frac{1}{3} a_{2}$
$\cdots$
$a_{n} = \frac{1}{n} a_{n-1}$
$\therefore a_{n} = \frac{1}{2 \times 3 \times 4 \times \cdots \times n} a_{1} = \frac{1}{n!}$

이때, $\frac{a_{n+2}}{a_{n}}$ 를 구하면
$\frac{a_{n+2}}{a_{n}} = \frac{\frac{1}{(n+2)!}}{\frac{1}{n!}} = \frac{n!}{(n+2)!} = \frac{1}{(n+1)(n+2)}$
$= \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n+2}$

$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{a_{n+2}}{a_{n}} = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n+2} \right)$
$= \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{3} \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{1}{4} \right) + \cdots$
$= \frac{1}{2}$ (참)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄷ이다.

정답: ③