## ë¬¸ì œ
ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $( -3, 3 )$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<ë³´ ê¸°>} \\
ã„±. \lim_{x \to 0} f(x) = -1 \\
ã„´. \lim_{x \to 1} \{ f(x) + g(x) \} = 1 \\
ã„·. \lim_{x \to -1} f(x)g(x) = 0 \\
\hline
\end{array}
$$

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„±, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
ã„±. 
$$ \lim_{x \to 0^+} f(x) = -1, \lim_{x \to 0^-} f(x) = -1 $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ \lim_{x \to 0} f(x) = -1 $$ (ì°¸)

ã„´. 
$$ \lim_{x \to 1^+} \{ f(x) + g(x) \} = f(1^+) + g(1^+) = -1 + 1 = 0 $$
$$ \lim_{x \to 1^-} \{ f(x) + g(x) \} = f(1^-) + g(1^-) = 0 + 1 = 1 $$
ì¦‰,
$$ \lim_{x \to 1^+} \{ f(x) + g(x) \} \neq \lim_{x \to 1^-} \{ f(x) + g(x) \} $$ (ê±°ì§“)

ã„·. 
$$ \lim_{x \to -1^+} f(x)g(x) = 0 \cdot g(-1^+) = 0 $$
$$ \lim_{x \to -1^-} f(x)g(x) = 0 \cdot g(-1^-) = 0 $$
ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \lim_{x \to -1} f(x)g(x) = 0 $$ (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„·ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£