## 문제
수열 $\{ a_n \}$ 은 $a_1 = 1$ 이고,
$$ a_{n+1} = \frac{3a_n - 1}{4a_n - 1} \quad (n \ge 1) $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_n$ 을 구하는 과정의 일부이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{모든 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ 4a_{n+1} - 1 = 4 \times \frac{3a_n - 1}{4a_n - 1} - 1 = 2 - \frac{1}{4a_n - 1} \\ \text{이다. 수열 } \{ b_n \} \text{ 을} \\ b_1 = 1, b_{n+1} = (4a_n - 1)b_n \quad (n \ge 1) \cdots (*) \\ \text{이라 하면,} \\ \vdots \\ b_{n+2} - b_{n+1} = b_{n+1} - b_n \text{ 이다.} \\ \text{즉, } \{ b_n \} \text{ 은 등차수열이므로 } (*) \text{ 에 의하여} \\ b_n = (가) \text{ 이고, } a_n = (나) \text{ 이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$, $(나)$ 에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(14) \times g(5)$ 의 값은?

## 보기
① $15$   ② $16$   ③ $17$   ④ $18$   ⑤ $19$

## 풀이
$b_2 = (4a_1 - 1) b_1 = (4 \times 1 - 1) \times 1 = 3$ 이므로
$b_{n+2} - b_{n+1} = b_{n+1} - b_n = \dots = b_2 - b_1 = 2$
따라서 등차수열 $\{ b_n \}$ 은 첫째항이 $1$ 이고 공차가 $2$ 이므로
$b_n = 2n - 1$
따라서 $b_{n+1} = 2n + 1$ 이므로 $(*)$ 에서
$2n + 1 = (4a_n - 1) (2n - 1)$
$4a_n - 1 = \frac{2n + 1}{2n - 1}$
$4a_n = \frac{2n + 1}{2n - 1} + 1 = \frac{2n + 1 + 2n - 1}{2n - 1} = \frac{4n}{2n - 1}$
$\therefore a_n = \frac{n}{2n - 1}$
따라서 $f(n) = 2n - 1$, $g(n) = \frac{n}{2n - 1}$ 이므로
$f(14) \times g(5) = (2 \times 14 - 1) \times \frac{5}{2 \times 5 - 1} = 27 \times \frac{5}{9} = 15$

정답: ①