## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì—ì„œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ë„“ì´ëŠ” $6$ ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ $yz$ í‰ë©´ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ëŠ” $3$ ì´ë‹¤.

ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ í‰ë©´ $x-2y+2z=1$ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $2\sqrt{6}+1$   â‘¡ $2\sqrt{2}+3$   â‘¢ $3\sqrt{5}-1$   â‘£ $2\sqrt{5}+1$   â‘¤ $3\sqrt{6}-2$

## í’€ì´
(ê°€), (ë‚˜) ì¡°ê±´ì— ì˜í•´ $\triangle ABC$ ë¥¼ í¬í•¨í•œ í‰ë©´ê³¼ $yz$ í‰ë©´ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta_1$ ì´ë¼ í•˜ë©´
$$ 6 \cos \theta_1 = 3 $$
ì—ì„œ
$$ \cos \theta_1 = \frac{1}{2} $$
ì¦‰,
$$ \theta_1 = 60^{\circ} $$
í‰ë©´ $x-2y+2z=1$ ê³¼ $yz$ í‰ë©´ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta_2$ ë¼ í•˜ë©´ ë‘ í‰ë©´ì˜ ë²•ì„ ë²¡í„°ê°€ ê°ê° ($1$, $-2$, $2$), ($1$, $0$, $0$) ì´ë¯€ë¡œ
$$ \cos \theta_2 = \frac{|1 \cdot 1 + (-2) \cdot 0 + 2 \cdot 0|}{\sqrt{1^2 + (-2)^2 + 2^2} \sqrt{1^2 + 0^2 + 0^2}} = \frac{1}{3} $$
í•œí¸, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ í‰ë©´ $x-2y+2z=1$ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” ì´ ë‘ í‰ë©´ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ ìµœì†Œê°€ ë˜ì–´ì•¼ í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìµœì†Œì˜ ê°ì„ $\theta$ ë¼ í•˜ë©´
$$ \theta = |\theta_1 - \theta_2| $$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$$ \begin{aligned} \cos \theta &= \cos(\theta_1 - \theta_2) \\ &= \cos \theta_1 \cos \theta_2 + \sin \theta_1 \sin \theta_2 \\ &= \frac{1}{2} \times \frac{1}{3} + \frac{\sqrt{3}}{2} \times \sqrt{1 - \frac{1}{9}} \\ &= \frac{1}{6} + \frac{2\sqrt{6}}{6} \end{aligned} $$
ë”°ë¼ì„œ ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€
$$ 6 \cos \theta = 2\sqrt{6} + 1 $$
ì •ë‹µ â‘ 