## ë¬¸ì œ
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[ -1 , 2 ]$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f ( x )$, $y = g ( x )$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $\lim _{x \to 0-} f ( x ) = -1$
ã„´. í•¨ìˆ˜ $f ( x ) + g ( x )$ëŠ” $x = 1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $( f \circ g ) ( x )$ëŠ” ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $( -1 , 2 )$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$  â‘¡ $ã„´$  â‘¢ $ã„±, ã„´$  â‘£ $ã„´, ã„·$  â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim _{x \to 0-} f(x) = -1$ (ì°¸)

ã„´. $\lim _{x \to 1-} \{ f(x) + g(x) \} = ( -1 ) + 1 = 0$ ì´ê³ 
$\lim _{x \to 1+} \{ f(x) + g(x) \} = 1 + ( -1 ) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim _{x \to 1} \{ f(x) + g(x) \} = 0$ ì´ë‹¤.
$x = 1$ì—ì„œ í•¨ìˆ«ê°’ $f(1) + g(1) = 0$ ì´ë‹¤.
$\lim _{x \to 1} \{ f(x) + g(x) \} = f(1) + g(1)$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) + g(x)$ëŠ” $x = 1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„·. (ë°˜ë¡€) $\lim _{x \to 1-} (f \circ g)(x) = \lim _{x \to 1-} f(x) = -1$ ì´ê³ 
$\lim _{x \to 1+} (f \circ g)(x) = \lim _{x \to -1+} f(x) = -1$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim _{x \to 1} (f \circ g)(x) = -1$ ì´ë‹¤.
$(f \circ g)(1) = f ( g(1) ) = f(0) = 0$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\lim _{x \to 1} (f \circ g)(x) \neq (f \circ g)(1)$ ì´ë¯€ë¡œ
í•¨ìˆ˜ $( f \circ g )(x)$ëŠ” $x = 1$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„±, ã„´$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢