## 문제

삼차함수 $y=f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

$$ \begin{array}{l} (가) \text{ 방정식 } f(x)-x=0 \text{이 서로 다른 세 실근 } \alpha, \beta, \gamma \text{를 갖는다.} \\ (나) \text{ } x=3 \text{일 때 극값 } 7 \text{을 갖는다.} \\ (다) \text{ } f(f(3))=5 \end{array} $$

$f(f(x))$를 $f(x)-x$로 나눈 몫을 $g(x)$, 나머지를 $h(x)$라 할 때, 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?

## 보기

① $ㄱ$
② $ㄴ$
③ $ㄱ, ㄴ$
④ $ㄴ, ㄷ$
⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이

ㄱ. $\alpha, \beta, \gamma$는 방정식 $f(x) = x$의 근이므로
$f(\alpha) = \alpha$, $f(\beta) = \beta$, $f(\gamma) = \gamma$이다.
$\therefore f(f(\alpha)) = f(\alpha) = \alpha$
$f(f(\beta)) = f(\beta) = \beta$
$f(f(\gamma)) = f(\gamma) = \gamma$
따라서, $\alpha, \beta, \gamma$는 방정식 $f(f(x)) = x$의 근이다. (참)

ㄴ. $f(x) - x$가 삼차식이므로 나머지는 $h(x) = px^2 + qx + r$로 놓을 수 있다.
$\therefore f(f(x)) = \{ f(x) - x \} g(x) + h(x) = \{ f(x) - x \} g(x) + px^2 + qx + r$
$f(f(\alpha)) = p\alpha^2 + q\alpha + r = \alpha$ $\cdots$ ㉠
$f(f(\beta)) = p\beta^2 + q\beta + r = \beta$ $\cdots$ ㉡
$f(f(\gamma)) = p\gamma^2 + q\gamma + r = \gamma$ $\cdots$ ㉢
㉠$-$㉡에서 $p(\alpha^2 - \beta^2) + q(\alpha - \beta) = \alpha - \beta$
$\alpha \neq \beta$이므로 $p(\alpha + \beta) + q = 1$ $\cdots$ ㉣
㉡$-$㉢에서 $p(\beta^2 - \gamma^2) + q(\beta - \gamma) = \beta - \gamma$
$\beta \neq \gamma$이므로 $p(\beta + \gamma) + q = 1$ $\cdots$ ㉤
㉣$-$㉤에서 $p(\alpha - \gamma) = 0$
$\alpha \neq \gamma$이므로 $p = 0$
㉣에서 $q = 1$
㉠에서 $\alpha + r = \alpha$이므로 $r = 0$
$\therefore h(x) = x$ (참)

ㄷ. $f(f(x)) = \{ f(x) - x \} g(x) + x$ $\cdots (*)$
조건 (나), (다)에서 $f(3) = 7$, $f(f(3)) = 5$이므로
$f(f(3)) = \{ f(3) - 3 \} g(3) + 3$에서 $5 = (7 - 3)g(3) + 3$
$\therefore g(3) = \frac{1}{2}$
$(*)$의 양변을 $x$에 대하여 미분하면
$f'(f(x))f'(x) = \{ f'(x) - 1 \} g(x) + \{ f(x) - x \} g'(x) + 1$
$x = 3$을 대입하면 $f'(f(3))f'(3) = \{ f'(3) - 1 \} g(3) + \{ f(3) - 3 \} g'(3) + 1$
조건 (나)에서 $f'(3) = 0$이므로
$0 = (0 - 1) \times \frac{1}{2} + (7 - 3)g'(3) + 1$
$4g'(3) = -\frac{1}{2}$
$\therefore g'(3) = -\frac{1}{8}$ (거짓)

따라서 보기 중 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.

[정답] ③