## 문제

그림과 같이 중심이 $A(0, 1)$이고 반지름의 길이가 $1$인 원 위의 점 $P_{n}$과 $x$축 위의 점 $Q_{n}$은 다음 규칙을 만족한다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(가) 점 $P_{0}$은 원점이고, 점 $P_{n}$은 제 $1$사분면의 점이다.
(나) 호 $P_{n-1}P_{n}$의 길이를 $l_{n}$이라 할 때, $l_{n+1} = rl_{n}$이다.
(다) 점 $Q_{n}$은 점 $B(0, 2)$와 점 $P_{n}$을 이은 직선이 $x$축과 만나는 점이다.

$Q_{2}(2, 0)$이고 $\sum_{n=1}^{\infty} l_{n} = \frac{8}{15}\pi$일 때, 상수 $r$의 값은?

## 보기

① $\frac{1}{6}$   ② $\frac{1}{5}$   ③ $\frac{1}{4}$   ④ $\frac{1}{3}$   ⑤ $\frac{1}{2}$

## 풀이

$\angle P_{n-1}AP_{n} = \theta_{n}$이라 하면 반지름의 길이가 $1$이므로 $l_{n} = \theta_{n}$이다.
조건 (나)에 의하여 $\theta_{n} = \theta_{1}r^{n-1}$이다.

$\sum_{n=1}^{\infty} l_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} \theta_{n} = \frac{\theta_{1}}{1-r} = \frac{8}{15}\pi \cdots$ ①

점 $B(0, 2)$와 점 $Q_{2}(2, 0)$을 이은 직선의 방정식은 $y = -x + 2$이다.
점 $P_{2}$는 직선 $y = -x + 2$와 원 $x^{2} + (y-1)^{2} = 1$의 교점이므로
$x^{2} + (-x+2-1)^{2} = 1$
$x^{2} + (1-x)^{2} = 1$
$2x^{2} - 2x = 0$
$2x(x-1) = 0$
점 $P_{2}$는 제 $1$사분면의 점이므로 $x=1$이다.
따라서 $P_{2}(1, 1)$이다.

점 $A(0, 1)$, $P_{0}(0, 0)$, $P_{2}(1, 1)$에 대하여
$\vec{AP_{0}} = (0, -1)$, $\vec{AP_{2}} = (1, 0)$이므로 두 벡터가 이루는 각은 $\frac{\pi}{2}$이다.
$\theta_{1} + \theta_{2} = \theta_{1} + r\theta_{1} = \theta_{1}(1+r) = \frac{\pi}{2} \cdots$ ②

①, ②에 의하여
$\theta_{1} = \frac{8}{15}\pi(1-r)$를 ②에 대입하면
$\frac{8}{15}\pi(1-r)(1+r) = \frac{\pi}{2}$
$\frac{8}{15}(1-r^{2}) = \frac{1}{2}$
$1-r^{2} = \frac{15}{16}$
$r^{2} = \frac{1}{16}$
$r > 0$이므로 $r = \frac{1}{4}$이다.

정답: ③