## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹
$$ \left( \begin{array}{cc} a & b \\ -b & a \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3x + 5y \\ -3x + 3y \end{array} \right) $$
ê°€ $x = 0$, $y = 0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°–ë„ë¡ ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì˜ ê°’ì„ ì •í•  ë•Œ, $a^{2} + b^{2}$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°ê° $M$, $m$ì´ë¼ í•˜ì. $M + m$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $36$   â‘¡ $40$   â‘¢ $44$   â‘£ $48$   â‘¤ $52$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¤

$$ \left( \begin{array}{cc} a & b \\ -b & a \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & 5 \\ -3 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) $$
$$ \left( \begin{array}{cc} a - 3 & b - 5 \\ -b + 3 & a - 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ì´ $x = 0$, $y = 0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ë¥¼ ê°€ì§€ë ¤ë©´ 
$$ \left( \begin{array}{cc} a - 3 & b - 5 \\ -b + 3 & a - 3 \end{array} \right) $$
ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì•„ì•¼ í•œë‹¤.
ì¦‰ $(a - 3)^{2} + (b - 5)(b - 3) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$(a - 3)^{2} + (b - 4)^{2} = 1$
ì  $P(a, b)$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $(3, 4)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› ìœ„ì˜ ì ì´ë¼ í•˜ì.
ì´ë•Œ, $a^{2} + b^{2} = \overline{OP}^{2}$ì´ê³  ì›ì ê³¼ ì  $(3, 4)$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” $\sqrt{3^{2} + 4^{2}} = 5$ ì´ë¯€ë¡œ
$5 - 1 \leq \overline{OP} \leq 5 + 1$
$4^{2} \leq \overline{OP}^{2} \leq 6^{2}$
$\therefore M + m = 36 + 16 = 52$