## 문제

다음은 $A \neq kE$ 인 모든 이차정사각행렬 $A$ 에 대하여 행렬 $X$ 가 $AX=XA$ 를 만족하면, 항상 $X=mA+nE$ 형태로 나타낼 수 있음을 증명한 것이다. (단, 행렬 $A$, $X$ 의 모든 성분과 $k, m, n$ 은 실수이다.)

두 행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$, $X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & w \end{pmatrix}$ 라 두면 $AX=XA$ 이므로 
$bz = \text{(가)}$, 
$(a-d)y = b(x-w)$, 
$(a-d)z = c(x-w)$ 이다.

(ⅰ) $a-d=0$ 인 경우
$A \neq kE$ 에서 $b \neq 0$ 또는 $c \neq 0$ 이므로 $x=w$ 이다.
㉠ $b \neq 0$ 이면 $z = \frac{\text{(가)}}{b}$ 이므로
$X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & x \end{pmatrix} = \text{(나)} A + \left(x - \frac{a}{b}y \right) E$
㉡ $c \neq 0$ 이면 $y = \frac{bz}{c}$ 이므로
$X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & x \end{pmatrix} = \frac{z}{c} A + \left(x - \frac{a}{c}z \right) E$

(ⅱ) $a-d \neq 0$ 인 경우
$y = \frac{b(x-w)}{a-d}$, $z = \frac{c(x-w)}{a-d}$ 이므로
$X = \frac{x-w}{a-d} A + \text{(다)} E$ 이다.

(ⅰ)과 (ⅱ)에 의해 이차정사각행렬 $X$ 는 $X=mA+nE$ 형태로 나타낼 수 있다.
위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline ① & ax & \frac{y}{b} & \frac{bz-cy}{a-d} \\ \hline ② & ax & \frac{a}{b} & \frac{dx-aw}{a-d} \\ \hline ③ & cy & \frac{y}{b} & \frac{bz-cy}{a-d} \\ \hline ④ & cy & \frac{a}{b} & \frac{aw-dx}{a-d} \\ \hline ⑤ & cy & \frac{y}{b} & \frac{aw-dx}{a-d} \\ \hline \end{array} $$

① (가) $ax$, (나) $\frac{y}{b}$, (다) $\frac{bz-cy}{a-d}$   ② (가) $ax$, (나) $\frac{a}{b}$, (다) $\frac{dx-aw}{a-d}$   ③ (가) $cy$, (나) $\frac{y}{b}$, (다) $\frac{bz-cy}{a-d}$   ④ (가) $cy$, (나) $\frac{a}{b}$, (다) $\frac{aw-dx}{a-d}$   ⑤ (가) $cy$, (나) $\frac{y}{b}$, (다) $\frac{aw-dx}{a-d}$

## 풀이

두 행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$, $X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & w \end{pmatrix}$ 에 대하여
$AX = \begin{pmatrix} ax+bz & ay+bw \\ cx+dz & cy+dw \end{pmatrix}$, $XA = \begin{pmatrix} ax+cy & bx+dy \\ az+cw & bz+dw \end{pmatrix}$ 이다.
$AX = XA$ 이기 위해서는 모든 성분이 같아야 하므로:
$ax+bz = ax+cy \implies bz = cy \cdots$ (가)
$ay+bw = bx+dy \implies (a-d)y = b(x-w)$
$cx+dz = az+cw \implies (a-d)z = c(x-w)$
$cy+dw = bz+dw \implies cy = bz$

(ⅰ) $a-d=0$ 이고 $b \neq 0$ 인 경우:
$x=w$ 이고 $z = \frac{cy}{b}$ 이다.
$X = \begin{pmatrix} x & y \\ \frac{cy}{b} & x \end{pmatrix}$ 를 $mA+nE$ 꼴로 나타내면,
$y = mb$ 에서 $m = \frac{y}{b} \cdots$ (나)
$x = ma+n$ 에서 $n = x - \frac{ay}{b}$ 이므로
$X = \frac{y}{b} A + \left(x - \frac{a}{b}y \right) E$ 가 성립한다.

(ⅱ) $a-d \neq 0$ 인 경우:
$X = \frac{x-w}{a-d} A + nE$ 에서
$x = \frac{x-w}{a-d} a + n$ 이므로
$n = x - \frac{a(x-w)}{a-d} = \frac{ax-dx-ax+aw}{a-d} = \frac{aw-dx}{a-d} \cdots$ (다)

따라서 (가) $cy$, (나) $\frac{y}{b}$, (다) $\frac{aw-dx}{a-d}$ 이다.

정답은 ⑤이다.