## ë¬¸ì œ
í–‰ë ¬ $X = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right)$ì˜ ì„±ë¶„ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‘ ì  $(a, c)$, $(b, d)$ë¥¼ ì •í•˜ê³  ì´ ë‘ ì  ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $L(X)$ë¼ í•˜ì. ë‘ í–‰ë ¬ $A = \left( \begin{array}{cc} x_{1} & x_{2} \\ y_{1} & y_{2} \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} x_{1} & x_{2} \\ -y_{1} & -y_{2} \end{array} \right)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

<ë³´ê¸°>
ã„±. $L(A) = L(B)$
ã„´. $L(2A) = 2L(A)$
ã„·. $L(A+B) = L(A) + L(B)$

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢

ã„±. 
$$ L(A) = \sqrt{(x_{2} - x_{1})^{2} + (y_{2} - y_{1})^{2}} $$ 
$$ L(B) = \sqrt{(x_{2} - x_{1})^{2} + (-y_{2} - (-y_{1}))^{2}} = \sqrt{(x_{2} - x_{1})^{2} + (y_{2} - y_{1})^{2}} $$ 
$\therefore L(A) = L(B)$ (ì°¸) 

ã„´. 
$$ L(2A) = \sqrt{(2x_{2} - 2x_{1})^{2} + (2y_{2} - 2y_{1})^{2}} $$ 
$$ = 2\sqrt{(x_{2} - x_{1})^{2} + (y_{2} - y_{1})^{2}} $$ 
$$ = 2L(A) $$ (ì°¸) 

ã„·. 
$A + B = 2 \left( \begin{array}{cc} x_{1} & x_{2} \\ 0 & 0 \end{array} \right)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$ L(A + B) = 2|x_{2} - x_{1}| $$ 
$$ \therefore \frac{1}{2}L(A + B) = |x_{2} - x_{1}| \leq \sqrt{(x_{2} - x_{1})^{2} + (y_{2} - y_{1})^{2}} = L(A) = L(B) $$ 
$$ \therefore L(A + B) \leq L(A) + L(B) $$ (ê±°ì§“) 
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤.

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´] 
$A_{1}(x_{1}, y_{1})$, $A_{2}(x_{2}, y_{2})$, $B_{1}(x_{1}, -y_{1})$, $B_{2}(x_{2}, -y_{2})$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $L(A) = \overline{A_{1}A_{2}}$, $L(B) = \overline{B_{1}B_{2}}$ 
ê·¸ëŸ°ë° ë‘ ì„ ë¶„ $A_{1}A_{2}$, $B_{1}B_{2}$ëŠ” $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ ê¸¸ì´ê°€ ê°™ë‹¤. 
$\therefore L(A) = L(B)$ (ì°¸) 

ã„´. $L(2A)$ëŠ” ì„ ë¶„ $A_{1}A_{2}$ë¥¼ ì›ì ì„ ë‹®ìŒì˜ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ì—¬ $2$ë°°ë§Œí¼ í™•ëŒ€í•œ ì„ ë¶„ì˜ ê¸¸ì´ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ $L(2A) = 2L(A)$ (ì°¸) 

ã„·. $A + B = 2 \left( \begin{array}{cc} x_{1} & x_{2} \\ 0 & 0 \end{array} \right)$ ì´ë¯€ë¡œ $L(A + B) = 2|x_{2} - x_{1}|$ 
ì´ë•Œ, $\frac{1}{2}L(A + B) = |x_{2} - x_{1}|$ì€ ì„ ë¶„ $A_{1}A_{2}$ì˜ ì–‘ ëì ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ê°ê° ë‚´ë¦° ë‘ ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œ $A'_{1}$, $A'_{2}$ì„ ì–‘ ëì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì„ ë¶„ $\overline{A'_{1}A'_{2}}$ì˜ ê¸¸ì´ì™€ ê°™ë‹¤. 
$\overline{A'_{1}A'_{2}} \leq \overline{A_{1}A_{2}}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{1}{2}L(A + B) \leq L(A)$ 
$\therefore L(A + B) \leq L(A) + L(B)$ (ê±°ì§“) 
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤.