## ë¬¸ì œ
ì–´ë–¤ ì‹œí–‰ì—ì„œ ì¼ì–´ë‚  ìˆ˜ ìˆëŠ” ëª¨ë“  ê²°ê³¼ì˜ ì§‘í•©ì„ $S$ë¼ í•˜ì. $S$ì˜ ë¶€ë¶„ì§‘í•©ì¸ ì„¸ ì‚¬ê±´ $A$, $B$, $C$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±í•œë‹¤.

(ê°€) $A \cup B \cup C = S$
(ë‚˜) ì‚¬ê±´ $A \cap B$ì™€ ì‚¬ê±´ $C$ëŠ” ì„œë¡œ ë°°ë°˜ì´ë‹¤.
(ë‹¤) ì‚¬ê±´ $A$ì™€ ì‚¬ê±´ $B$ëŠ” ì„œë¡œ ë…ë¦½ì´ë‹¤.

$P(A) = \frac{1}{2}$, $P(B) = \frac{1}{3}$, $P(C) = \frac{2}{3}$ì¼ ë•Œ, $P(A | C) + P(B | C)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{6}$   â‘¡ $\frac{1}{4}$   â‘¢ $\frac{1}{3}$   â‘£ $\frac{1}{2}$   â‘¤ $\frac{2}{3}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ â‘£

ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì— ì˜í•´ì„œ
$P(A \cap B) = P(A) \cdot P(B) = \frac{1}{2} \cdot \frac{1}{3} = \frac{1}{6}$ ì´ë¯€ë¡œ
$P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(A \cap B) = \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{6} = \frac{2}{3}$
ì¡°ê±´ (ê°€), (ë‚˜)ì— ë§ê²Œ ë²¤ë‹¤ì´ì–´ê·¸ë¨ì„ ê·¸ë¦¬ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$P(A \cup B) = \frac{2}{3}$, $P(C) = \frac{2}{3}$
$\therefore a+b = \frac{1}{3}$

ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•´ì„œ
$(A \cup B)^{C} = C - (A \cup B)$
$P((A \cup B)^{C}) = 1 - \frac{2}{3} = \frac{1}{3}$ ì´ê³ 

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•´ì„œ
$P(A \cap C) + P(B \cap C) = P(C) - P((A \cup B)^{C}) = \frac{2}{3} - \frac{1}{3} = \frac{1}{3}$ ì´ë¯€ë¡œ

$P(A | C) + P(B | C) = \frac{P(A \cap C) + P(B \cap C)}{P(C)}$
$= \frac{\frac{1}{3}}{\frac{2}{3}} = \frac{1}{2}$