## ë¬¸ì œ
ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $3$ì¸ ì› $O_{1}$ì´ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì› $O_{1}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ê³  ì„œë¡œ ì™¸ì ‘í•˜ê²Œ ê·¸ë¦° ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°™ì€ ì„¸ ì› $A_{1}$, $B_{1}$, $C_{1}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì›ì„ $O_{2}$ë¼ í•˜ì. ì› $O_{2}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ê³  ì„œë¡œ ì™¸ì ‘í•˜ê²Œ ê·¸ë¦° ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°™ì€ ì„¸ ì› $A_{2}$, $B_{2}$, $C_{2}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì›ì„ $O_{3}$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ê·¸ë¦° ì› $O_{n}$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} l_{n}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $(5+4\sqrt{3})\pi$ â‘¡ $(6+4\sqrt{3})\pi$ â‘¢ $(7+4\sqrt{3})\pi$ â‘£ $(8+4\sqrt{3})\pi$ â‘¤ $(9+4\sqrt{3})\pi$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡ 

ì› $A_{n}$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a_{n}$, ì› $O_{n}$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_{n}$ë¼ í•˜ë©´ 
$r_{1} = 3$, $a_{n} = \frac{\sqrt{3}}{2} r_{n+1}$, $r_{n} - r_{n+1} = a_{n}$ì´ë¯€ë¡œ 
$r_{n} - r_{n+1} = \frac{\sqrt{3}}{2} r_{n+1}$, $r_{n+1} (1 + \frac{\sqrt{3}}{2}) = r_{n}$ 
$r_{n+1} = \frac{2}{2 + \sqrt{3}} r_{n}$, $r_{n+1} = 2(2 - \sqrt{3}) r_{n}$ 
ë”°ë¼ì„œ $\sum_{n=1}^{\infty} l_{n} = \frac{6\pi}{1 - (4 - 2\sqrt{3})} = (6 + 4\sqrt{3})\pi$