## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 이
$T_{n}=2 a_{1}+3 a_{2}+ \cdots +(n+1) a_{n}=\frac{n}{2 n+4}$ ($n=1, 2, 3, \cdots$)
을 만족할 때, 다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$\sum_{k=1}^{n} a_{k}= \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{n} \cdots (\star)$
이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때,
$a_{1} = \text{(가)}$
$\frac{1}{(1+1)^{2}}-T_{1} = \text{(가)}$
이므로 $(\star)$ 이 성립한다.

(ⅱ) $n=m$ 일 때, $(\star)$ 이 성립한다고 가정하면
$\sum_{k=1}^{m} a_{k}= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}$
이다. $n=m+1$ 일 때, $(\star)$ 이 성립함을 보이자.
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k}= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}+a_{m+1}$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m} + \text{(나)} (T_{m+1}-T_{m})$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1} + \frac{m+3}{m+2} (T_{m+1}-T_{m})$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1} + \frac{1}{(m+2)^{2}}$
$= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}$
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(\star)$ 이 성립한다.

따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(\star)$ 이 성립한다.

위의 (가)에 알맞은 수를 $\alpha$, (나)에 알맞은 식을 $f(m)$ 이라 할 때, $\frac{\alpha}{f(2)}$ 의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{12}$   ② $\frac{1}{6}$   ③ $\frac{1}{4}$   ④ $\frac{1}{3}$   ⑤ $\frac{1}{2}$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$ 일 때,
$T_{1} = 2a_{1} = \frac{1}{2(1)+4} = \frac{1}{6}$ 이므로
$a_{1} = \frac{1}{12}$
$\frac{1}{(1+1)^{2}} - T_{1} = \frac{1}{4} - \frac{1}{6} = \frac{1}{12}$
따라서 $\alpha = \frac{1}{12}$ 이다.

(ⅱ) $T_{n} = \sum_{k=1}^{n} (k+1)a_{k}$ 에서
$T_{m+1} - T_{m} = (m+2)a_{m+1}$ 이므로
$a_{m+1} = \frac{1}{m+2}(T_{m+1} - T_{m})$ 이다.
그러므로 $f(m) = \frac{1}{m+2}$ 이다.

$f(2) = \frac{1}{2+2} = \frac{1}{4}$ 이므로
$\frac{\alpha}{f(2)} = \frac{\frac{1}{12}}{\frac{1}{4}} = \frac{4}{12} = \frac{1}{3}$

정답은 ④ 이다.