## 문제

다음은 $A \neq kE$인 모든 이차정사각행렬 $A$에 대하여 행렬 $X$가 $AX=XA$를 만족하면, 항상 $X=mA+nE$ 형태로 나타낼 수 있음을 증명한 것이다. (단, 행렬 $A$, $X$의 모든 성분과 $k$, $m$, $n$은 실수이다.)

두 행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$, $X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & w \end{pmatrix}$라 두면 $AX=XA$이므로
$bz = \text{(가)}$, $(a-d)y=b(x-w)$, $(a-d)z=c(x-w)$이다.

(ⅰ) $a-d=0$인 경우
$A \neq kE$에서 $b \neq 0$ 또는 $c \neq 0$이므로 $x=w$이다.
㉠ $b \neq 0$이면 $z = \frac{\text{(가)}}{b}$이므로
$X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & x \end{pmatrix} = \text{(나)} A + \left(x - \frac{a}{b}y\right)E$
㉡ $c \neq 0$이면 $y = \frac{bz}{c}$이므로
$X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & x \end{pmatrix} = \frac{z}{c} A + \left(x - \frac{a}{c}z\right)E$

(ⅱ) $a-d \neq 0$인 경우
$y = \frac{b(x-w)}{a-d}$, $z = \frac{c(x-w)}{a-d}$이므로
$X = \frac{x-w}{a-d} A + \text{(다)} E$이다.

(ⅰ)과 (ⅱ)에 의해 이차정사각행렬 $X$는 $X=mA+nE$ 형태로 나타낼 수 있다.
위의 증명에서 (가), (나), (다)에 알맞은 것은?

## 보기

$$ \begin{array}{c|c|c|c} \hline & \text{(가)} & \text{(나)} & \text{(다)} \\ \hline ① & ax & \frac{y}{b} & \frac{bz-cy}{a-d} \\ \hline ② & ax & \frac{a}{b} & \frac{dx-aw}{a-d} \\ \hline ③ & cy & \frac{y}{b} & \frac{bz-cy}{a-d} \\ \hline ④ & cy & \frac{a}{b} & \frac{aw-dx}{a-d} \\ \hline ⑤ & cy & \frac{y}{b} & \frac{aw-dx}{a-d} \\ \hline \end{array} $$

① $\text{(가)}: ax, \text{(나)}: \frac{y}{b}, \text{(다)}: \frac{bz-cy}{a-d}$   ② $\text{(가)}: ax, \text{(나)}: \frac{a}{b}, \text{(다)}: \frac{dx-aw}{a-d}$   ③ $\text{(가)}: cy, \text{(나)}: \frac{y}{b}, \text{(다)}: \frac{bz-cy}{a-d}$   ④ $\text{(가)}: cy, \text{(나)}: \frac{a}{b}, \text{(다)}: \frac{aw-dx}{a-d}$   ⑤ $\text{(가)}: cy, \text{(나)}: \frac{y}{b}, \text{(다)}: \frac{aw-dx}{a-d}$

## 풀이

두 행렬 $A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$, $X = \begin{pmatrix} x & y \\ z & w \end{pmatrix}$라 두면 $AX=XA$이므로
$$ \begin{pmatrix} ax+bz & ay+bw \\ cx+dz & cy+dw \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} ax+cy & bx+dy \\ az+cw & bz+dw \end{pmatrix} $$
각 성분을 비교하면 $bz = cy$, $(a-d)y = b(x-w)$, $(a-d)z = c(x-w)$를 얻는다.
따라서 $\text{(가)} = cy$이다.

(ⅰ) $a-d=0$인 경우:
$A \neq kE$이므로 $b$ 또는 $c$는 $0$이 아니다. 이때 $x=w$가 성립한다.
㉠ $b \neq 0$이면 $z = \frac{cy}{b}$이므로
$X = \begin{pmatrix} x & y \\ \frac{cy}{b} & x \end{pmatrix} = \frac{y}{b} \begin{pmatrix} a & b \\ c & a \end{pmatrix} + \left(x - \frac{a}{b}y\right) \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix} = \text{(나)} A + \left(x - \frac{a}{b}y\right)E$
따라서 $\text{(나)} = \frac{y}{b}$이다.

(ⅱ) $a-d \neq 0$인 경우:
$y = \frac{b(x-w)}{a-d}$, $z = \frac{c(x-w)}{a-d}$를 $X = mA+nE$에 대입하여 정리하면
$m = \frac{x-w}{a-d}$이고, $n = x - ma = x - \frac{a(x-w)}{a-d} = \frac{ax-dx-ax+aw}{a-d} = \frac{aw-dx}{a-d}$이다.
따라서 $\text{(다)} = \frac{aw-dx}{a-d}$이다.

위의 결과에 의해 알맞은 조합은 ⑤이다.

정답: ⑤