## 문제
다음은 자연수 $n$에 대하여 등식
$$\sum_{i=1}^{2 n-1} \{ i+(n-1)^{2} \} =(n-1)^{3}+n^{3} \cdots \cdots (\ast)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n=1$ 일 때, $1+0^{2}=0^{3}+1^{3}$ 이므로 $(\ast)$이 성립한다.
(2) $n=k$ 일 때, $(\ast)$이 성립한다고 가정하고, $n=k+1$ 일 때 $(\ast)$이 성립함을 보이자.
$$\sum_{i=1}^{2 k+1} (i+k^{2} )$$
$$= \sum_{i=1}^{2 k-1} \{ i+(k-1)^{2} \} + \sum_{i=1}^{2 k-1}(2 k-1) + \text{(가)}$$
$$= \text{(나)}$$
그러므로 $n=k+1$ 일 때도 $(\ast)$이 성립한다.
따라서 (1), (2)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\ast)$이 성립한다.

위의 (가)에 알맞은 식을 $f(k)$, (나)에 알맞은 식을 $g(k)$라 할 때, $\frac{g(4)}{f(4)}$의 값은?

## 보기
① $\frac{23}{7}$   ② $\frac{24}{7}$   ③ $\frac{25}{7}$   ④ $\frac{26}{7}$   ⑤ $\frac{27}{7}$

## 풀이
$$\sum_{i=1}^{2 k+1} (i+k^{2} )$$
$$= \sum_{i=1}^{2 k-1} (i+k^{2} )+ \sum_{i=2 k}^{2 k+1} (i+k^{2} )$$
$$= \sum_{i=1}^{2 k-1} (i+k^{2} )+ (2 k+k^{2} )+ (2 k+1+k^{2} )$$
$$= \sum_{i=1}^{2 k-1} \{ i+(k-1)^{2}+(2 k-1) \} + (2 k^{2}+4 k+1 )$$
$$= \sum_{i=1}^{2 k-1} \{ i+(k-1)^{2} \} + \sum_{i=1}^{2 k-1}(2 k-1)+ (2 k^{2}+4 k+1 )$$
이므로 $f(k)=2 k^{2}+4 k+1$이다.
한편
$$\sum_{i=1}^{2 k-1} \{ i+(k-1)^{2} \} + \sum_{i=1}^{2 k-1}(2 k-1)+ (2 k^{2}+4 k+1 )$$
$$=(k-1)^{3}+k^{3}+ \sum_{i=1}^{2 k-1}(2 k-1)+ (2 k^{2}+4 k+1 )$$
$$=(k-1)^{3}+k^{3}+(2 k-1)^{2}+ (2 k^{2}+4 k+1 )$$
$$=k^{3}-3 k^{2}+3 k-1+k^{3}+4 k^{2}-4 k+1+2 k^{2}+4 k+1$$
$$=k^{3}+k^{3}+3 k^{2}+3 k+1$$
$$=k^{3}+(k+1)^{3}$$
그러므로 $g(k)=k^{3}+(k+1)^{3}$이다.
$\therefore \frac{g(4)}{f(4)}=\frac{189}{49}=\frac{27}{7}$

[정답] ⑤