## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $y = x + 1$ ìœ„ì— ë‘ ì  $A(-1, 0)$ ê³¼ $P(t, t + 1)$ ì´ ìˆë‹¤. ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $y = x + 1$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ $y$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to \infty} \frac{\overline{AQ}^2}{\overline{AP}^2}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\frac{3}{2}$   â‘¢ $2$   â‘£ $\frac{5}{2}$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
ì§ì„  $y = x + 1$ ê³¼ ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $-1$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $P(t, t + 1)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $PQ$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y - (t + 1) = -(x - t)$, ì¦‰ $y = -x + 2t + 1$
ì´ë•Œ ì§ì„  $PQ$ ê°€ $y$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ $Q$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $Q$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, 2t + 1)$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ
$\overline{AP}^2 = (t + 1)^2 + (t + 1)^2 = 2t^2 + 4t + 2$,
$\overline{AQ}^2 = 1^2 + (2t + 1)^2 = 1 + 4t^2 + 4t + 1 = 4t^2 + 4t + 2$
ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{t \to \infty} \frac{\overline{AQ}^2}{\overline{AP}^2} = \lim_{t \to \infty} \frac{4t^2 + 4t + 2}{2t^2 + 4t + 2}$
$= \lim_{t \to \infty} \frac{4 + \frac{4}{t} + \frac{2}{t^2}}{2 + \frac{4}{t} + \frac{2}{t^2}} = 2$

ì •ë‹µ: â‘¢