## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$이 $T_{n}=2 a_{1}+3 a_{2}+ \cdots +(n+1) a_{n}=\frac{n}{2 n+4}$ (단, $n=1, 2, 3, \cdots$)을 만족할 때, 다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 $\sum_{k=1}^{n} a_{k}= \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{n} \cdots (\star)$이 성립함을 수학적귀납법으로 증명한 것이다.

(i) $n=1$ 일 때,
(좌변) $=a_{1}=$ (가)
$=\frac{1}{(1+1)^{2}}-T_{1}=$ (가)
$(\star)$이 성립한다.

(ii) $n=m$ 일 때, $(\star)$이 성립한다고 가정하면
$\sum_{k=1}^{m} a_{k}= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}$이다.
$n=m+1$ 일 때, $(\star)$이 성립함을 보이자.
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k}= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}+a_{m+1}$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}+$ (나) $(T_{m+1}-T_{m})$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}+\frac{m+3}{m+2} (T_{m+1}-T_{m})$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}+\frac{1}{(m+2)^{2}}$
$= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}$
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(\star)$이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\star)$이 성립한다.

위의 (가)에 알맞은 수를 $\alpha$, (나)에 알맞은 식을 $f(m)$이라 할 때, $\frac{\alpha}{f(2)}$의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{12}$   ② $\frac{1}{6}$   ③ $\frac{1}{4}$   ④ $\frac{1}{3}$   ⑤ $\frac{1}{2}$

## 풀이
[정답] ④

(i) $n=1$ 일 때,
(좌변) $=a_{1}=\frac{1}{2(2+4)}=\frac{1}{12}$
(우변) $=\frac{1}{(1+1)^{2}}-T_{1}=\frac{1}{12}$
이므로 $(\star)$이 성립한다.

(ii) $n=m$ 일 때, $(\star)$이 성립한다고 가정하면
$\sum_{k=1}^{m} a_{k}= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}$이다.
$n=m+1$ 일 때, $(\star)$이 성립함을 보이자.
$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k}= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}+a_{m+1}$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m}+\frac{1}{m+2} (T_{m+1}-T_{m} )$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}+\frac{m+3}{m+2} (T_{m+1}-T_{m} )$
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}+\frac{1}{(m+2)^{2}}$
$= \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{(k+1)^{2}}-T_{m+1}$
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(\star)$이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\star)$이 성립한다.

$\alpha=\frac{1}{12}$ 이고, $(m+2)a_{m+1} = T_{m+1} - T_{m}$ 에서 $a_{m+1} = \frac{1}{m+2}(T_{m+1}-T_{m})$ 이므로 $f(m)=\frac{1}{m+2}$ 이다.
$f(2)=\frac{1}{2+2}=\frac{1}{4}$ 이므로
$\frac{\alpha}{f(2)}=\frac{\frac{1}{12}}{\frac{1}{4}}=\frac{1}{3}$이다.