## ë¬¸ì œ

ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì—ì„œ ì›ì ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ì—¬ $\frac{\pi}{3}$ ë§Œí¼ íšŒì „ì‹œí‚¤ëŠ” íšŒì „ë³€í™˜ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $A$ ê°€ ì˜®ê²¨ì§€ëŠ” ì ì„ $B$ ë¼ í•˜ê³ , ì›ì ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ì—¬ $-\frac{7}{12} \pi$ ë§Œí¼ íšŒì „ì‹œí‚¤ëŠ” íšŒì „ë³€í™˜ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $B$ ê°€ ì˜®ê²¨ì§€ëŠ” ì ì„ $C$ ë¼ í•˜ì. ì  $B$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œê°€ $-1$ ì´ê³ , ì  $C$ ëŠ” $x$ ì¶• ìœ„ì˜ ì ì¼ ë•Œ, ì  $A$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œì™€ $y$ ì¢Œí‘œì˜ ê³±ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $2-2 \sqrt{3}$   â‘¡ $4-2 \sqrt{3}$   â‘¢ $2 \sqrt{3}-1$   â‘£ $2+2 \sqrt{3}$   â‘¤ $4+2 \sqrt{3}$

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  $A(a, b)$ ë¼ í•˜ë©´ 
$$ \left( \begin{array}{cc} \cos \frac{\pi}{3} & -\sin \frac{\pi}{3} \\ \sin \frac{\pi}{3} & \cos \frac{\pi}{3} \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} \frac{1}{2} a - \frac{\sqrt{3}}{2} b \\ \frac{\sqrt{3}}{2} a + \frac{1}{2} b \end{array} \right) $$
ì—ì„œ ì  $B$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” 
$\frac{1}{2} a - \frac{\sqrt{3}}{2} b = -1 \cdots$ ã‰  

ì  $B$ ë¥¼ $-\frac{7}{12} \pi = -\left( \frac{\pi}{3} + \frac{\pi}{4} \right)$ ë§Œí¼ íšŒì „ì´ë™ì‹œí‚¤ëŠ” ê²ƒì€ ì  $A$ ë¥¼ $-\frac{\pi}{4}$ ë§Œí¼ íšŒì „ì´ë™ì‹œí‚¤ëŠ” ê²ƒê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$$ \left( \begin{array}{cc} \cos \left( -\frac{\pi}{4} \right) & -\sin \left( -\frac{\pi}{4} \right) \\ \sin \left( -\frac{\pi}{4} \right) & \cos \left( -\frac{\pi}{4} \right) \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) $$
ì—ì„œ ì  $C$ ì˜ $y$ ì¢Œí‘œëŠ” 
$-\frac{\sqrt{2}}{2} a + \frac{\sqrt{2}}{2} b = 0 \cdots$ ã‰¡ 

ã‰¡ì—ì„œ $a = b$ ì´ê³  ì´ê²ƒì„ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$\frac{1}{2} a - \frac{\sqrt{3}}{2} a = -1$ ì—ì„œ 
$a = \frac{2}{\sqrt{3}-1} = \sqrt{3}+1$ 

$\therefore ab = a^{2} = (\sqrt{3}+1)^{2} = 4+2\sqrt{3}$

[ì •ë‹µ] â‘¤