## 문제
실수 전체의 집합에서 정의된 미분가능한 함수 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 모든 실수 $x$, $y$에 대하여 $f(x+y) = f(x)f(y) + 4f(x) + 4f(y) + 12$
(나) $f(\ln 2) = 0$, $f'(0) = 2$

이때, $f'(\ln 2)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$y=0$을 대입하면
$f(x) = f(x)f(0) + 4f(x) + 4f(0) + 12$
$\{ f(x)+4 \} \{ f(0)+3 \} = 0$
$f(0) = -3$

$f'(x) = \lim_{h \to 0} \frac{f(x+h)-f(x)}{h}$
$= \lim_{h \to 0} \frac{f(x)f(h) + 4f(x) + 4f(h) + 12 - f(x)}{h}$
$= \lim_{h \to 0} \frac{f(x)f(h) + 3f(x) + 4f(h) + 12}{h}$
$= \lim_{h \to 0} \frac{\{ f(x)+4 \} \{ f(h)+3 \}}{h}$
$= \{ f(x)+4 \} \lim_{h \to 0} \frac{f(h)+3}{h}$
$= \{ f(x)+4 \} \lim_{h \to 0} \frac{f(h)-f(0)}{h}$
$= \{ f(x)+4 \} f'(0)$
$= 2 \{ f(x)+4 \}$

$\therefore f'(\ln 2) = 2 \{ f(\ln 2) + 4 \} = 8$

**[다른 풀이]**
(가)에서 양변에 $4$를 더하여 인수분해하면
$f(x+y) + 4 = \{ f(x)+4 \} \{ f(y)+4 \}$

$f(x)+4 = g(x)$라 하면
$g(x+y) = g(x)g(y)$ $\cdots$ ㉠

㉠에서 $y=0$이라 하면
$g(x) = g(x)g(0)$
$g(x) \{ 1-g(0) \} = 0$, $g(0) = 1$

$f'(x) = g'(x)$
$= \lim_{h \to 0} \frac{g(x+h)-g(x)}{h}$
$= \lim_{h \to 0} \frac{g(x)g(h)-g(x)}{h}$
$= g(x) \lim_{h \to 0} \frac{g(h)-1}{h}$
$= g(x) \lim_{h \to 0} \frac{g(h)-g(0)}{h}$
$= g(x)g'(0)$
$(\because g'(0) = f'(0) = 2)$
$= 2g(x) = 2 \{ f(x)+4 \}$

따라서
$f'(\ln 2) = 2 \{ f(\ln 2)+4 \}$
$= 2 \times 4$
$= 8$