## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x=n$ ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=2^{x}$, $y=3^{x}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_{n}$, $Q_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $P_{n} Q_{n} P_{n-1}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ ì´ë¼ í•˜ê³ , $T_{n}= \sum_{k=1}^{n} S_{k}$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{T_{n}}{3^{n}}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, ì  $P_{0}$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0,1)$ ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{8}$   â‘¡ $\frac{11}{16}$   â‘¢ $\frac{3}{4}$   â‘£ $\frac{13}{16}$   â‘¤ $\frac{7}{8}$

## í’€ì´
ë‘ ì  $P_n$, $Q_n$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $P_n(n, 2^n)$, $Q_n(n, 3^n)$ ì´ê³ , $P_{n-1}$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $P_{n-1}(n-1, 2^{n-1})$ ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $P_n Q_n P_{n-1}$ ì˜ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ëŠ” $x$ ì¢Œí‘œì˜ ì°¨ì´ì¸ $n - (n-1) = 1$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ $S_n$ ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ S_n = \frac{1}{2} \times (3^n - 2^n) \times 1 = \frac{3^n - 2^n}{2} $$

$T_n$ ì€ $S_k$ ì˜ í•©ì´ë¯€ë¡œ
$$
\begin{array}{lcl}
T_n &=& \sum_{k=1}^{n} S_k \\
&=& \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{2} (3^k - 2^k) \\
&=& \frac{1}{2} \sum_{k=1}^{n} 3^k - \frac{1}{2} \sum_{k=1}^{n} 2^k \\
&=& \frac{1}{2} \cdot \frac{3(3^n - 1)}{3 - 1} - \frac{1}{2} \cdot \frac{2(2^n - 1)}{2 - 1} \\
&=& \frac{3^{n+1} - 3}{4} - (2^n - 1) \\
&=& \frac{3^{n+1}}{4} - 2^n + \frac{1}{4}
\end{array}
$$

êµ¬í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$
\begin{array}{lcl}
\lim_{n \to \infty} \frac{T_n}{3^n} &=& \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{3^{n+1}}{4} - 2^n + \frac{1}{4}}{3^n} \\
&=& \lim_{n \to \infty} \left( \frac{3}{4} - \left(\frac{2}{3}\right)^n + \frac{1}{4 \cdot 3^n} \right) \\
&=& \frac{3}{4}
\end{array}
$$

ì •ë‹µ: â‘¢