## 문제
이차정사각행렬 $A$ 가 
$$ A^{-1} \left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) , A \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) = A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
을 만족시킬 때, 행렬 $A$ 의 모든 성분의 합을 구하시오.

## 보기


## 풀이
$A^{-1} \left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right)$ 이므로 
$$ A \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) $$ 
$\left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) = A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right)$ 이므로 
$$ A \left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$ 
$A = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right)$ 라 하면 
$$ \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) , \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 0 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$ 
$$ -a + 2b = 0 $$ 
$$ -c + 2d = 1 $$ 
$$ b = 2 $$ 
$$ d = 3 $$ 
이를 연립하여 풀면 $a = 4$, $c = 5$ 이다. 
$$ \therefore A = \left( \begin{array}{cc} 4 & 2 \\ 5 & 3 \end{array} \right) $$ 
따라서 행렬 $A$ 의 모든 성분의 합은 $4 + 2 + 5 + 3 = 14$ 이다.