## 문제
좌표평면 위를 움직이는 두 점 $A(2+\sin \theta , 2 \sqrt{3} + \sqrt{3} \sin \theta)$, $B(\cos \theta , - \sqrt{3} \cos \theta)$와 점 $C(1, 0)$에 대하여 선분 $AB$의 중점을 $M$이라 하고, $\overline{CM}$이 최대일 때 점 $M$을 $D$, $\overline{CM}$이 최소일 때 점 $M$을 $E$라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $0 \le \theta < 2\pi$)

ㄱ. 점 $M$이 그리는 도형은 타원이다.
ㄴ. $\overline{CD} + \overline{CE} = 2 \sqrt{3}$
ㄷ. $\angle DOE = \alpha$라 하면 $\tan \alpha = \frac{2}{5} \sqrt{6}$이다. ($O$는 원점이다.)

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
점 $M$의 좌표는 선분 $AB$의 중점이므로 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} M = \left( \frac{2+\sin \theta + \cos \theta}{2}, \frac{2 \sqrt{3} + \sqrt{3} \sin \theta - \sqrt{3} \cos \theta}{2} \right) \\ M = \left( 1 + \frac{1}{2}(\sin \theta + \cos \theta), \sqrt{3} + \frac{\sqrt{3}}{2}(\sin \theta - \cos \theta) \right) \end{array} $$
$X = \frac{1}{2} (\sin \theta + \cos \theta)$, $Y = \frac{\sqrt{3}}{2}(\sin \theta - \cos \theta)$라 하면
$$ \begin{array}{l} 3X^2 + Y^2 = 3 \cdot \frac{1}{4} ( \sin^2 \theta + 2 \sin \theta \cos \theta + \cos^2 \theta ) + \frac{3}{4} ( \sin^2 \theta - 2 \sin \theta \cos \theta + \cos^2 \theta ) \\ 3X^2 + Y^2 = \frac{3}{4} ( 2 \sin^2 \theta + 2 \cos^2 \theta ) = \frac{3}{2} \end{array} $$
$$ \therefore \frac{X^{2}}{\frac{1}{2}} + \frac{Y^{2}}{\frac{3}{2}} = 1 $$
따라서 $(X, Y)$는 타원 위에 존재한다.

ㄱ. 점 $M$은 위에서 구한 타원을 $x$축 방향으로 $1$만큼, $y$축 방향으로 $\sqrt{3}$만큼 평행이동시킨 것이므로 점 $M$이 그리는 도형은 타원이다. (참)

ㄴ. 타원의 중심은 $(1, \sqrt{3})$이고 장축은 $x=1$ 위에 있다. 점 $C(1, 0)$은 이 장축의 연장선 위에 존재하므로, 점 $C$로부터의 거리가 최대인 점 $D$와 최소인 점 $E$는 타원의 장축의 양 끝점이다.
장축의 길이는 $2 \times \sqrt{\frac{3}{2}} = \sqrt{6}$이고, $C(1, 0)$에서 중심 $(1, \sqrt{3})$까지의 거리는 $\sqrt{3}$이다.
$$ \begin{array}{l} \overline{CD} = \sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}} \\ \overline{CE} = \sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}} \\ \overline{CD} + \overline{CE} = (\sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}}) + (\sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}}) = 2 \sqrt{3} \text{ (참)} \end{array} $$

ㄷ. $\angle DOC = \theta_1$, $\angle EOC = \theta_2$라 하면 점 $D(1, \sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}})$, $E(1, \sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}})$이고 $\overline{OC} = 1$이므로
$$ \begin{array}{l} \tan \theta_1 = \frac{\sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}}}{1} = \sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}} \\ \tan \theta_2 = \frac{\sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}}}{1} = \sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}} \end{array} $$
$\alpha = \theta_1 - \theta_2$이므로 삼각함수의 덧셈정리에 의해
$$ \begin{array}{l} \tan \alpha = \tan (\theta_1 - \theta_2) = \frac{\tan \theta_1 - \tan \theta_2}{1 + \tan \theta_1 \tan \theta_2} \\ \tan \alpha = \frac{(\sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}}) - (\sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}})}{1 + (\sqrt{3} + \sqrt{\frac{3}{2}})(\sqrt{3} - \sqrt{\frac{3}{2}})} \\ \tan \alpha = \frac{2 \sqrt{\frac{3}{2}}}{1 + (3 - \frac{3}{2})} = \frac{\sqrt{6}}{\frac{5}{2}} = \frac{2}{5} \sqrt{6} \text{ (참)} \end{array} $$

따라서 정답은 ⑤이다.