## 문제
평면 위에 한 변의 길이가 $4$인 정사각형 $ABCD$가 있다. 변 $BC$는 직선 $l$ 위에 있고, 꼭짓점 $B$에 대응하는 직선 $l$ 위의 점을 $P$라 하자. 그림은 이 정사각형이 직선 $l$을 따라 미끄러짐 없이 한 바퀴 구른 후의 모습이다. 이때, 꼭짓점 $B$에 대응하는 직선 $l$ 위의 점을 $Q$라 하자.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

꼭짓점 $A$가 움직인 거리는 $x$이고, 두 점 $P$, $Q$ 사이의 거리는 $y$이다. $d = \frac{4x}{\pi} - \frac{y}{4}$라 할 때, $\frac{1}{\sqrt{d} + 2} + \frac{1}{\sqrt{d} - 2}$의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{5}$   ② $\frac{1}{4}$   ③ $\frac{3}{10}$   ④ $\frac{2}{5}$   ⑤ $\frac{1}{2}$

## 풀이
점 $C$를 중심으로 정사각형 $ABCD$가 $\frac{1}{4}$바퀴 구른 후에 정사각형은 두 번째 사각형의 위치에 온다. 이 과정에서 점 $A$가 움직인 거리는 반지름이 $4\sqrt{2}$ ($\because$ 점 $A$가 그리는 원의 반지름은 정사각형 $ABCD$의 대각선의 길이와 같다.)인 사분원의 호의 길이와 같으므로 
$2 \times (4\sqrt{2}) \times \pi \times \frac{1}{4} = 2\sqrt{2}\pi$

두 번째 사각형의 위치에 있던 정사각형 $BCDA$가 점 $D$를 중심으로 $\frac{1}{4}$바퀴 구른 후의 정사각형은 세 번째 사각형의 위치에 온다. 이 과정에서 점 $A$가 움직인 거리는 반지름이 $4$ ($\because$ 점 $A$가 그리는 원의 반지름은 정사각형 $ABCD$의 한 변의 길이와 같다.)인 사분원의 호의 길이와 같으므로 
$2 \times 4 \times \pi \times \frac{1}{4} = 2\pi$

세 번째 사각형의 위치에 있던 정사각형 $CDAB$가 점 $A$를 중심으로 $\frac{1}{4}$바퀴 구른 후에 정사각형은 네 번째 사각형의 위치에 온다. 이 과정에서 점 $A$는 이동하지 않으므로 움직인 거리는 $0$이다.

마지막으로 네 번째 사각형의 위치에 있던 정사각형 $DABC$가 점 $B$를 중심으로 $\frac{1}{4}$바퀴 구른 후의 정사각형은 다섯 번째 사각형의 위치에 온다. 이 과정에서 점 $A$가 움직인 거리는 반지름이 $4$ ($\because$ 점 $A$가 그리는 원의 반지름은 정사각형 $ABCD$의 한 변의 길이와 같다.)인 사분원의 호의 길이와 같으므로 
$2 \times 4 \times \pi \times \frac{1}{4} = 2\pi$

점 $A$가 움직인 거리는 이 값들을 모두 더한 값이므로 $x = (2\sqrt{2} + 4)\pi$이다.
또 두 점 $P$, $Q$ 사이의 거리 $y$는 정사각형 $ABCD$의 각 변이 한 번씩 지나간 거리와 같으므로 
$y = 4 \times 4 = 16$

그러므로 $d = \frac{4x}{\pi} - \frac{y}{4} = 4(2\sqrt{2} + 4) - 4 = 12 + 8\sqrt{2}$이다.
따라서 
$$
\begin{array}{l}
\frac{1}{\sqrt{d} + 2} + \frac{1}{\sqrt{d} - 2} \\
= \frac{2\sqrt{d}}{d - 4} \\
= \frac{2\sqrt{12 + 8\sqrt{2}}}{8 + 8\sqrt{2}} \\
= \frac{4\sqrt{3 + 2\sqrt{2}}}{8(1 + \sqrt{2})} \\
= \frac{1}{2(1 + \sqrt{2})} \times (\sqrt{2} + 1) \\
= \frac{1}{2}
\end{array}
$$
정답은 ⑤이다.