## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $x^{2}+y^{2}=1$ ê³¼ ë‘ ì§ì„  $y=n x$ , $y=(n+1) x$ ê°€ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_{n}$ , $P_{n+1}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì› ìœ„ì˜ í˜¸ $P_{n} P_{n+1}$ ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{k=1}^{n} l_{k} \geq \frac{\pi}{6}$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $n$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
ì§ì„  $y=n x$ ê°€ $x$ ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì„ $\theta_{n}$ , ì§ì„  $y=(n+1) x$ ê°€ $x$ ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì„ $\theta_{n+1}$ ì´ë¼ í•˜ë©´, 
$l_{n}= \theta_{n+1}- \theta_{n}$ 

$\sum_{k=1}^{n} l_{k}$ 
$=l_{1}+l_{2}+ \dots+l_{n}$ 
$= ( \theta_{2}- \theta_{1} )+ ( \theta_{3}- \theta_{2} )+ \dots+ ( \theta_{n+1}- \theta_{n} )$ 
$= \theta_{n+1}- \theta_{1}$ 

$\tan \theta_{1}=1$ , $\tan \theta_{n+1}=n+1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\tan ( \theta_{n+1}- \theta_{1} )$ 
$= \frac{\tan \theta_{n+1}- \tan \theta_{1}}{1+ \tan \theta_{n+1} \tan \theta_{1}}$ 
$= \frac{(n+1)-1}{1+(n+1) \times 1}$ 
$= \frac{n}{n+2}$ 

$\sum_{k=1}^{n} l_{k} \geq \frac{\pi}{6}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\tan ( \theta_{n+1}- \theta_{1} ) \geq \tan \frac{\pi}{6}$ 
$\frac{n}{n+2} \geq \frac{1}{\sqrt{3}}$ 
$n\sqrt{3} \geq n+2$
$n(\sqrt{3}-1) \geq 2$
$n \geq \frac{2}{\sqrt{3}-1} = \sqrt{3}+1$ 

ë”°ë¼ì„œ $n \geq 1+ \sqrt{3}$ ì´ë©°, $\sqrt{3} \approx 1.732$ ì´ë¯€ë¡œ $n$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $3$ ì´ë‹¤.

**[ì •ë‹µ] $3$**