## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = x \sin x$ ($0 \le x \le \frac{\pi}{2}$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì´ ê³¡ì„ ê³¼ $x$ì¶•, ì§ì„  $x = k$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì„ $A$, ì´ ê³¡ì„ ê³¼ ì§ì„  $x = k$, ì§ì„  $y = \frac{\pi}{2}$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì„ $B$ë¼ í•˜ì. $A$ì˜ ë„“ì´ì™€ $B$ì˜ ë„“ì´ê°€ ê°™ì„ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 \le k \le \frac{\pi}{2}$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\pi}{4} - \frac{1}{\pi}$   â‘¡ $\frac{\pi}{4}$   â‘¢ $\frac{\pi}{2} - \frac{2}{\pi}$   â‘£ $\frac{\pi}{4} + \frac{1}{\pi}$   â‘¤ $\frac{\pi}{2} - \frac{1}{\pi}$

## í’€ì´
$$\int_{0}^{k} x \sin x \, dx = \int_{k}^{\frac{\pi}{2}} \left( \frac{\pi}{2} - x \sin x \right) dx$$ 
$$\int_{0}^{k} x \sin x \, dx = \int_{k}^{\frac{\pi}{2}} \frac{\pi}{2} \, dx - \int_{k}^{\frac{\pi}{2}} x \sin x \, dx$$ 
$$\int_{0}^{k} x \sin x \, dx + \int_{k}^{\frac{\pi}{2}} x \sin x \, dx = \int_{k}^{\frac{\pi}{2}} \frac{\pi}{2} \, dx$$ 
$$\int_{0}^{\frac{\pi}{2}} x \sin x \, dx = \int_{k}^{\frac{\pi}{2}} \frac{\pi}{2} \, dx$$ 

ì´ë•Œ, $f(x) = x$, $g'(x) = \sin x$ë¼ê³  í•˜ë©´ $f'(x) = 1$, $g(x) = -\cos x$ì´ë¯€ë¡œ
(ì¢Œë³€) $= [-x \cos x]_{0}^{\frac{\pi}{2}} - \int_{0}^{\frac{\pi}{2}} (-\cos x) \, dx$ 
$= \int_{0}^{\frac{\pi}{2}} \cos x \, dx$ 
$= [\sin x]_{0}^{\frac{\pi}{2}} = 1$

(ìš°ë³€) $= \left[ \frac{\pi}{2} x \right]_{k}^{\frac{\pi}{2}} = \frac{\pi^{2}}{4} - \frac{\pi}{2} k$ 

ë”°ë¼ì„œ $1 = \frac{\pi^{2}}{4} - \frac{\pi}{2} k$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{\pi}{2} k = \frac{\pi^{2}}{4} - 1$ 

$\therefore k = \frac{\pi}{2} - \frac{2}{\pi}$

ì •ë‹µ: â‘¢