## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y=e^{-x}$ ìœ„ì˜ ì  $P(-1, e)$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„  $l$ ì´ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ë¼ í•˜ê³ , ì  $Q$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì ‘ì„  $l$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ê³¼ ê³¡ì„  $y=e^{-x}$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $PQ$, ì§ì„  $QR$ê³¼ ê³¡ì„  $y=e^{-x}$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì„ $x$ì¶• ë‘˜ë ˆë¡œ íšŒì „í•œ íšŒì „ì²´ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $\pi (\frac{e^{2}}{2}-\frac{5}{6 e^{2}})$   â‘¡ $\pi (\frac{e^{2}}{3}-\frac{5}{6 e^{2}})$   â‘¢ $\pi (\frac{e^{2}}{6}-\frac{1}{2 e^{2}})$   â‘£ $\pi (\frac{e^{2}}{6}-\frac{5}{6 e^{2}})$   â‘¤ $\pi (\frac{e^{2}}{6}-\frac{2}{3 e^{2}})$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

$y=e^{-x}$ ìœ„ì˜ ì  $(-1, e)$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y' = -e^{-x}$ ì´ë¯€ë¡œ $y = -e(x+1)+e = -ex$ ì´ë‹¤.

$\therefore Q(0, 0)$
ë”°ë¼ì„œ ì  $Q$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì ‘ì„  $l$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = \frac{x}{e}$ ì´ë‹¤.

$\frac{x}{e} = e^{-x}$ ì—ì„œ $x = e^{1-x}$
$x=1$ ì¼ ë•Œ ì£¼ì–´ì§„ ë“±ì‹ì´ ì„±ë¦½í•˜ë¯€ë¡œ ì  $R$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(1, \frac{1}{e})$ ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¶€í”¼ $V$ëŠ”

$$ V = \pi \int_{-1}^{1} (e^{-x})^{2} dx - \pi \int_{-1}^{0} (-ex)^{2} dx - \pi \int_{0}^{1} \left( \frac{x}{e} \right)^{2} dx $$
$$ = \pi \left\{ \left[ -\frac{1}{2} e^{-2x} \right]_{-1}^{1} - \left[ \frac{e^{2}}{3} x^{3} \right]_{-1}^{0} - \left[ \frac{1}{3 e^{2}} x^{3} \right]_{0}^{1} \right\} $$
$$ = \pi \left\{ \left( -\frac{1}{2} e^{-2} + \frac{1}{2} e^{2} \right) - \frac{e^{2}}{3} - \frac{1}{3 e^{2}} \right\} $$
$$ = \pi \left( \frac{e^{2}}{6} - \frac{5}{6 e^{2}} \right) $$