## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $x$ ì¢Œí‘œê°€ $-2$, $1$ ì¸ ë‘ ì ì—ì„œ ì ‘í•œë‹¤. í•¨ìˆ˜ $h(x)=g(x)-f(x)$ ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{81}{16}$   â‘¡ $\frac{83}{16}$   â‘¢ $\frac{85}{16}$   â‘£ $\frac{87}{16}$   â‘¤ $\frac{89}{16}$

## í’€ì´
ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $x=-2$, $x=1$ ì—ì„œ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ ì‚¬ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ í•¨ìˆ˜ $h(x)=g(x)-f(x)$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ì‹ì„ ì„¸ìš¸ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$$h(x)=(x+2)^{2}(x-1)^{2}$$

í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ë¥¼ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´
$$h'(x)=2(x+2)(x-1)^{2}+2(x+2)^{2}(x-1)$$
$$h'(x)=2(x+2)(x-1)(x-1+x+2)$$
$$h'(x)=2(x+2)(x-1)(2x+1)$$

$h'(x)=0$ ì—ì„œ $x=-2$ ë˜ëŠ” $x=-\frac{1}{2}$ ë˜ëŠ” $x=1$ ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ì˜ ì¦ê°í‘œëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c}
x & \cdots & -2 & \cdots & -\frac{1}{2} & \cdots & 1 & \cdots \\ \hline
h'(x) & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline
h(x) & \searrow & 0 & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & 0 & \nearrow
\end{array}
$$

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ëŠ” $x=-\frac{1}{2}$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
$$h\left(-\frac{1}{2}\right) = \left(-\frac{1}{2}+2\right)^{2} \cdot \left(-\frac{1}{2}-1\right)^{2}$$
$$h\left(-\frac{1}{2}\right) = \left(\frac{3}{2}\right)^{2} \cdot \left(-\frac{3}{2}\right)^{2} = \frac{9}{4} \cdot \frac{9}{4} = \frac{81}{16}$$

ì •ë‹µ: â‘ 