## 문제
이차정사각행렬 $A$ 가 $A^{2}-2 A=E$ 와 
$$ A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) $$
를 만족시킬 때, 행렬 $A^{2}$ 의 모든 성분의 합은? (단, $E$ 는 단위행렬이다.)

## 보기
① $11$   ② $12$   ③ $13$   ④ $14$   ⑤ $15$

## 풀이
[정답] ② 

$$ A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) $$ 
$\cdots \cdots$ ㉠ 
이므로 
$$ A^{2} \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = A \cdot A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) $$ 
그런데 $A^{2}=2 A+E$ 이므로 

$$ A^{2} \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$$ = (2 A+E) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$$ = 2 A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) + E \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$$ = 2 \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 7 \\ 10 \end{array} \right) $$ 

$\therefore A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 7 \\ 10 \end{array} \right) $ 
$\cdots \cdots$ ㉡ 
㉠, ㉡에서 
$$ A \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 2 & 4 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & 7 \\ 4 & 10 \end{array} \right) $$ 

$$ A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 7 \\ 4 & 10 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 2 & 4 \end{array} \right)^{-1} $$ 

$$ = -\frac{1}{2} \left( \begin{array}{cc} 3 & 7 \\ 4 & 10 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 4 & -3 \\ -2 & 1 \end{array} \right) $$ 

$$ = -\frac{1}{2} \left( \begin{array}{cc} -2 & -2 \\ -4 & -2 \end{array} \right) $$ 

$$ = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 2 & 1 \end{array} \right) $$ 
따라서 행렬 $A$ 의 모든 성분의 합은 $5$ 이다. 

$A^{2}=2 A+E$ 이고 행렬 $E$ 의 모든 성분의 합이 $2$ 이므로 
행렬 $A^{2}$ 의 모든 성분의 합은 
$2 \times 5+2=12$ 

[다른 풀이] 
행렬 $A$ 의 모든 성분의 합은 $A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) $ 의 모든 성분의 합과 같다. 위 풀이의 ㉠, ㉡에서 

$$ A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) - A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = A \left\{ \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) \right\} = A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
이고 
$$ \left( \begin{array}{c} 7 \\ 10 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 4 \\ 6 \end{array} \right) $$ 
이므로 
$$ A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 4 \\ 6 \end{array} \right) $$ 
즉, 
$$ 2 A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = 2 \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$ 
에서 
$$ A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$ 
따라서 행렬 $A$ 의 모든 성분의 합은 $5$ 이다.