## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식 
$$\sum_{k=1}^{n}(-1)^{k-1}(n+1-k)^{2}= \sum_{k=1}^{n} k \cdots \cdots ㉠$$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

(1) $n=1$ 일 때, (좌변) $=1$, (우변) $=1$ 이므로 $㉠$이 성립한다. 
(2) $n=m$ 일 때 $㉠$이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m}(-1)^{k-1}(m+1-k)^{2}= \sum_{k=1}^{m} k$$ 
$n=m+1$ 일 때 $㉠$이 성립함을 보이자. 
$$\sum_{k=1}^{m+1}(-1)^{k-1}(m+2-k)^{2}$$ 
$=(-1)^{0}(m+1)^{2}+(-1)^{1} m^{2}+ \cdots+(-1)^{m} \cdot 1^{2}$ 
$=(m+1)^{2} + (가) \cdot \sum_{k=1}^{m}(-1)^{k-1}(m+1-k)^{2}$ 
$=(m+1)^{2} + (나)$ 
$= \sum_{k=1}^{m+1} k$ 
$n=m+1$ 일 때도 $㉠$이 성립한다. 
따라서 (1), (2)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $㉠$이 성립한다. 

위의 증명에서 $(가)$에 알맞은 수를 $a$라 하고, $(나)$에 알맞은 식을 $f(m)$이라 할 때, $a+f(9)$의 값은? 

## 보기
① $-46$   ② $-44$   ③ $-42$   ④ $-40$   ⑤ $-38$

## 풀이
[정답] ① 

$a=-1$, 
$f(m)=-\frac{m(m+1)}{2}$ 이므로 

$a+f(9)=(-1)+(-45)=-46$