## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì€ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹ 
$$ \left\{ \begin{array}{l} y \ge \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{n} \\ x^{2} + y^{2} \le \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{2n-2} \end{array} \right. $$
ì˜ ì˜ì—­ì„ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤. ì´ ì˜ì—­ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} S_{n}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3} \pi - \frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘¡ $\frac{2}{3} \pi - \sqrt{3}$   â‘¢ $\frac{1}{3} \pi - \frac{\sqrt{3}}{3}$   â‘£ $\frac{2}{3} \pi - \frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘¤ $\frac{2}{3} \pi - \frac{\sqrt{3}}{3}$

## í’€ì´
ì› $x^{2} + y^{2} = \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{2n-2}$ ê³¼ ì§ì„  $y = \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{n}$ ì˜ êµì ì„ $P_{n}$, $Q_{n}$ ì´ë¼ í•˜ë©´, 

$P_{n} \left( -\frac{1}{2} \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{n-1}, \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{n} \right)$, $Q_{n} \left( \frac{1}{2} \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{n-1}, \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{n} \right)$ ì´ë‹¤.

$S_{n}$ ì€ ë¶€ì±„ê¼´ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ëº€ ê²ƒì´ë¯€ë¡œ
$S_{n} = \frac{1}{2} \cdot \frac{\pi}{3} \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{2n-2} - \frac{\sqrt{3}}{4} \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{2n-2}$
$S_{n} = \left( \frac{\pi}{6} - \frac{\sqrt{3}}{4} \right) \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{2n-2}$

ë”°ë¼ì„œ $\{ S_{n} \}$ ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $\frac{\pi}{6} - \frac{\sqrt{3}}{4}$ ì´ê³ , ê³µë¹„ê°€ $\left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right)^{2} = \frac{3}{4}$ ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ë¬´í•œë“±ë¹„ê¸‰ìˆ˜ì˜ í•© ê³µì‹ì— ì˜í•´
$\sum_{n=1}^{\infty} S_{n} = \frac{\frac{\pi}{6} - \frac{\sqrt{3}}{4}}{1 - \frac{3}{4}} = \frac{\frac{\pi}{6} - \frac{\sqrt{3}}{4}}{\frac{1}{4}} = \frac{2}{3} \pi - \sqrt{3}$

ì •ë‹µì€ â‘¡ ì´ë‹¤.