## ë¬¸ì œ
$\overline{AD} = 1$, $\overline{AB} = x$ ($0 < x < 1$)ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¬ê°í˜• $ABFE$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ ë˜ë„ë¡ ë‘ ë³€ $AD$ì™€ $BC$ ìœ„ì— ë‘ ì  $E$, $F$ë¥¼ ê°ê° ì •í•˜ë©´ ë‘ ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì™€ $FCDE$ëŠ” ë‹®ìŒì´ë‹¤. ë˜, ì‚¬ê°í˜• $GFCH$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ ë˜ë„ë¡ ë‘ ë³€ $EF$ì™€ $DC$ ìœ„ì— ë‘ ì  $G$, $H$ë¥¼ ê°ê° ì •í•˜ê³ , ì‚¬ê°í˜• $EGJI$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ ë˜ë„ë¡ ë‘ ë³€ $ED$ì™€ $GH$ ìœ„ì— ë‘ ì  $I$, $J$ë¥¼ ê°ê° ì •í•œë‹¤. ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<ë³´ ê¸°>} \\
\text{ã„±. } \frac{1}{x} = \frac{x}{1-x} \\
\text{ã„´. } x^{3} - 2x + 1 = 0 \\
\text{ã„·. ì„ ë¶„ } ID \text{ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” } x^{4} \text{ì´ë‹¤.} \\
\hline
\end{array}
$$
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$ã„±$. ë‘ ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì™€ $FCDE$ëŠ” ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AD} : \overline{AB} = \overline{FE} : \overline{FC}$
$1 : x = x : 1 - x$
$\therefore \frac{1}{x} = \frac{x}{1 - x}$

$ã„´$. $\frac{1}{x} = \frac{x}{1 - x}$ì˜ ì–‘ë³€ì— $x(1 - x)$ë¥¼ ê³±í•˜ë©´
$1 - x = x^{2}$
$\therefore x^{2} = 1 - x \cdots (ã‰ )$

$x$ë¥¼ ê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$x^{3} = x - x^{2} = x - (1 - x) = 2x - 1$
$\therefore x^{3} - 2x + 1 = 0$

$ã„·$. ë‘ ì‚¬ê°í˜• $EFCD$ì™€ $GHDE$ì—ì„œ
$\overline{EF} = x$, $\overline{FC} = 1 - x = x^{2}$, $\overline{EG} = 2x - 1 = x^{3}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{EF} : \overline{FC} = \overline{GH} : \overline{HD}$
$EFCD$ì™€ $GHDE$ëŠ” ë‹®ìŒì´ë‹¤. í•œí¸ ì‚¬ê°í˜• $EGJI$ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{EI} = \overline{GE} = x^{3}$
$\overline{ID} = \overline{ED} - \overline{EI} = x^{2} - x^{3} = x^{2}(1 - x) = x^{2} \cdot x^{2} = x^{4}$

ì´ìƒì—ì„œ $ã„±, ã„´, ã„·$ ëª¨ë‘ ì˜³ë‹¤.

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
$ã„·$. ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì™€ $FCDE$ëŠ” ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AD} : \overline{AB} = \overline{FE} : \overline{FC} = 1 : x$
$\therefore \overline{FC} = x \overline{FE} = x \cdot x = x^{2}$
$EGHD$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{FE} : \overline{FC} = 1 : x$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{ED} : \overline{EG} = x : 1 - x$
$x : 1 - x = 1 : x$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{EG} = x \overline{ED} = x \overline{FC} = x^{3}$
$\overline{IJ} : \overline{ID} = 1 : x$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{ID} = x \overline{IJ} = x \overline{EG} = x^{4}$

ì •ë‹µ: â‘¤