## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $A(0, 3)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ì— ì™¸ì ‘í•˜ê³  $x$ì¶•ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $P(x, y)$ë¼ í•˜ì. ì  $P$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{x \to \infty} \frac{\overline{PH}^2}{\overline{PA}}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $4$   â‘¢ $6$   â‘£ $8$   â‘¤ $10$

## í’€ì´
ì¤‘ì‹¬ì´ $P(x, y)$ì´ë¯€ë¡œ $x$ì¶•ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $y$ì´ë‹¤. ë‘ ì›ì´ ì™¸ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ $\overline{PA} = y + 1$ì´ë‹¤.
ì¦‰, $\sqrt{x^2 + (y - 3)^2} = y + 1$ì´ë‹¤.
$x^2 + (y - 3)^2 = (y + 1)^2$ì—ì„œ $x^2 = 8y - 8$
ì´ë•Œ, $x \to \infty$ì´ë©´ $y \to \infty$ì´ë¯€ë¡œ
$\therefore \lim_{x \to \infty} \frac{\overline{PH}^2}{\overline{PA}} = \lim_{x \to \infty} \frac{x^2}{y + 1}$
$= \lim_{y \to \infty} \frac{8y - 8}{y + 1} = 8$

ì •ë‹µ: â‘£