## ë¬¸ì œ
$x$ ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ 
$$\cos x = \frac{1}{(2n - 1) \pi} x \quad (n = 1, 2, 3, \dots)$$
ì˜ ì–‘ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{24} \frac{500}{(a_{n} + 1)(a_{n} + 3)}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°
(ì£¼ê´€ì‹ ë¬¸í•­ìœ¼ë¡œ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë°©ì •ì‹ $\cos x = \frac{1}{(2n - 1) \pi} x$ ì˜ ì–‘ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ $a_{n}$ ì€ í•¨ìˆ˜ $y = \cos x$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = \frac{1}{(2n - 1) \pi} x$ ì˜ $x > 0$ ì¸ ë²”ìœ„ì—ì„œì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ì™€ ê°™ë‹¤.

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$a_{n} = 2n - 1$ ($n \ge 1$)

$$\sum_{n=1}^{24} \frac{500}{(a_{n} + 1)(a_{n} + 3)}$$
$$= \sum_{n=1}^{24} \frac{500}{(2n - 1 + 1)(2n - 1 + 3)}$$
$$= \sum_{n=1}^{24} \frac{500}{2n(2n + 2)}$$
$$= \sum_{n=1}^{24} \frac{125}{n(n + 1)}$$
$$= 125 \sum_{n=1}^{24} \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n + 1} \right)$$
$$= 125 \left( 1 - \frac{1}{25} \right) = 120$$

ì •ë‹µ: $120$