## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì›ì  $O$ì™€ ì  $A_{1}(1, 0)$ì„ ì´ì€ ì„ ë¶„ $OA_{1}$ì„ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\theta_{1} = \frac{\pi}{3}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_{1}B_{1}$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì„ ë¶„ $OB_{1}$ì„ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $A_{2}$ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $OA_{2}$ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\theta_{2} = \frac{5}{6}\theta_{1}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_{2}B_{2}$ë¥¼ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì„ ë¶„ $OB_{2}$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $A_{3}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $OA_{3}$ì„ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\theta_{3} = \frac{5}{6}\theta_{2}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_{3}B_{3}$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì–»ì€ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_{n}B_{n}$ì˜ í˜¸ $A_{n}B_{n}$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l_{n}$, ì„ ë¶„ $A_{n+1}B_{n}$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $k_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. $\sum_{n=1}^{\infty} (l_{n} + k_{n}) = a\pi + b$ì¼ ë•Œ, $a+b$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{4}$   â‘¡ $\frac{5}{4}$   â‘¢ $\frac{7}{4}$   â‘£ $\frac{9}{4}$   â‘¤ $\frac{11}{4}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘¢

ìˆ˜ì—´ $\{l_{n}\}$ì€ $l_{1} = \frac{\pi}{3}$, ê³µë¹„ê°€ $\frac{5}{9}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ 
$$\sum_{n=1}^{\infty} l_{n} = \frac{\frac{\pi}{3}}{1 - \frac{5}{9}} = \frac{3}{4}\pi$$ 
ìˆ˜ì—´ $\{k_{n}\}$ì€ $k_{1} = \frac{1}{3}$, ê³µë¹„ê°€ $\frac{2}{3}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ 
$$\sum_{n=1}^{\infty} k_{n} = \frac{\frac{1}{3}}{1 - \frac{2}{3}} = 1$$ 
$$\sum_{n=1}^{\infty} (l_{n} + k_{n}) = \sum_{n=1}^{\infty} l_{n} + \sum_{n=1}^{\infty} k_{n} = \frac{3}{4}\pi + 1$$ 
$a = \frac{3}{4}$, $b = 1$ì´ë¯€ë¡œ $a+b = \frac{7}{4}$ì´ë‹¤.