## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = \sqrt{2x}$ ìœ„ì˜ ì  $P(t, \sqrt{2t})$ ê°€ ìˆë‹¤. ì›ì  $O$ ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì„ ë¶„ $OP$ ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì„ $C$, ì  $P$ ì—ì„œì˜ ì› $C$ ì˜ ì ‘ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. ì› $C$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 0^+} \frac{S(t)}{\overline{OQ} - \overline{PQ}}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $t > 0$)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{2}\pi$   â‘¡ $2\pi$   â‘¢ $2\sqrt{2}\pi$   â‘£ $4\pi$   â‘¤ $4\sqrt{2}\pi$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

$\overline{OP} = \sqrt{t^2 + 2t}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$S(t) = (t^2 + 2t)\pi$ 
ì› $C$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $tx + \sqrt{2t}y = t^2 + 2t$ ì´ë¯€ë¡œ 
$Q(t+2, 0)$ 
$\overline{OQ} = t+2$, $\overline{PQ} = \sqrt{2t+4}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to 0^+} \frac{S(t)}{\overline{OQ} - \overline{PQ}} = \lim_{t \to 0^+} \frac{(t^2 + 2t)\pi}{(t+2) - \sqrt{2t+4}}$
$= \lim_{t \to 0^+} \frac{t(t+2)\pi \{(t+2) + \sqrt{2t+4}\}}{(t+2)^2 - (2t+4)}$
$= \lim_{t \to 0^+} \frac{t(t+2)\pi \{(t+2) + \sqrt{2t+4}\}}{t^2 + 4t + 4 - 2t - 4}$
$= \lim_{t \to 0^+} \frac{t(t+2)\pi \{(t+2) + \sqrt{2t+4}\}}{t^2 + 2t}$
$= \lim_{t \to 0^+} \frac{t(t+2)\pi \{(t+2) + \sqrt{2t+4}\}}{t(t+2)}$
$= \lim_{t \to 0^+} \pi \{(t+2) + \sqrt{2t+4}\} = 4\pi$
ë”°ë¼ì„œ $\lim_{t \to 0^+} \frac{S(t)}{\overline{OQ} - \overline{PQ}} = 4\pi$