## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 부등식
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{[\log 3^{k}]}{k} \leq [\log 3^{n}] \cdots (*)$$
이 성립함을 증명한 것이다. (단, $[x]$는 $x$보다 크지 않은 최대 정수이다.)

($1$) $n=1$일 때, (좌변) $= [\log 3]$, (우변) $= [\log 3]$이므로 $(*)$이 성립한다.
($2$) 임의의 자연수 $i$에 대하여
$a_{i} = \sum_{k=1}^{i} \frac{[\log 3^{k}]}{k}$, $b_{i} = (i+1)(a_{i+1}-a_{i})$
$b_{i} =$ (가) 이다.
$n \leq m$ ($m$은 자연수)일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면
$a_{i} \leq [\log 3^{i}]$ (단, $i$는 $m$ 이하의 자연수이다.)
$n=m+1$일 때, $(*)$이 성립함을 보이자.
$\sum_{k=1}^{m} b_{k} = (m+1)a_{m+1} - \sum_{k=1}^{m} a_{k} - a_{1}$
$(m+1)a_{m+1} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} +$ (나)
$[\log 3^{k}] + [\log 3^{m+1-k}] \leq [\log 3^{m+1}]$이므로
$(m+1)a_{m+1} \leq \sum_{k=1}^{m} [\log 3^{k}] + \sum_{k=1}^{m+1} [\log 3^{k}]$
$= \sum_{k=1}^{m} ([\log 3^{k}] + [\log 3^{m+1-k}]) +$ (다)
$\leq m[\log 3^{m+1}] + [\log 3^{m+1}]$
$= (m+1)[\log 3^{m+1}]$
$\therefore a_{m+1} \leq [\log 3^{m+1}]$
그러므로 $n=m+1$일 때도 $(*)$이 성립한다.
따라서 ($1$)과 ($2$)에 의해 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(i)$, $g(m)$, $h(m)$이라 할 때, $f(n)+g(n)-h(n)=9$를 만족시키는 자연수 $n$의 값은?

## 보기
① $4$   ② $6$   ③ $8$   ④ $10$   ⑤ $12$

## 풀이
$a_{i+1}-a_{i} = \sum_{k=1}^{i+1} \frac{[\log 3^{k}]}{k} - \sum_{k=1}^{i} \frac{[\log 3^{k}]}{k} = \frac{[\log 3^{i+1}]}{i+1}$이므로
$b_{i} = (i+1)(a_{i+1}-a_{i}) = (i+1) \cdot \frac{[\log 3^{i+1}]}{i+1} = [\log 3^{i+1}]$
$\therefore$ (가) $= [\log 3^{i+1}]$

$\sum_{k=1}^{m} b_{k} = (m+1)a_{m+1} - \sum_{k=1}^{m} a_{k} - a_{1}$이므로
$(m+1)a_{m+1} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} + \sum_{k=1}^{m} b_{k} + a_{1}$
$\therefore$ (나) $= \sum_{k=1}^{m} b_{k} + a_{1} = \sum_{k=1}^{m} [\log 3^{k+1}] + [\log 3^{1}] = \sum_{k=1}^{m+1} [\log 3^{k}]$

$\sum_{k=1}^{m+1} [\log 3^{k}] = \sum_{k=1}^{m} [\log 3^{m+1-k}] + [\log 3^{m+1}]$이므로
$\sum_{k=1}^{m} [\log 3^{k}] + \sum_{k=1}^{m+1} [\log 3^{k}] = \sum_{k=1}^{m} ([\log 3^{k}] + [\log 3^{m+1-k}]) + [\log 3^{m+1}]$
$\therefore$ (다) $= [\log 3^{m+1}]$

주어진 식에 대입하면
$f(n) = [\log 3^{n+1}]$
$g(n) = \sum_{k=1}^{n+1} [\log 3^{k}]$
$h(n) = [\log 3^{n+1}]$
$\therefore f(n)+g(n)-h(n) = \sum_{k=1}^{n+1} [\log 3^{k}] = 9$

$3^{1}=3, 3^{2}=9, 3^{3}=27, 3^{4}=81, 3^{5}=243, 3^{6}=729, 3^{7}=2187$이므로
$[\log 3^{1}]=0$
$[\log 3^{2}]=0$
$[\log 3^{3}]=1$
$[\log 3^{4}]=1$
$[\log 3^{5}]=2$
$[\log 3^{6}]=2$
$[\log 3^{7}]=3$
$\sum_{k=1}^{7} [\log 3^{k}] = 0+0+1+1+2+2+3 = 9$

따라서 $n+1 = 7$이므로 $n = 6$이다.
정답: ②