## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1 + \sqrt{3}$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ë³€ $AB$ì™€ $BC$ë¥¼ $1 : \sqrt{3}$ìœ¼ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ë³€ $CD$ì™€ $DA$ë¥¼ $\sqrt{3} : 1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $R$, $S$ë¼ í•˜ì. ì´ ë•Œ, ë‘ ì„ ë¶„ $PR$, $QS$ì˜ êµì ì„ $T$ë¼ í•˜ê³ , ë„¤ ì‚¬ê°í˜• $APTS$, $PBQT$, $TQCR$, $STRD$ë¥¼ ë§Œë“ ë‹¤. ë¨¼ì € ì‚¬ê°í˜• $APTS$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $A_{1}$, ì‚¬ê°í˜• $A_{1}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $A_{2}$, ì‚¬ê°í˜• $A_{2}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $A_{3}$ë¼ í•˜ì. ë˜, ì‚¬ê°í˜• $PBQT$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $B_{1}$, ì‚¬ê°í˜• $B_{1}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $B_{2}$, ì‚¬ê°í˜• $B_{2}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $B_{3}$ë¼ í•˜ì. ë˜, ì‚¬ê°í˜• $TQCR$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $C_{1}$, ì‚¬ê°í˜• $C_{1}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $C_{2}$, ì‚¬ê°í˜• $C_{2}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $C_{3}$ë¼ í•˜ì. ë˜, ì‚¬ê°í˜• $STRD$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $D_{1}$, ì‚¬ê°í˜• $D_{1}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $D_{2}$, ì‚¬ê°í˜• $D_{2}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ $D_{3}$ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì‚¬ê°í˜• $A_{n}$, $B_{n}$, $C_{n}$, $D_{n}$ì˜ ë„¤ ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì„ ê°ê° $A_{n+1}$, $B_{n+1}$, $C_{n+1}$, $D_{n+1}$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $A_{n}$, $B_{n}$, $C_{n}$, $D_{n}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $a_{n}$, $b_{n}$, $c_{n}$, $d_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - b_{n} + c_{n} - d_{n}) = p + q\sqrt{3}$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ $p$, $q$ì˜ í•© $p+q$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $-2$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $0$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¤

ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê° ë³€ì˜ ì¤‘ì ì„ ì—°ê²°í•˜ì—¬ ë§Œë“  ì‚¬ê°í˜•ì€ ì›ë˜ ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì˜ $\frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ

$$ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = \frac{\frac{1}{2} \square APTS}{1 - \frac{1}{2}} = \square APTS $$

ë§ˆì°¬ê°€ì§€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ

$$ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = \square PBQT $$
$$ \sum_{n=1}^{\infty} c_{n} = \square TQCR $$
$$ \sum_{n=1}^{\infty} d_{n} = \square STRD $$

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\overline{AS} = \overline{AP} = 1$, $\overline{SD} = \overline{PB} = \sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ

$$ \therefore \sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - b_{n} + c_{n} - d_{n}) $$
$$ = (1 + 3) - (\sqrt{3} + \sqrt{3}) $$
$$ = 4 - 2\sqrt{3} $$

ë”°ë¼ì„œ $p = 4$, $q = -2$ì´ë¯€ë¡œ

$$ \therefore p + q = 2 $$