## 문제
수열 $\{a_{n}\}$ 은 $a_{1} = 1$ 이고
$a_{n+1} = \sum_{k=1}^{n} 2^{n-k} a_{k}$ ($n \ge 1$)
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{l} \text{주어진 식으로부터 } a_{2} = \text{(가) 이다.} \\ \text{자연수 } n \text{에 대하여} \\ a_{n+2} = \sum_{k=1}^{n+1} 2^{n+1-k} a_{k} \\ = \sum_{k=1}^{n} 2^{n+1-k} a_{k} + a_{n+1} \\ = \text{(나)} \sum_{k=1}^{n} 2^{n-k} a_{k} + a_{n+1} \\ = \text{(다)} a_{n+1} \text{이다.} \\ \text{따라서 } a_{1} = 1 \text{이고, } n \ge 2 \text{일 때, } a_{n} = (\text{다})^{n-2} \text{이다.} \end{array} $$

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 $p$, $q$, $r$ 라 할 때, $p+q+r$ 의 값은?

## 보기
① $3$   ② $4$   ③ $5$   ④ $6$   ⑤ $7$

## 풀이
$a_{1} = 1$ 이고 $a_{n+1} = \sum_{k=1}^{n} 2^{n-k} a_{k}$ 이다.
먼저 $n = 1$ 일 때,
$a_{2} = \sum_{k=1}^{1} 2^{1-k} a_{k} = 2^{0} a_{1} = 1 \times 1 = 1$
그러므로 (가) $p = 1$ 이다.

자연수 $n$ 에 대하여
$a_{n+2} = \sum_{k=1}^{n+1} 2^{n+1-k} a_{k}$
$= \sum_{k=1}^{n} 2^{n+1-k} a_{k} + a_{n+1}$
$= 2 \sum_{k=1}^{n} 2^{n-k} a_{k} + a_{n+1}$
($\because 2^{n+1-k} = 2 \times 2^{n-k}$)
따라서 (나) $q = 2$ 이다.

주어진 조건 $a_{n+1} = \sum_{k=1}^{n} 2^{n-k} a_{k}$ 을 대입하면,
$a_{n+2} = 2 a_{n+1} + a_{n+1} = 3 a_{n+1}$
그러므로 (다) $r = 3$ 이 된다.

따라서 $p+q+r = 1 + 2 + 3 = 6$ 이다.

정답은 ④이다.