## 문제
$0$이 아닌 두 실수 $a$와 $b$에 대하여 두 행렬 $A$, $B$를 
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 1 & a \\ 0 & 1 \end{array} \right), B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ b & 1 \end{array} \right) $$
이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

<보기>
ㄱ. $(A-B)^{2} = abE$
ㄴ. $A^{-1} = 2E-A$
ㄷ. $A+A^{-1} = B+B^{-1}$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄷ$   ④ $ㄱ, ㄴ$   ⑤ $ㄴ, ㄷ$

## 풀이
먼저, 두 실수 $a$와 $b$가 $0$이 아니라는 문제의 조건에 주목하여 보기의 내용을 하나씩 검증한다.

ㄱ. 
$$ A-B = \left( \begin{array}{cc} 1 & a \\ 0 & 1 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ b & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 0 & a \\ -b & 0 \end{array} \right) $$
$$ (A-B)^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & a \\ -b & 0 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & a \\ -b & 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -ab & 0 \\ 0 & -ab \end{array} \right) = -abE $$
따라서 $(A-B)^{2} = -abE$이므로 ㄱ은 거짓이다.

ㄴ. 두 실수 $a$와 $b$가 $0$이 아니므로, 주어진 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & a \\ 0 & 1 \end{array} \right)$에서 케일리-해밀턴 정리를 적용하면
$$ A^{2} - 2A + E = O $$
이 된다. 따라서, 
$$ 2A - A^{2} = A(2E - A) = E $$
$$ A^{-1} = 2E - A $$
그러므로 ㄴ은 참이다.

ㄷ. ㄴ으로부터, $A+A^{-1} = 2E$가 된다.
$a$와 $b$가 $0$이 아니므로 주어진 행렬 $B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ b & 1 \end{array} \right)$에서 케일리-해밀턴 정리를 적용하면
$$ B^{2} - 2B + E = O $$
이 된다. $B(2E - B) = E$이므로
$$ B^{-1} = 2E - B $$
가 되어 ㄴ에서 확인한 것과 마찬가지로
$$ B + B^{-1} = 2E $$
따라서 $A + A^{-1} = B + B^{-1} = 2E$이다. (참)

따라서 옳은 것은 ㄴ, ㄷ이다.

정답: ⑤