## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$이 $a_{1}=2$, $a_{1}+a_{2}+a_{3}+ \cdots+a_{n}=\frac{n+2}{3} a_{n}$ ($n \geq 1$)을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정의 일부이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{수열 } \{ a_{n} \} \text{에 대하여 } a_{1}+a_{2}+a_{3}+ \cdots+a_{n}=S_{n} \text{이라 하자.} \\ \text{모든 자연수 } n \text{에 대하여} \\ 3 S_{n}=(n+2) a_{n} \text{ 이고 } 3 S_{n+1}=(n+3) a_{n+1} \text{이므로} \\ a_{n+1}=(가) \times a_{n} \text{ 이다.} \\ \quad \vdots \\ a_{n}=\frac{a_{1} \times 3 \times 4 \times \cdots \times n \times(n+1)}{(n-1) !} \\ \text{따라서 } a_{n}=(나) \text{ } (n \geq 1) \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$에 알맞은 식을 $f(n)$, $(나)$에 알맞은 식을 $g(n)$이라 할 때, $f(11) \times g(10)$의 값은?

## 보기
① $100$   ② $110$   ③ $120$   ④ $130$   ⑤ $140$

## 풀이
모든 자연수 $n$에 대하여 $3 S_{n}=(n+2) a_{n}$ 이고 $3 S_{n+1}=(n+3) a_{n+1}$ 이므로 두 식을 변끼리 빼면 다음과 같다.
$3(S_{n+1}-S_{n}) = (n+3)a_{n+1} - (n+2)a_{n}$
$3a_{n+1} = (n+3)a_{n+1} - (n+2)a_{n}$
$n a_{n+1} = (n+2)a_{n}$
따라서 $a_{n+1} = \frac{n+2}{n} a_{n}$ 이므로 $f(n) = \frac{n+2}{n}$ 이다.

주어진 과정의 식에 $a_{1}=2$를 대입하여 일반항 $a_{n}$을 구하면
$a_{n} = \frac{2 \times 3 \times 4 \times \cdots \times n \times (n+1)}{(n-1)!} = \frac{(n+1)!}{(n-1)!} = n(n+1)$
따라서 $g(n) = n(n+1)$ 이다.

구하고자 하는 값은
$f(11) \times g(10) = \frac{11+2}{11} \times 10(10+1) = \frac{13}{11} \times 110 = 130$
정답은 ④이다.