## 문제
$0$이 아닌 두 실수 $a$, $b$에 대하여 두 행렬 $A$, $B$를 $A = \begin{pmatrix} 1 & a \\ 0 & 1 \end{pmatrix}$, $B = \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ b & 1 \end{pmatrix}$이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보 기>} \\ \text{ㄱ. } (A-B)^{2} = abE \\ \text{ㄴ. } A^{-1} = 2E - A \\ \text{ㄷ. } A + A^{-1} = B + B^{-1} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $ㄴ, ㄷ$

## 풀이
먼저, 두 실수 $a$와 $b$가 $0$이 아니라는 문제의 조건에 주목하여 보기의 내용을 하나씩 검증한다.

ㄱ. $A-B = \begin{pmatrix} 1 & a \\ 0 & 1 \end{pmatrix} - \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ b & 1 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 & a \\ -b & 0 \end{pmatrix}$
$(A-B)^{2} = \begin{pmatrix} 0 & a \\ -b & 0 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} 0 & a \\ -b & 0 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} -ab & 0 \\ 0 & -ab \end{pmatrix} = -abE$ (거짓)

ㄴ. 두 실수 $a$와 $b$가 $0$이 아니므로, 주어진 행렬 $A = \begin{pmatrix} 1 & a \\ 0 & 1 \end{pmatrix}$에서 케일리-해밀턴 정리를 적용하면 $A^{2}-2A+E=O$이 된다.
따라서, $2A-A^{2} = A(2E-A) = E$
$A^{-1} = 2E-A$ (참)

ㄷ. ㄴ으로부터, $A+A^{-1} = 2E$가 된다.
$a$와 $b$가 $0$이 아니므로 주어진 행렬 $B = \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ b & 1 \end{pmatrix}$에서 케일리-해밀턴 정리를 적용하면 $B^{2}-2B+E=O$이 된다.
$B(2E-B) = E$이므로 $B^{-1} = 2E-B$가 되어 ㄴ에서 확인한 것과 마찬가지로 $B+B^{-1} = 2E$
$A+A^{-1} = B+B^{-1} = 2E$ (참)

따라서 옳은 것은 ㄴ, ㄷ이다.

정답: ⑤