## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ë‘ ê³¡ì„  $y=e^x$, $y=xe^x$ ê³¼ $y$ ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ $A$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a$, ë‘ ê³¡ì„  $y=e^x$, $y=xe^x$ ê³¼ ì§ì„  $x=2$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ $B$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $b$ ë¼ í•  ë•Œ, $b-a$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{2}$   â‘¡ $e-1$   â‘¢ $2$   â‘£ $\frac{5}{2}$   â‘¤ $e$

## í’€ì´
$a = \int_{0}^{1} ( e^x - x e^x ) dx$
$= [ ( 1-x ) e^x ]_{0}^{1} + \int_{0}^{1} e^x dx$
$= ( 0 - 1 ) + ( e - 1 )$
$= e-2$

$b = \int_{1}^{2} ( x e^x - e^x ) dx$
$= [ ( x-1 ) e^x ]_{1}^{2} - \int_{1}^{2} e^x dx$
$= ( e^2 - 0 ) - ( e^2 - e )$
$= e$

$\therefore b-a = e - ( e-2 ) = 2$

ì •ë‹µ: â‘¢