## ë¬¸ì œ
ì—°ì†í™•ë¥ ë³€ìˆ˜ $X$ê°€ ê°–ëŠ” ê°’ì˜ ë²”ìœ„ê°€ $0 \le X \le 1$ì´ê³  í™•ë¥ ë°€ë„í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. í™•ë¥ ë³€ìˆ˜ $X$ì˜ í‰ê· ì´ $E(X) = \frac{q}{p}$ì¼ ë•Œ, $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
(ì„ íƒì§€ê°€ ì—†ëŠ” ì£¼ê´€ì‹ ë¬¸í•­ì…ë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
$$
\begin{aligned}
E(X) &= \int_{0}^{\frac{1}{2}} x^{2} dx + \int_{\frac{1}{2}}^{1} (5x^{2} - 2x) dx \\
&= \left[ \frac{1}{3} x^{3} \right]_{0}^{\frac{1}{2}} + \left[ \frac{5}{3} x^{3} - x^{2} \right]_{\frac{1}{2}}^{1} \\
&= \frac{1}{24} + \left( \left( \frac{5}{3} - 1 \right) - \left( \frac{5}{24} - \frac{1}{4} \right) \right) \\
&= \frac{1}{24} + \frac{2}{3} - \frac{5}{24} + \frac{6}{24} \\
&= \frac{18}{24} = \frac{3}{4}
\end{aligned}
$$
$E(X) = \frac{3}{4}$ì´ë¯€ë¡œ $p = 4$, $q = 3$ì´ë‹¤.
$\therefore p+q = 7$