## 문제
두 함수 $f(x) = -x^2 + 2x + 1$, $g(x) = a^x$ ($a > 0$, $a \neq 1$)이 있다. $-1 \le x \le 2$에서 두 함수 $f(g(x))$, $g(f(x))$의 최댓값이 같아지도록 하는 모든 $a$의 값의 합은?

## 보기
① $\frac{3\sqrt{2}}{2}$   ② $\frac{4\sqrt{2}}{3}$   ③ $\sqrt{2}$   ④ $\frac{2\sqrt{2}}{3}$   ⑤ $\frac{\sqrt{2}}{2}$

## 풀이
[정답] ① 

[해설] 
$f(g(x)) = f(a^x) = -a^{2x} + 2a^x + 1 = -(a^x - 1)^2 + 2$ (단, $-1 \le x \le 2$) 

$g(f(x)) = a^{f(x)} = a^{-x^2 + 2x + 1} = a^{-(x-1)^2 + 2}$ (단, $-1 \le x \le 2$) 

(ⅰ) $a > 1$ 일 때, 
$a^x = t$ ($t > 0$)라 하면 
$f(g(x)) = -(t - 1)^2 + 2$ ($\frac{1}{a} \le t \le a^2$) 
$0 < \frac{1}{a} < 1$ 이고 $a^2 > 1$ 이므로 $f(g(x))$ 의 최댓값은 $2$ 이다. 
함수 $g(f(x)) = a^{f(x)}$ 은 $f(x)$ 가 최대일 때 최댓값을 갖는다. 
따라서 $x = 1$ 일 때 최댓값 $a^2$ 을 가지므로 
$a^2 = 2$ 
$a = \sqrt{2}$ ($\because a > 1$) 

(ⅱ) $0 < a < 1$ 일 때, 
$a^x = t$ ($t > 0$)라 하면 
$f(g(x)) = -(t - 1)^2 + 2$ ($a^2 \le t \le \frac{1}{a}$) 
이때, $0 < a^2 < 1$ 이고 $\frac{1}{a} > 1$ 이므로 $f(g(x))$ 의 최댓값은 $2$ 이다. 
$g(f(x)) = a^{f(x)}$ 은 $f(x)$ 가 최소일 때 최댓값을 갖는다. 
$x = -1$ 일 때 최댓값 $a^{-2}$ 을 가지므로 
$a^{-2} = 2$ 
$a = \frac{1}{\sqrt{2}} = \frac{\sqrt{2}}{2}$ ($\because 0 < a < 1$) 

(ⅰ), (ⅱ)에서 모든 $a$ 값의 합은 
$\sqrt{2} + \frac{\sqrt{2}}{2} = \frac{3\sqrt{2}}{2}$