## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(-2, 2)$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë‹¤. <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<ë³´ ê¸°>} \\
ã„±. \lim_{x \to -1} f(x)g(x) = 0 \\
ã„´. \lim_{x \to 1} \{ f(x)-g(x) \} = 1 \\
ã„·. \text{í•¨ìˆ˜ } g(f(x)) \text{ëŠ” } x=0 \text{ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.} \\
\hline
\end{array}
$$

## ë³´ê¸°

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

ã„±. $\lim_{x \to -1-} f(x) \times \lim_{x \to -1-} g(x) = 1 \times 0 = 0$ ì´ê³ , 
$\lim_{x \to -1+} f(x) \times \lim_{x \to -1+} g(x) = 0 \times (-1) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to -1} f(x)g(x) = 0$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{x \to 1-} f(x) - \lim_{x \to 1-} g(x) = 0 - (-1) = 1$ ì´ê³ , 
$\lim_{x \to 1+} f(x) - \lim_{x \to 1+} g(x) = 1 - 0 = 1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 1} \{ f(x) - g(x) \} = 1$ (ì°¸)

ã„·. $g(f(0)) = g(-1) = 0$ ì´ê³ , 
$\lim_{x \to 0} g(f(x))$ ì—ì„œ $f(x) = t$ ë¼ í•˜ë©´ $x \to 0$ ì¼ ë•Œ $t \to -1+$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to -1+} g(t) = -1$ ì´ë‹¤. 
$g(f(0)) \neq \lim_{x \to 0} g(f(x))$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(f(x))$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„±, ã„´$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢