## ë¬¸ì œ
í–‰ë ¬ $A = \left( \begin{array}{cc} 2 - x & y + 1 \\ y + 1 & x - 2 \end{array} \right)$ ê°€ ìˆë‹¤. $A^{2} = 25 E$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $x$, $y$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(x, y)$ ë¥¼ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚¼ ë•Œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” ë„í˜•ì„ $S$ ë¼ í•˜ì. ë„í˜• $S$ ìœ„ì˜ ì ì—ì„œ ì§ì„  $x - y + 9 = 0$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ $m$, ìµœëŒ“ê°’ì„ $M$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $m M$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
$$ A^{2} = \left( \begin{array}{cc} (x - 2)^{2} + (y + 1)^{2} & 0 \\ 0 & (x - 2)^{2} + (y + 1)^{2} \end{array} \right) $$ 
$$ = \left( \begin{array}{cc} 25 & 0 \\ 0 & 25 \end{array} \right) $$ 
ì´ë¯€ë¡œ ì  $(x, y)$ ëŠ” ì› $(x - 2)^{2} + (y + 1)^{2} = 25$ ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $(2, -1)$ ì—ì„œ ì§ì„  $x - y + 9 = 0$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” 
$$ \frac{|2 - (-1) + 9|}{\sqrt{1^{2} + (-1)^{2}}} = \frac{12}{\sqrt{2}} = 6 \sqrt{2} $$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$m = 6 \sqrt{2} - 5$, $M = 6 \sqrt{2} + 5$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $m M = (6 \sqrt{2} - 5)(6 \sqrt{2} + 5) = 47$ ì´ë‹¤. 
$\therefore m M = 47$