## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P_n$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(n, 3^n)$, ì  $Q_n$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(n, 0)$ ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $P_n Q_{n+1} Q_{n+2} P_{n+1}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a_n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{a_n} = \frac{q}{p}$ ì´ë‹¤. $p^2 + q^2$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ ì™€ $q$ ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

êµ¬í•˜ëŠ” ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ $a_n$ ì€ ì‚¼ê°í˜• $P_{n+1} P_n Q_{n+1}$ ê³¼ $P_{n+1} Q_{n+1} Q_{n+2}$ ì˜ í•©ê³¼ ê°™ë‹¤.
ì  $P_n$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $P_{n+1} Q_{n+1}$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H_n$ ì´ë¼ í•˜ë©´
$\overline{P_n H_n} = (n+1) - n = 1$

(ì‚¼ê°í˜• $P_{n+1} P_n Q_{n+1}$ ì˜ ë„“ì´)
$= \frac{1}{2} \times \overline{P_{n+1} Q_{n+1}} \times \overline{P_n H_n}$
$= \frac{1}{2} \times 3^{n+1} \times 1 = \frac{1}{2} \times 3^{n+1}$

(ì‚¼ê°í˜• $P_{n+1} Q_{n+1} Q_{n+2}$ ì˜ ë„“ì´)
$= \frac{1}{2} \times \overline{P_{n+1} Q_{n+1}} \times \overline{Q_{n+1} Q_{n+2}}$
$= \frac{1}{2} \times 3^{n+1} \times \{ (n+2) - (n+1) \}$
$= \frac{1}{2} \times 3^{n+1}$

$\therefore a_n = \frac{1}{2} \times 3^{n+1} + \frac{1}{2} \times 3^{n+1} = 3^{n+1}$

$\frac{1}{a_n} = \frac{1}{3^{n+1}} = \frac{1}{3} \left( \frac{1}{3} \right)^n$ ì´ë¯€ë¡œ

$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{a_n} = \frac{1}{3} \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{3} \right)^n$
$= \frac{1}{3} \times \frac{\frac{1}{3}}{1 - \frac{1}{3}}$
$= \frac{1}{3} \times \frac{1}{2} = \frac{1}{6} = \frac{q}{p}$

$\therefore p^2 + q^2 = 6^2 + 1^2 = 37$