## ë¬¸ì œ
í•´ìˆ˜ë©´ê³¼ ìˆ˜ì§ì¸ ìœ„ìª½ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ í¬ê¸°ê°€ $a$ ($m/s^{2}$) ì¸ ê°€ì†ë„ë¡œ ìš´ë™í•˜ëŠ” ì‹¤í—˜ ê¸°êµ¬ ì•ˆì—ì„œ ì§„ìì˜ ê¸¸ì´ê°€ $l$ ($m$) ì¸ ì§„ì ì‹œê³„ë¥¼ ì´ìš©í•˜ì—¬ ì¸¡ì •í•œ ì§„ìì˜ ì£¼ê¸° $T$ ëŠ” $T=2\pi\sqrt{\frac{l}{g+a}}$ ($g$ ($m/s^{2}$) : ì¤‘ë ¥ê°€ì†ë„ì˜ í¬ê¸°) ë¼ í•œë‹¤. $a=0$ ì¼ ë•Œ $T$ ì˜ ê°’ì„ $A$, $a=\frac{\sqrt{3}}{2}g$ ì¼ ë•Œ $T$ ì˜ ê°’ì„ $B$ ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{B}{A}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{3}-\frac{3}{2}$   â‘¡ $\sqrt{3}-1$   â‘¢ $1-\frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘£ $1+\frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘¤ $2\sqrt{3}-1$

## í’€ì´
ê°€ì†ë„ $a=0$ ì¼ ë•Œ $T$ ì˜ ê°’
$A=2\pi\sqrt{\frac{l}{g}}$

ê°€ì†ë„ $a=\frac{\sqrt{3}}{2}g$ ì¼ ë•Œ $T$ ì˜ ê°’
$B=2\pi\sqrt{\frac{l}{g+\frac{\sqrt{3}}{2}g}}=2\pi\sqrt{\frac{2}{2+\sqrt{3}}}\sqrt{\frac{l}{g}}$ ì´ë‹¤.

$\therefore \frac{B}{A}=\sqrt{\frac{2}{2+\sqrt{3}}}=\sqrt{4-2\sqrt{3}}=\sqrt{3}-1$

ì •ë‹µ: â‘¡