## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ 1 & -1 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right)$에 대하여 
$$ X + AB = B $$
를 만족시키는 행렬 $X$의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
[정답] ② 

[해설] 
$$ X = B - AB $$ 
$$ = (E - A)B $$ 
$$ = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ -1 & 2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) $$ 
$$ = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 2 & -1 \end{array} \right) $$ 
따라서 모든 성분의 합은 $2$이다. 

[다른 풀이] 
행렬 $E - A$에 행렬 $B$를 곱하면 행렬 $E - A$의 $1$열과 $2$열이 바뀌므로 행렬의 성분의 합에는 영향을 주지 않는다. 따라서 행렬 $X$의 성분의 합은 행렬 $E - A$의 성분의 합과 같다.
$$ E - A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ 1 & -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ -1 & 2 \end{array} \right) $$
성분의 합은 $0 + 1 + (-1) + 2 = 2$이다.