## 문제
이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보기>} \\ \text{ㄱ. } A-2 B=E \text{ 이면 } A B=B A \text{ 이다.} \\ \text{ㄴ. } A, B \text{의 역행렬이 모두 존재하면 } A+B \text{의 역행렬이 존재한다.} \\ \text{ㄷ. } (A B)^{2}=A^{2} B^{2} \text{ 이고 } A \text{의 역행렬이 존재하면 } A^{-1} B=B A^{-1} \text{ 이다.} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ①

ㄱ. $A-2 B=E$ 이므로 $A=2 B+E$ 이다.
$$ \begin{array}{l} A B=(2 B+E) B=2 B^{2}+B \\ B A=B(2 B+E)=2 B^{2}+B \end{array} $$
따라서 $A B=B A$ 이다. (참)

ㄴ. (반례)
$A= \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right)$, $B= \left( \begin{array}{cc} -1 & 0 \\ 0 & -1 \end{array} \right)$ 이라 하면 $A, B$의 역행렬이 모두 존재하지만,
$A+B = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{array} \right)$ 이므로 $A+B$의 역행렬은 존재하지 않는다. (거짓)

ㄷ. (반례)
$A= \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$, $B= \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right)$ 이라 하면
$A$의 역행렬 $A^{-1} = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ -1 & 1 \end{array} \right)$ 이 존재한다.
$$ \begin{array}{l} (A B)^{2} = \left( \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \right)^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right)^{2} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \\ A^{2} B^{2} = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 2 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \end{array} $$
이므로 $(A B)^{2}=A^{2} B^{2}$ 이 성립한다. 이때,
$$ \begin{array}{l} A^{-1} B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \\ B A^{-1} = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ -1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 0 & 0 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \end{array} $$
따라서 $A^{-1} B \neq B A^{-1}$ 이다. (거짓)

따라서 옳은 것은 ㄱ이다.