## ë¬¸ì œ
ë‘ ë‹¤í•­í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ $g(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f'(x)=6x^{2}$ì´ê³ , $g'(x)=2x$ì´ë‹¤. $y=f(x)$ì™€ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚  ë•Œ, $f(0)-g(0)$ì˜ ê°’ë“¤ì˜ í•©ì€ $\frac{q}{p}$ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$f'(x) - g'(x) = 6x^{2} - 2x$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x) - g(x) = 2x^{3} - x^{2} + C$ì´ë‹¤. 

$y = f(x)$ì™€ $y = g(x)$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ $f(x) - g(x) = 0$ì€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 

$f(x) - g(x)$ëŠ” ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ $f(x) - g(x) = 0$ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” í•¨ìˆ˜ $f(x) - g(x)$ì˜ (ê·¹ì†Ÿê°’) $= 0$ ë˜ëŠ” (ê·¹ëŒ“ê°’) $= 0$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f'(x) - g'(x) = 2x(3x - 1) = 0$ì—ì„œ 
$x = 0$ ë˜ëŠ” $x = \frac{1}{3}$ì´ë¯€ë¡œ 

$f(0) - g(0) = C = 0$ 
ë˜ëŠ” 
$f(\frac{1}{3}) - g(\frac{1}{3}) = \frac{2}{27} - \frac{1}{9} + C = 0$ 

$\therefore C = 0$ ë˜ëŠ” $C = \frac{1}{27}$ 
$\therefore \frac{q}{p} = 0 + \frac{1}{27} = \frac{1}{27}$ 
$\therefore p = 27$, $q = 1$, $p + q = 28$