## 문제

수열 $\{ a_{n} \}$ 은 $a_{1} = - \frac{4}{9}$ 이고, 
$2^{n} a_{n+1} - 2^{n+1} a_{n} = n$ ($n \ge 1$) 
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정이다.

주어진 식 $2^{n} a_{n+1} - 2^{n+1} a_{n} = n$ 의 양변을 $2^{2n+1}$ 으로 나누면
$\frac{a_{n+1}}{2^{n+1}} - \frac{a_{n}}{2^{n}} = \frac{n}{2^{2n+1}}$ ($n \ge 1$) 
이므로 $n \ge 2$ 인 자연수 $n$ 에 대하여 
$\frac{a_{n}}{2^{n}} = \frac{a_{1}}{2} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k+1}} \cdots \cdots (\ast)$ 
이다. 한편 
$$ \begin{array}{l} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k+1}} = \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k}} - \frac{1}{4} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k}} \right) \\ = \frac{2}{3} \left\{ \left( \frac{1}{4} + \frac{2}{4^{2}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n-1}} \right) - \left( \frac{1}{4^{2}} + \frac{2}{4^{3}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n}} \right) \right\} \\ = \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{(가)}{4^{n}} \right) \end{array} $$
이므로 $(\ast)$ 에 의하여 
$a_{n} = (나) + \frac{2^{n+1}}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{(가)}{4^{n}} \right) = - \frac{3n+1}{9 \cdot 2^{n-1}}$ ($n \ge 2$) 
이다.

위의 $(가)$, $(나)$ 에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(10) \times g(5)$ 의 값은?

## 보기
① $-64$   ② $-56$   ③ $-48$   ④ $-40$   ⑤ $-32$

## 풀이
정답: ①

$$ \begin{array}{l} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k+1}} = \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k}} - \frac{1}{4} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k}} \right) \\ = \frac{2}{3} \left( \frac{1}{4} + \frac{2}{4^{2}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n-1}} - \frac{1}{4^{2}} - \frac{2}{4^{3}} - \cdots - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \\ = \frac{2}{3} \left( \frac{1}{4} + \frac{1}{4^{2}} + \cdots + \frac{1}{4^{n-1}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \\ = \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \end{array} $$
이므로 $(가)$ 에 알맞은 식 $f(n) = n - 1$ 이다.

또한, $\frac{a_{n}}{2^{n}} = \frac{a_{1}}{2} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k+1}}$ 의 양변에 $2^{n}$ 을 곱하면
$$ \begin{array}{l} a_{n} = 2^{n-1} a_{1} + 2^{n} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2k+1}} \\ = 2^{n-1} a_{1} + \frac{2^{n+1}}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \end{array} $$
이므로 $(나)$ 에 알맞은 식 $g(n) = 2^{n-1} a_{1}$ 이다. 
$a_{1} = - \frac{4}{9}$ 이므로 
$g(n) = 2^{n-1} \left( - \frac{4}{9} \right) = - \frac{2^{n+1}}{9}$ 이다.

따라서,
$f(10) = 10 - 1 = 9$ 
$g(5) = - \frac{2^{5+1}}{9} = - \frac{64}{9}$ 
이므로 
$f(10) \times g(5) = 9 \times \left( - \frac{64}{9} \right) = - 64$