## 문제
세 이차정사각행렬 $A$, $B$, $C$가 $(AB)^2 = A^2 B^2$, $BA = AC$를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

---
**<보기>**
ㄱ. $B^2 A = AC^2$
ㄴ. $B$의 역행렬이 존재하면 $A^2 B = A^2 C$이다.
ㄷ. $AC$의 역행렬이 존재하면 $B = C$이다.
---

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. 
$B^2 A$ 
$= B(BA)$ 
$= B(AC)$ (∵ $BA = AC$) 
$= (BA)C = (AC)C$ (∵ $BA = AC$) 
$= AC^2$ (참) 

ㄴ. 
$B^{-1}$이 존재하면 
$(AB)^2 = A^2 B^2$에서 
$(AB)^2 B^{-1} = A^2 B^2 B^{-1}$ 
$ABA = A^2 B$ 
$BA = AC$이므로 
$ABA = A^2 C$ 
$\therefore A^2 B = A^2 C$ (참) 

[다른풀이] 
$A^2 B$ 
$= (A^2 B^2) B^{-1}$ 
$= (AB)^2 B^{-1}$ (∵ $(AB)^2 = A^2 B^2$) 
$= ABA$ 
$= A(AC)$ (∵ $BA = AC$) 
$= A^2 C$ (참) 

ㄷ. 
행렬 $AC$의 역행렬이 존재하고 $BA = AC$이므로 행렬 $BA$의 역행렬이 존재한다. 
$A$, $B$ 각각의 역행렬이 존재한다. 
$(AB)^2 = A^2 B^2$에서 
$A^{-1}(AB)^2 B^{-1} = A^{-1}(A^2 B^2) B^{-1}$ 
$\therefore AB = BA$ 
$BA = AC$이므로 $AB = AC$이다. 
$A^{-1}(AB) = A^{-1}(AC)$에서 $B = C$이다. (참)

정답: ⑤