## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=x^{2}$ê³¼ ì–‘ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„¸ ì  $O(0,0)$, $A(t,0)$, $B(t,t^{2})$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì› $C$ê°€ ìˆë‹¤. ì› $C$ì˜ ë‚´ë¶€ì™€ ë¶€ë“±ì‹ $y \le x^{2}$ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì˜ì—­ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $S'(1)= \frac{p\pi + q}{4}$ì´ë‹¤. $p^{2} + q^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ì •ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

ì„¸ ì  $O(0,0)$, $A(t,0)$, $B(t,t^{2})$ì„ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜• $OAB$ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ ì› $C$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ $r$ëŠ” 

$$ r = \frac{1}{2} \overline{OB} = \frac{1}{2} \sqrt{t^{2} + t^{4}} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $S_{2}(t)$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 

$$ S_{2}(t) = (\text{ë°˜ì›ì˜ ë„“ì´}) - (\text{ì§ê°ì‚¼ê°í˜• } OAB \text{ì˜ ë„“ì´}) $$

$$ S_{2}(t) = \frac{1}{2} \pi \left( \frac{1}{2} \sqrt{t^{2} + t^{4}} \right)^{2} - \frac{1}{2} \times t \times t^{2} $$

$$ S_{2}(t) = \frac{1}{8} (t^{2} + t^{4}) \pi - \frac{1}{2} t^{3} $$

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $S_{1}(t)$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 

$$ S_{1}(t) = \int_{0}^{t} x^{2} dx = \left[ \frac{1}{3} x^{3} \right]_{0}^{t} = \frac{1}{3} t^{3} $$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ $S(t)$ëŠ” 

$$ S(t) = S_{1}(t) + S_{2}(t) $$

$$ S(t) = \frac{1}{8} (t^{2} + t^{4}) \pi - \frac{1}{2} t^{3} + \frac{1}{3} t^{3} $$

$$ S(t) = \frac{1}{8} (t^{2} + t^{4}) \pi - \frac{1}{6} t^{3} $$

$$ S'(t) = \frac{1}{8} (2t + 4t^{3}) \pi - \frac{1}{2} t^{2} $$

$$ \therefore S'(1) = \frac{1}{8} (2 + 4) \pi - \frac{1}{2} = \frac{3\pi - 2}{4} $$

ë”°ë¼ì„œ $p = 3$, $q = -2$ì´ë¯€ë¡œ

$$ \therefore p^{2} + q^{2} = 9 + 4 = 13 $$

[ì •ë‹µ] 
$13$