## 문제
역행렬을 갖는 이차정사각행렬 $A$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $A + A^{-1} = E$
(나) $A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right)$

행렬 $A$의 모든 성분의 합은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

## 보기
① $11$   ② $13$   ③ $15$   ④ $17$   ⑤ $19$

## 풀이
[정답] ②

(가)에서 
$$ A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) + A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = E \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
(나)에서 
$$ \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) + A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
$$ A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ -2 \end{array} \right) $$
$\therefore A \left( \begin{array}{c} -1 \\ -2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right)$

$A = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right)$ 로 놓으면
$$ \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) , \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} -1 \\ -2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
이므로
$2a + 3b = 3$, $2c + 3d = 5 \cdots$ $㉠$
$-a - 2b = 2$, $-c - 2d = 3 \cdots$ $㉡$

$㉠$, $㉡$을 연립하여 풀면
$a = 12$, $b = -7$, $c = 19$, $d = -11$
$\therefore A = \left( \begin{array}{cc} 12 & -7 \\ 19 & -11 \end{array} \right)$
따라서 행렬 $A$의 모든 성분의 합은 $13$이다.

[다른풀이 $1$]
(가)에서 
$$ A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) + A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = E \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
(나)의 $A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) \cdots$ $㉠$을 대입하면
$$ \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) + A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
에서 $A^{-1} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ -2 \end{array} \right)$
$\therefore A \left( \begin{array}{c} -1 \\ -2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) \cdots$ $㉡$

$㉠$, $㉡$에서 $A \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ 3 & -2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ 5 & 3 \end{array} \right)$
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ 5 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ 3 & -2 \end{array} \right)^{-1} $$
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 2 \\ 5 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ 3 & -2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 12 & -7 \\ 19 & -11 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $A$의 모든 성분의 합은 $13$이다.

[다른풀이 $2$]
(가)의 양변에 행렬 $A$를 곱하면 $A^2 + E = A$
$$ A^2 \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) + E \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) $$
에서 (나)의 $A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) \cdots$ $㉠$을 대입하면
$$ A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{c} 2 \\ 3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) $$
$\therefore A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) \cdots$ $㉡$

$㉠$, $㉡$에서 $A \left( \begin{array}{cc} 2 & 3 \\ 3 & 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 5 & 2 \end{array} \right)$
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 5 & 2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 2 & 3 \\ 3 & 5 \end{array} \right)^{-1} = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 5 & 2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 5 & -3 \\ -3 & 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 12 & -7 \\ 19 & -11 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $A$의 모든 성분의 합은 $13$이다.