## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=x^2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì´ ìˆë‹¤. ê³¡ì„  $y=x^2$ ìœ„ì— ë‘ ì  $A$, $B$ë¥¼ ì¡ê³ , ì§ì„  $y=x$ ìœ„ì— ë‘ ì  $C$, $D$ë¥¼ ì¡ì•„ ì´ ë„í˜• ìœ„ì— ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ë¥¼ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì´ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2\sqrt{a}+b$ì¼ ë•Œ, $a+b$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## í’€ì´

ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(\alpha, \alpha^2)$, ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(\beta, \beta^2)$ìœ¼ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ ì  $C$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\alpha, \alpha)$, ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\beta^2, \beta^2)$ì´ ëœë‹¤. ì§ì„  $AB$ì™€ ì§ì„  $CD$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ

$$\frac{\beta^2 - \alpha^2}{\beta - \alpha} = 1, \frac{(\beta - \alpha)(\beta + \alpha)}{\beta - \alpha} = 1$$

$$\therefore \alpha + \beta = 1 \dots \dots ã‰ $$

ì´ë•Œ, ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë‘ ëŒ€ê°ì„  $BD$ì™€ $AC$ì˜ êµì ì„ $M$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\overline{BD} = 2 \overline{BM}$ì´ë‹¤.

$$\beta - \beta^2 = 2(\beta - \alpha)$$
$$\therefore \beta^2 + \beta - 2\alpha = 0 \dots \dots ã‰¡$$

$ã‰ $ì—ì„œ $\alpha = 1 - \beta$ì´ë¯€ë¡œ $ã‰¡$ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´

$$\beta^2 + 3\beta - 2 = 0$$
$$\therefore \beta = \frac{-3 + \sqrt{17}}{2} \quad (\because \beta > 0)$$

ë”°ë¼ì„œ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”

$$\beta - \beta^2 = \beta(1 - \beta) = \left( \frac{-3 + \sqrt{17}}{2} \right) \times \left( \frac{5 - \sqrt{17}}{2} \right) = 2\sqrt{17} - 8$$

ë”°ë¼ì„œ $a = 17$, $b = -8$ì´ë¯€ë¡œ $a + b = 9$ì´ë‹¤.

**ì •ë‹µ: $9$**