## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 이 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$a_{1}=1$, $a_{n+1}=2 a_{n}+n+1$
을 만족시킬 때, 다음은 수열 $\{ a_{n} \}$ 의 일반항을 구하는 과정이다.

$n \geq 1$ 일 때,
$a_{n+1}=2 a_{n}+n+1 \dots$ ㉠
$a_{n+2}=2 a_{n+1} + (가) \dots$ ㉡
이고, ㉡에서 ㉠을 뺀 식으로부터
$a_{n+2}-a_{n+1}=2 (a_{n+1}-a_{n} )+1$
을 얻는다. $b_{n}=a_{n+1}-a_{n}$ 이라 하면
$b_{n+1}=2 b_{n}+1$
이므로
$b_{n}=2^{n+1}-1$
$a_{n}=a_{1}+ \sum_{k=1}^{n-1} (2^{k+1}-1 ) \quad (n \geq 2)$
$=2^{n+1} + (나)$
이다.

위의 $(가)$, $(나)$에 들어갈 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(5)-g(5)$ 의 값은?

## 보기
① $14$   ② $16$   ③ $18$   ④ $20$   ⑤ $22$

## 풀이
$a_{n+1}=2 a_{n}+n+1$ 에서 $n$ 에 $n+1$ 을 대입하면
$a_{n+2}=2 a_{n+1}+(n+1)+1 = 2 a_{n+1}+n+2$ 이므로 
$f(n)=n+2$ 

$a_{n}=a_{1}+ \sum_{k=1}^{n-1} (2^{k+1}-1 ) = 1 + \frac{2^{2} (2^{n-1}-1 )}{2-1} -(n-1)=2^{n+1}-n-2$ 이므로 
$g(n)=-n-2$ 

$\therefore f(5)-g(5)=7-(-7)=14$
따라서 정답은 ①이다.