## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \begin{cases} x & (|x| \ge 1) \\ -x & (|x| < 1) \end{cases}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<ë³´ ê¸°>} \\ \text{ã„±. í•¨ìˆ˜ } f(x) \text{ê°€ ë¶ˆì—°ì†ì¸ ì ì€ } 2\text{ê°œì´ë‹¤.} \\ \text{ã„´. í•¨ìˆ˜ } (x-1)f(x)\text{ëŠ” } x=1\text{ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.} \\ \text{ã„·. í•¨ìˆ˜ } \{f(x)\}^{2}\text{ì€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.} \\ \hline \end{array} $$

## ë³´ê¸°

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

$y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. ìœ„ ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ $x=1$, $x=-1$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸) 

ã„´. $g(x)=(x-1)f(x)$ë¼ í•˜ë©´ 
$g(1)=(1-1)f(1)=0 \times 1=0$ 
$\lim_{x \to 1+} g(x) = \lim_{x \to 1+} (x-1)f(x) =0 \times 1=0$ 
$\lim_{x \to 1-} g(x) = \lim_{x \to 1-} (x-1)f(x) =0 \times (-1)=0$ 
ë”°ë¼ì„œ $g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸) 

ã„·. $\{ f(x) \}^{2} = \begin{cases} x^{2} & (|x| \ge 1) \\ (-x)^{2} & (|x| < 1) \end{cases}$ 
ì¦‰, $\{ f(x) \}^{2} = x^{2}$ ì´ë¯€ë¡œ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤