## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìžì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë„¤ ì§ì„  $x=1$, $x=n+1$, $y=x$, $y=2x$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{S_{n}}$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
ë„¤ ì§ì„  $x=1$, $x=n+1$, $y=x$, $y=2x$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì‚¬ê°í˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í‰í–‰í•œ ë‘ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°ê° $1$, $n+1$ ì´ê³ , ë†’ì´ê°€ $n$ ì¸ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ì´ë‹¤.

$\therefore S_{n} = \frac{n(n+2)}{2}$

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{S_{n}} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2}{n(n+2)}$
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left( \frac{1}{k} - \frac{1}{k+2} \right)$
$= \lim_{n \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{2} - \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n+2} \right)$
$= \frac{3}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¢