## 문제
삼차식 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $f(0) = 3$
(나) $f(x+1) = f(x) + x^{2}$

$f(x)$를 $x^{2} - 3x + 2$로 나눈 나머지는?

## 보기
① $x+3$   ② $x+2$   ③ $x+1$   ④ $x$   ⑤ $x-1$

## 풀이
[정답] ② 

삼차식 $f(x)$를 $x^{2} - 3x + 2$로 나누었을 때의 몫을 $Q(x)$, 나머지를 $ax+b$ ($a$, $b$는 상수)라 하면 
$f(x) = (x^{2} - 3x + 2)Q(x) + ax+b$ 
$f(x) = (x-1)(x-2)Q(x) + ax+b$ $\cdots$ ㉠ 

한편 조건 (가)에서 $f(0)=3$이고, 조건 (나)에서 
$f(x+1) = f(x) + x^{2}$ $\cdots$ ㉡ 
이므로 ㉡의 양변에 $x = 0$을 대입하면 
$f(1) = f(0) + 0$ 
$\therefore f(1) = 3$ ($\because f(0)=3$) 

㉡의 양변에 $x = 1$을 대입하면 
$f(2) = f(1) + 1$ 
$\therefore f(2) = 4$ ($\because f(1)=3$) 

따라서 ㉠의 양변에 $x = 1$, $x = 2$를 대입하면 
$f(1) = a+b=3$, $f(2) = 2a+b=4$ 
위 두 식을 연립하면 $a = 1$, $b = 2$ 

따라서 $f(x)$를 $x^{2}-3x+2$로 나누었을 때의 나머지는 $x+2$이다.