## 문제
$0$ 이 아닌 실수 $k$ 와 두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 가 $A^{2}+A+E=O$, $B^{-1}=A+k E$ 를 만족시킬 때,
$$(A^{2} B^{2} )^{-1}=( (가) ) A+(1-2 k) E$$
임을 증명하는 과정이다. (단, $E$ 는 단위행렬이고 $O$ 는 영행렬이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline A^{2}+A+E=O \text{ 에서 } \\ A^{-1} = ( (나) ) (A+E) \\ \\ B^{-1}=A+k E \text{ 이므로 } \\ (A+k E) B = E = B(A+k E) \text{ 이다. } \\ \text{따라서 } A B = B A \\ \\ (A^{2} B^{2} )^{-1} = (A^{-1} )^{2} (B^{-1} )^{2} = (A^{-1} B^{-1} )^{2} \\ = \{ k A + ( (다) ) E \}^{2} \\ = ( (가) ) A + (1-2 k) E \\ \hline \end{array} $$

위 증명에서 $(가)$, $(다)$ 에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(k)$ 라 하고 $(나)$ 에 알맞은 값을 $p$ 라 할 때, $f(p) \times g(p)$ 의 값은?

## 보기
① $-7$   ② $-6$   ③ $-5$   ④ $-4$   ⑤ $-3$

## 풀이
$A^{2}+A+E=O$ 의 양변에 $A^{-1}$ 을 곱하면 $A+E+A^{-1}=O$ 이므로
$A^{-1} = -1(A+E)$ 이다.
따라서 $(나)$ 에 알맞은 값 $p = -1$ 이다.

$B^{-1}=A+k E$ 이고 $A B = B A$ 이므로 다음과 같이 계산할 수 있다.
$(A^{2} B^{2} )^{-1} = (A^{-1} B^{-1} )^{2}$
$= \{ (-A-E)(A+k E) \}^{2}$
$= \{ -A^{2} - k A - A - k E \}^{2}$

이때 $A^{2}+A+E=O$ 에서 $-A^{2} = A+E$ 이므로 이를 대입하면
$= \{ (A+E) - k A - A - k E \}^{2}$
$= \{ -k A + (1-k) E \}^{2}$
$= \{ k A + (k-1) E \}^{2}$
따라서 $(다)$ 에 알맞은 식 $g(k) = k-1$ 이다.

위 식을 전개하면
$\{ k A + (k-1) E \}^{2} = k^{2} A^{2} + 2k(k-1)A + (k-1)^{2} E$
$A^{2} = -A-E$ 를 다시 대입하면
$= k^{2}(-A-E) + (2k^{2}-2k)A + (k^{2}-2k+1)E$
$= (k^{2}-2k)A + (1-2k)E$
따라서 $(가)$ 에 알맞은 식 $f(k) = k^{2}-2 k$ 이다.

따라서 $f(p) \times g(p) = f(-1) \times g(-1)$ 이며,
$f(-1) = (-1)^{2}-2(-1) = 3$
$g(-1) = -1-1 = -2$
$f(-1) \times g(-1) = 3 \times (-2) = -6$ 이다.