## 문제
자연수 $n$ 에 대하여 $\sqrt{n^{2}+1}$, $\sqrt{n^{2}+2n}$, $n+2$ 가 직각삼각형의 세 변의 길이가 될 때, 이 삼각형의 넓이는?

## 보기
① $\frac{5\sqrt{6}}{2}$   ② $3\sqrt{6}$   ③ $\frac{7\sqrt{6}}{2}$   ④ $4\sqrt{6}$   ⑤ $\frac{9\sqrt{6}}{2}$

## 풀이
자연수 $n$ 에 대하여 $n+2 > n+1 = \sqrt{n^{2}+2n+1}$ 이므로 
$n+1 > \sqrt{n^{2}+2n} > \sqrt{n^{2}+1}$
$\therefore n+2 > \sqrt{n^{2}+2n} > \sqrt{n^{2}+1}$
따라서 직각삼각형의 빗변의 길이는 $n+2$ 이므로 
$(n+2)^{2} = (\sqrt{n^{2}+2n})^{2} + (\sqrt{n^{2}+1})^{2}$
$n^{2}+4n+4 = (n^{2}+2n) + (n^{2}+1)$
$n^{2}-2n-3 = 0$
$(n-3)(n+1) = 0$
$\therefore n=3$ ($\because n>0$)
따라서 직각삼각형의 세 변의 길이는 $5$, $\sqrt{15}$, $\sqrt{10}$ 이므로 삼각형의 넓이는 
$\frac{1}{2} \times \sqrt{15} \times \sqrt{10} = \frac{5\sqrt{6}}{2}$

[참고]
$A>B>0$ 일 때, $(\sqrt{A})^{2} - (\sqrt{B})^{2} = A-B>0$ 이므로 
$(\sqrt{A})^{2} > (\sqrt{B})^{2}$ 이고, $\sqrt{A}>0$, $\sqrt{B}>0$ 이므로 $\sqrt{A}>\sqrt{B}$ 이다.
즉, $A>B>0$ 이면 $\sqrt{A}>\sqrt{B}$ 이다.

[정답] ①