## ë¬¸ì œ
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[ -2, 5 ]$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim_{n \to \infty} \frac{|nf(a)-1|-nf(a)}{2n+3} = 1$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
(i) $n f(a)-1 \geq 0$ ì¼ ë•Œ, 
$$ \lim _{n \to \infty} \frac{|n f(a)-1|-n f(a)}{2 n+3} $$ 
$$ = \lim _{n \to \infty} \frac{n f(a)-1-n f(a)}{2 n+3} $$ 
$$ = \lim _{n \to \infty} \frac{-1}{2 n+3}=0 $$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim _{n \to \infty} \frac{|n f(a)-1|-n f(a)}{2 n+3}=1$ ì— ëª¨ìˆœ 

(ii) $n f(a)-1 < 0$ ì¼ ë•Œ, 
$$ \lim _{n \to \infty} \frac{|n f(a)-1|-n f(a)}{2 n+3} $$ 
$$ = \lim _{n \to \infty} \frac{-n f(a)+1-n f(a)}{2 n+3} $$ 
$$ = \lim _{n \to \infty} \frac{-2 n f(a)+1}{2 n+3} $$ 
$$ = -f(a)=1 $$ 
$\therefore f(a)=-1$ 

ë”°ë¼ì„œ ì£¼ì–´ì§„ ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ $f(a)=-1$ ì¸ ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ê°œì´ë‹¤. 

ì •ë‹µ: â‘¡