## ë¬¸ì œ

$2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = \log _{3} x$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ $x$ ì¢Œí‘œê°€ $\frac{1}{n}$ ì¸ ì ì„ $A_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $B_{n}$ ê³¼ $x$ ì¶• ìœ„ì˜ ì  $C_{n}$ ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ì  $C_{n}$ ì€ ì„ ë¶„ $A_{n}B_{n}$ ê³¼ $x$ ì¶•ì˜ êµì ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $\overline{A_{n}C_{n}} : \overline{C_{n}B_{n}} = 1 : 2$

ì  $C_{n}$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $x_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{x_{n}}{n^{2}}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{2}{3}$   â‘£ $\frac{5}{6}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´

$A_{n}$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œê°€ $\frac{1}{n}$ ì´ë¯€ë¡œ $A_{n} \left( \frac{1}{n}, \log _{3} \frac{1}{n} \right)$ ì´ë‹¤.
í•œí¸, $B_{n}$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(b_{n}, \log _{3} b_{n})$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì  $C_{n}$ ì€ ì„ ë¶„ $A_{n}B_{n}$ ì„ $1 : 2$ ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ 
$$ C_{n} \left( \frac{b_{n} + 2 \times \frac{1}{n}}{1 + 2}, \frac{\log _{3} b_{n} + 2 \log _{3} \frac{1}{n}}{1 + 2} \right) $$
ì¦‰,
$$ C_{n} \left( \frac{b_{n} + \frac{2}{n}}{3}, \frac{\log _{3} b_{n} + 2 \log _{3} \frac{1}{n}}{3} \right) $$
ì´ë•Œ, ì  $C_{n}$ ì˜ $y$ ì¢Œí‘œê°€ $0$ ì´ë¯€ë¡œ
$$ \log _{3} b_{n} + 2 \log _{3} \frac{1}{n} = 0 $$
$$ \log _{3} b_{n} = \log _{3} n^{2} $$
$\therefore b_{n} = n^{2}$

ë”°ë¼ì„œ,
$$ x_{n} = \frac{b_{n} + \frac{2}{n}}{3} = \frac{n^{2} + \frac{2}{n}}{3} = \frac{n^{3} + 2}{3n} $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ \lim _{n \to \infty} \frac{x_{n}}{n^{2}} = \lim _{n \to \infty} \frac{n^{3} + 2}{3n^{3}} = \lim _{n \to \infty} \frac{1 + \frac{2}{n^{3}}}{3} = \frac{1}{3} $$

ì •ë‹µ: â‘ 