## 문제

두 실수 $x$, $y$ ($x > y$)가 $x+y=1$, $xy=-1$을 만족시킬 때, 수열 $\{ a_{n} \}$을 
$$a_{n}= \sum_{k=1}^{n} x^{n-k} y^{k-1}  ~ (n=1,2,3,  \cdots)$$ 
으로 정의하자. 다음은 수열 $\{ a_{n} \}$의 제 $n$항을 구하는 과정이다. 

$x+y=1$, $xy=-1$에서 두 실수 $x$, $y$는 방정식 $t^{2}-t+ (가) =0$의 두 근이다. 한편 
$$a_{n} = \sum_{k=1}^{n} x^{n-k} y^{k-1} = x^{n-1}+x^{n-2} y+ \cdots+y^{n-1}  \cdots \cdots (*)$$ 
$(*)$은 첫째항이 $x^{n-1}$이고 공비가 $\frac{y}{x}$인 등비수열의 첫째항부터 제 $n$항까지의 합이므로 
$$a _{n} = \frac{(나)}{\sqrt{5}}$$ 
위의 과정에서 (가)에 들어갈 수를 $m$, (나)에 알맞은 식을 $f(n)$이라 할 때, $m+ \{ f(3) \} ^{2}$의 값은?

## 보기

① $17$   ② $19$   ③ $21$   ④ $23$   ⑤ $25$

## 풀이

$(t-x)(t-y)=t^{2}-(x+y) t+x y$ 이고 $x+y=1$, $xy=-1 \cdots \cdots$ ㉠이므로 
$m=x y=-1$ 

$a_{n}=\frac{x^{n-1} (1- (\frac{y}{x} )^{n} )}{1-\frac{y}{x}}=\frac{x^{n}-y^{n}}{x-y}$ 
㉠에서 
$(x-y)^{2}=(x+y)^{2}-4 x y=1^{2}-4(-1)=5$ 
$\therefore x-y= \sqrt{5}$ ($\because x>y$) 

$\therefore a _{n} = \frac{x ^{n} -y ^{n} }{\sqrt {5}}$ 
$\therefore f(n)=x^{n}-y^{n}$ 

$\therefore f(3)=x^{3}-y^{3}=(x-y)^{3}+3 x y(x-y)=(\sqrt{5})^{3}+3(-1)(\sqrt{5})=2 \sqrt{5}$ 

$\therefore m+ \{ f(3) \} ^{2}=-1+(2 \sqrt{5})^{2}=19$ 

정답은 ②입니다.