## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ì€ ë¬´ë¦¬í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sqrt{x+a}+b$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ê·¸ ì—­í•¨ìˆ˜ $y=f^{-1}(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì´ $(p, q)$ ì¼ ë•Œ, $p+q$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $3+\sqrt{15}$   â‘¡ $3+3\sqrt{2}$   â‘¢ $3+\sqrt{21}$   â‘£ $3+2\sqrt{6}$   â‘¤ $3+3\sqrt{3}$

## í’€ì´

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $a=4$, $b=1$ ì´ë¯€ë¡œ $f(x) = \sqrt{x+4}+1$ ì´ê³  $f(x)$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ëŠ” $f^{-1}(x) = (x-1)^{2}-4$ ($x \geq 1$) ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ê·¸ ì—­í•¨ìˆ˜ $y=f^{-1}(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì€ í•¨ìˆ˜ $y=f^{-1}(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=x$ ì˜ êµì ê³¼ ê°™ë‹¤.

$$ (x-1)^{2}-4=x $$
$$ x^{2}-3x-3=0 $$
$$ \therefore x = \frac{3+\sqrt{21}}{2} \quad (\because x \geq 1) $$
$$ \therefore (p, q) = \left( \frac{3+\sqrt{21}}{2}, \frac{3+\sqrt{21}}{2} \right) $$

ë”°ë¼ì„œ $p+q=3+\sqrt{21}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢