## 문제

행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right)$ 가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $A + E$ 의 역행렬은 $A + 2 E$ 이다.
(나) $(A + 3 E) \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right)$

$a^{2} + d^{2}$ 의 값을 구하시오. (단, $E$ 는 단위행렬이다.)

## 보기

문항에 제시된 보기가 없습니다.

## 풀이

조건 (가)에서 
$$(A + E)(A + 2 E) = E$$ 
$$A^{2} + 3 A + 2 E = E$$ 
$$A^{2} + 3 A + E = O$$ 
$$A(A + 3 E) = -E$$ 

조건 (나)에서 
$$(A + 3 E) \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right)$$ 
$$A \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) + 3 E \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right)$$ 
$$A \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) - 3 E \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right)$$ 
$$= \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 3 \\ -9 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -4 \\ 11 \end{array} \right) \cdots \cdots ㉠$$ 

조건 (나)의 양변의 왼쪽에 $A$ 를 곱하면 
$$A(A + 3 E) \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right)$$ 
$$A \left( \begin{array}{c} -1 \\ 2 \end{array} \right) = -E \left( \begin{array}{c} 1 \\ -3 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 3 \end{array} \right) \cdots \cdots ㉡$$ 

㉠, ㉡에서 
$$A \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ -3 & 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -4 & -1 \\ 11 & 3 \end{array} \right)$$ 
$$A = \left( \begin{array}{cc} -4 & -1 \\ 11 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & -1 \\ -3 & 2 \end{array} \right)^{-1}$$ 
$$= \left( \begin{array}{cc} -4 & -1 \\ 11 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} -2 & -1 \\ -3 & -1 \end{array} \right)$$ 
$$= \left( \begin{array}{cc} 8 + 3 & 4 + 1 \\ -22 - 9 & -11 - 3 \end{array} \right)$$ 
$$= \left( \begin{array}{cc} 11 & 5 \\ -31 & -14 \end{array} \right)$$ 

따라서 $a = 11$, $d = -14$ 이므로 
$$a^{2} + d^{2} = 11^{2} + (-14)^{2} = 121 + 196 = 317$$

정답: $317$