## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $x=a$ ($a>0$) ê°€ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=3^{x}$, $y=\left(\frac{1}{3}\right)^{x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ $\sqrt{5}$ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l$ì´ë¼ í•˜ì. $l^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°
(ë³¸ ë¬¸ì œì—ëŠ” ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´

**[ë°©ë²• 1]**
ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, 3^{a})$, ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, ( \frac{1}{3} )^{a} = (a, 3^{-a})$ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ $\sqrt{5}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{3^{a} + 3^{-a}}{2} = \sqrt{5}$
$\iff 3^{a} + 3^{-a} = 2\sqrt{5}$
ì–‘ë³€ì— $3^{a}$ë¥¼ ê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$3^{2a} - 2\sqrt{5} \times 3^{a} + 1 = 0$
ê·¼ì˜ ê³µì‹ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ ì´ë¥¼ í’€ë©´
$3^{a} = \sqrt{5} - 2$ ë˜ëŠ” $3^{a} = \sqrt{5} + 2$
ì´ë•Œ $a > 0$ì´ë¯€ë¡œ $3^{a} > 1$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $3^{a} = \sqrt{5} + 2$ì´ê³ ,
$3^{-a} = \frac{1}{\sqrt{5} + 2} = \sqrt{5} - 2$ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ $l$ì€
$l = (\sqrt{5} + 2) - (\sqrt{5} - 2) = 4$
$\therefore l^{2} = 16$

**[ë°©ë²• 2]**
$3^{a} = s$, $(\frac{1}{3})^{a} = t$ë¼ í•˜ë©´ ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $l = s - t$ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ $\sqrt{5}$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{s + t}{2} = \sqrt{5} \implies s + t = 2\sqrt{5}$
$st = 3^{a} \times (\frac{1}{3})^{a} = 1$
ê³±ì…ˆ ê³µì‹ì˜ ë³€í˜•ì— ì˜í•´
$l^{2} = (s - t)^{2} = (s + t)^{2} - 4st$
$l^{2} = (2\sqrt{5})^{2} - 4 \times 1$
$l^{2} = 20 - 4 = 16$

ì •ë‹µ: $16$