## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì€ ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ìŒìˆ˜ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë‹¤. ë¶„ìˆ˜ë¶€ë“±ì‹ 
$$\frac{g(x)}{f(x)+3}-\frac{g(x)}{f(x)-3} \leq 0$$
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $x$ì˜ ê°’ì˜ ê³±ì€? (ë‹¨, $f(-1)=3, f(5)=-3, g(-3)=g(3)=0$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $48$   â‘¡ $56$   â‘¢ $60$   â‘£ $72$   â‘¤ $84$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

$$\frac{g(x)}{f(x)+3}-\frac{g(x)}{f(x)-3} \leq 0$$
ì˜ ì¢Œë³€ì˜ ë¶„ëª¨ë¥¼ í†µë¶„í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$$\frac{-6 g(x)}{(f(x)+3)(f(x)-3)} \leq 0$$
ì–‘ë³€ì„ $-6$ìœ¼ë¡œ ë‚˜ëˆ„ë©´ ë¶€ë“±í˜¸ì˜ ë°©í–¥ì´ ë°”ë€Œë¯€ë¡œ 
$$\frac{g(x)}{(f(x)+3)(f(x)-3)} \geq 0$$
ì¦‰, $g(x)(f(x)+3)(f(x)-3) \geq 0$ì´ê³  $f(x) \neq 3$, $f(x) \neq -3$ì´ë‹¤.

$i)$ $g(x) \geq 0$, $(f(x)+3)(f(x)-3) > 0$ì˜ í•´ì§‘í•©ì€ 
$$\{ x \mid -3 \leq x \leq 3 \} \cap \{ x \mid x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } x > 5 \}$$
$$= \{ x \mid -3 \leq x < -1 \}$$

$ii)$ $g(x) \leq 0$, $(f(x)+3)(f(x)-3) < 0$ì˜ í•´ì§‘í•©ì€ 
$$\{ x \mid x \leq -3 \text{ ë˜ëŠ” } x \geq 3 \} \cap \{ x \mid -1 < x < 5 \}$$
$$= \{ x \mid 3 \leq x < 5 \}$$

ë”°ë¼ì„œ ì£¼ì–´ì§„ ë¶„ìˆ˜ë¶€ë“±ì‹ì˜ í•´ì§‘í•©ì€ 
$$\{ x \mid -3 \leq x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } 3 \leq x < 5 \}$$
ì´ë‹¤. ì´ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $x$ëŠ” 
$$-3, -2, 3, 4$$
ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $x$ì˜ ê°’ì˜ ê³±ì€ 
$$(-3) \times (-2) \times 3 \times 4 = 72$$