## 문제
일반항이 $a_{n}=\frac{n(n+1)}{2} (n=1, 2, 3, \dots)$인 수열 $\{ a_{n} \}$에서 $a_{n}$의 값이 $6$의 배수인 항들을 작은 것부터 차례로 나열한 수열을 $\{ b_{n} \}$이라 할 때, 다음은 $\sum_{k=1}^{4 n} b_{k}$를 구하는 과정이다.

$a_{n+12}-a_{n}=\text{(가)}$이므로 $a_{n+12}-a_{n}$은 $6$의 배수이다. $\dots$ ㉠
$a_{1}, a_{2}, a_{3}, \dots, a_{12}$ 중에서 $6$의 배수인 것은 $a_{3}=6, a_{8}=36, a_{11}=66, a_{12}=78$이므로 $b_{1}=a_{3}, b_{2}=a_{8}, b_{3}=a_{11}, b_{4}=a_{12}$이다. $\dots$ ㉡
㉠, ㉡에서
$b_{4 n-3}=a_{12 n-9}=6(4 n-3)(3 n-2)$
$b_{4 n-2}=a_{12 n-4}=6(3 n-1)(4 n-1)$
$b_{4 n-1}=\text{(나)}$
$b_{4 n}=6 n(12 n+1)$
따라서 $\sum_{k=1}^{4 n} b_{k}= \sum_{k=1}^{n}(\text{(다)})$
위의 (가), (나), (다)에 들어갈 식을 각각 $f(n), g(n), h(k)$라 할 때, $f(1)+g(2)+h(1)$의 값은?

## 보기
① $552$   ② $558$   ③ $564$   ④ $570$   ⑤ $576$

## 풀이
$a_{n+12}-a_{n}$을 계산하면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} a_{n+12}-a_{n} = \frac{(n+12)(n+13)}{2}-\frac{n(n+1)}{2} \\ = \frac{n^{2}+25 n+156-n^{2}-n}{2} \\ = \frac{24 n+156}{2} \\ = 6(2 n+13) \end{array} $$
따라서 $f(n)=6(2 n+13)$이다.

$b_{4 n-1}$은 수열 $a_{n}$의 항 중 $12$를 주기로 반복되는 항 중 세 번째 항에 대응하므로
$$ \begin{array}{l} b_{4 n-1}=a_{12 n-1} = \frac{(12 n-1) 12 n}{2} \\ = 6 n(12 n-1) \end{array} $$
따라서 $g(n)=6 n(12 n-1)$이다.

$\sum_{k=1}^{4 n} b_{k}$를 구하기 위해 $h(k)$를 구하면
$$ \begin{array}{l} h(k) = b_{4 k-3}+b_{4 k-2}+b_{4 k-1}+b_{4 k} \\ = 6(4 k-3)(3 k-2)+6(3 k-1)(4 k-1)+6 k(12 k-1)+6 k(12 k+1) \\ = 6(12 k^{2}-17 k+6+12 k^{2}-7 k+1+12 k^{2}-k+12 k^{2}+k) \\ = 6(48 k^{2}-24 k+7) \end{array} $$
따라서 $h(k)=6 (48 k^{2}-24 k+7 )$이다.

구하는 값 $f(1)+g(2)+h(1)$은
$$ \begin{array}{l} f(1) = 6(2 \cdot 1+13) = 90 \\ g(2) = 6 \cdot 2(12 \cdot 2-1) = 12 \cdot 23 = 276 \\ h(1) = 6(48 \cdot 1^{2}-24 \cdot 1+7) = 6 \cdot 31 = 186 \end{array} $$
이므로
$f(1)+g(2)+h(1)=90+276+186=552$이다.