## 문제
그림과 같이 쌍곡선 $\frac{x^{2}}{a^{2}}-\frac{y^{2}}{b^{2}}=1$의 한 초점 $F(c, 0)$을 지나고 $y$축에 평행한 직선이 이 쌍곡선과 만나는 점을 각각 $A$, $B$라 하자. $\overline{AB}=\sqrt{2}c$일 때, $a$와 $b$ 사이의 관계식은? (단, $a>0$, $b>0$, $c>0$)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $a=b$   ② $a=\sqrt{2}b$   ③ $2a=3b$   ④ $a=\sqrt{3}b$   ⑤ $a=2b$

## 풀이
쌍곡선이 $x$축에 대하여 대칭이고 $\overline{AB}=\sqrt{2}c$이므로 점 $A$의 $y$좌표는 $\frac{\sqrt{2}c}{2}=\frac{c}{\sqrt{2}}$이다.
그런데 $c=\sqrt{a^{2}+b^{2}}$이므로 점 $A$의 좌표는 $(\sqrt{a^{2}+b^{2}}, \frac{\sqrt{a^{2}+b^{2}}}{\sqrt{2}})$ $\cdots$ ㉠이다.
㉠을 $\frac{x^{2}}{a^{2}}-\frac{y^{2}}{b^{2}}=1$에 대입하면
$\frac{a^{2}+b^{2}}{a^{2}}-\frac{a^{2}+b^{2}}{2b^{2}}=1$
양변에 $2a^{2}b^{2}$을 곱하여 정리하면
$2b^{2}(a^{2}+b^{2})-a^{2}(a^{2}+b^{2})=2a^{2}b^{2}$
$2a^{2}b^{2}+2b^{4}-a^{4}-a^{2}b^{2}=2a^{2}b^{2}$
$2b^{4}-a^{2}b^{2}-a^{4}=0$
$(2b^{2}+a^{2})(b^{2}-a^{2})=0$
이때 $a, b$는 실수이므로 $2b^{2}+a^{2} \neq 0$이다.
따라서 $b^{2}-a^{2}=0$에서 $a^{2}=b^{2}$이다.
$a>0, b>0$이므로 $a=b$이다.

정답: ①