## 문제
$x$, $y$ 에 대한 연립방정식 
$$ \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
이 $x=0$, $y=0$ 이외의 해를 갖도록 하는 상수 $k$ 의 값은?

## 보기
① $-2$   ② $-1$   ③ $0$   ④ $1$   ⑤ $2$

## 풀이
정답: ④

주어진 연립방정식을 
$$ \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) \cdots ㉠ $$
이라 하면 ㉠이 $x=0$, $y=0$ 이외의 해를 가져야 하므로 행렬 $\left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)$ 의 역행렬이 존재하지 않아야 한다. 왜냐하면 행렬 $\left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)$ 이 역행렬을 가진다고 가정하면 다음과 같은 모순이 생긴다. 
이 행렬의 역행렬을 $\left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)^{-1}$ 이라 하자. 
이 역행렬을 ㉠의 양변의 왼쪽에 곱하면 
$$ \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)^{-1} \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)^{-1} \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
즉, 
$$ \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)^{-1} \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
이 되어 해는 $x=0$, $y=0$ 뿐이다. 이는 ㉠이 $x=0$, $y=0$ 이외의 해를 갖는다는 조건에 모순이므로 행렬 $\left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right)$ 의 역행렬이 존재하지 않아야 한다. 따라서 
$(5-k) \times 3 - 4 \times 3 = 0$
$15 - 3k - 12 = 0$
$3 - 3k = 0$
$\therefore k=1$

[다른 풀이] 
주어진 연립방정식 
$$ \left( \begin{array}{cc} 5-k & 4 \\ 3 & 3 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$
을 정리하면 
$$ \left\{ \begin{array}{l} (5-k)x + 4y = 0 \\ 3x + 3y = 0 \end{array} \right. $$
와 같이 나타낼 수 있다. 이 연립방정식이 $x=0$, $y=0$ 이외의 해를 가져야 하므로 해가 무수히 많아야 한다. 
$3x + 3y = 0$ 에서 $y=-x$ 이므로 이를 $(5-k)x + 4y = 0$ 에 대입하여 $x$ 에 관하여 정리하면, 
$(1-k)x=0$
위 등식이 $x$ 의 값에 관계없이 항상 성립해야 하므로 
$1-k=0 \quad \therefore k=1$