## ë¬¸ì œ
í¬ë¬¼ì„  $y^2 = 4x$ ì˜ ì´ˆì ì„ $F$, ì¤€ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P$, ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì§ì„  $l$ ì´ í¬ë¬¼ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ì. $\overline{FA} : \overline{FB} = 1:2$ ì¼ ë•Œ, ì§ì„  $l$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{2\sqrt{6}}{7}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{5}}{3}$   â‘¢ $\frac{4}{5}$   â‘£ $\frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘¤ $\frac{2\sqrt{2}}{3}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤

$\overline{FA} : \overline{FB} = 1: 2$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{FA} = k$, $\overline{FB} = 2k$ ë¼ í•˜ì.
ë‘ ì  $A$, $B$ ì—ì„œ ì¤€ì„ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $A'$, $B'$ ì´ë¼ í•˜ë©´ í¬ë¬¼ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•˜ì—¬
$\overline{FA} = \overline{AA'} = k$, $\overline{FB} = \overline{BB'} = 2k$
ë”°ë¼ì„œ ë‘ ì  $A$, $B$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ”
$A(k-1, 2\sqrt{k-1})$, $B(2k-1, 2\sqrt{2k-1})$ ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $PB'B$ ì—ì„œ $\overline{PA'} : \overline{PB'} = 2\sqrt{k-1} : 2\sqrt{2k-1} = 1: 2$ ì´ë¯€ë¡œ
$\sqrt{2k-1} = 2\sqrt{k-1}$
$2k-1 = 4(k-1) = 4k-4$
$2k = 3$, $k = \frac{3}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $A(\frac{1}{2}, \sqrt{2})$, $B(2, 2\sqrt{2})$
ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $l$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\frac{2\sqrt{2} - \sqrt{2}}{2 - \frac{1}{2}} = \frac{2\sqrt{2}}{3}$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
í¬ë¬¼ì„  $C: y^2 = 4x$ ì™€ ì§ì„  $l$ ì„ $x$ ì¶•ìœ¼ë¡œ $1$ ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•˜ë©´
$C': y^2 = 4(x-1)$, $l': y = mx \ (m > 0)$ ì´ë¯€ë¡œ
í¬ë¬¼ì„  $C'$ ì˜ ì¤€ì„ ì´ $x = 0$ ($y$ ì¶•)ì´ ëœë‹¤.
$\overline{FA} = k$, $\overline{FB} = 2k \ (k \neq 0)$ ë¼ í•˜ë©´
$$ \left\{ \begin{array}{l} y^2 = 4(x-1) \\ y = mx \end{array} \right. $$
ì—ì„œ $y$ ë¥¼ ì†Œê±°í•˜ë©´ $m^2x^2 = 4(x-1)$, $m^2x^2 - 4x + 4 = 0$ ì˜ ë‘ ê·¼ì´ $k$, $2k$ ì´ë¯€ë¡œ
$k + 2k = 3k = \frac{4}{m^2} \cdots\cdots$ ã‰ 
$k \cdot 2k = 2k^2 = \frac{4}{m^2}$
$m$ ì„ ì†Œê±°í•˜ë©´ $2k^2 - 3k = 0$, $k(2k-3) = 0$
$k = \frac{3}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ ã‰ ì—ì„œ $m^2 = \frac{8}{9}$
$\therefore m = \frac{2\sqrt{2}}{3}$