## ë¬¸ì œ
ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ëŠ” í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ $x=1$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤. $1$ë³´ë‹¤ í° ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(1, f(1))$ê³¼ ì  $(a, f(a))$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ $a^{2}-1$ì¼ ë•Œ, $f'(1)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\frac{\sqrt{5}}{2}$   â‘¢ $\frac{\sqrt{6}}{2}$   â‘£ $\sqrt{2}$   â‘¤ $\sqrt{3}$

## í’€ì´
$a > 1$ì´ë¯€ë¡œ $f(a) > f(1)$ì´ê³  ë‘ ì  $(1, f(1))$, $(a, f(a))$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ $a^{2}-1$ì´ë¯€ë¡œ 
$\sqrt{(a-1)^{2} + \{f(a)-f(1)\}^{2}} = a^{2}-1$
$(a-1)^{2} + \{f(a)-f(1)\}^{2} = (a^{2}-1)^{2}$
$\{f(a)-f(1)\}^{2} = (a^{2}-1)^{2}-(a-1)^{2}$
$= (a-1)^{2} \{(a+1)^{2}-1\}$ $\cdots\cdots$ ã‰ 

$\therefore f(a)-f(1) = (a-1)\sqrt{a^{2}+2a}$ ($\because a > 1$ì´ê³  $f(a) > f(1)$)
$f'(1) = \lim_{a \to 1} \frac{f(a)-f(1)}{a-1}$
$= \lim_{a \to 1} \frac{(a-1)\sqrt{a^{2}+2a}}{a-1} = \sqrt{3}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ã‰ ì—ì„œ $\left\{\frac{f(a)-f(1)}{a-1}\right\}^{2} = (a+1)^{2}-1 = a^{2}+2a$
$\lim_{a \to 1} \left\{\frac{f(a)-f(1)}{a-1}\right\}^{2} = \lim_{a \to 1} (a^{2}+2a)$
$\{f'(1)\}^{2} = 3$
$\therefore f'(1) = \sqrt{3}$ ($\because f'(1) > 0$)

ì •ë‹µ: â‘¤