## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $C(2, 0)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $r$ ($r < \sqrt{5}$)ì¸ ì› $C$ê°€ ìˆë‹¤. ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-2$ì´ê³  ì› $C$ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì„ ì„ $l$ì´ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $l$ì— ì ‘í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ì´ $C'(3, 3)$ì¸ ì› $C'$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì„ $f(r)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{r \to 0+} f(r)$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\sqrt{2}$   â‘¢ $\sqrt{3}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\sqrt{5}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ì§ì„  $l$ì˜ $y$ì ˆí¸ì„ $b$ë¼ í•˜ë©´ ì§ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-2$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$2x + y - b = 0$
ì´ë•Œ ì  $C(2, 0)$ê³¼ ì§ì„  $l$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” ì› $C$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ $r$ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\frac{|2 \times 2 + 0 - b|}{\sqrt{2^{2} + 1^{2}}} = \frac{|4 - b|}{\sqrt{5}} = r$
$\therefore b = 4 \pm \sqrt{5}r$
ë˜í•œ, ì  $C'(3, 3)$ê³¼ ì§ì„  $l$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” ì› $C'$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ $f(r)$ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$f(r) = \frac{|2 \times 3 + 3 - b|}{\sqrt{2^{2} + 1^{2}}} = \frac{|9 - b|}{\sqrt{5}}$
$= \frac{|9 - (4 \pm \sqrt{5}r)|}{\sqrt{5}} = \frac{|5 \mp \sqrt{5}r|}{\sqrt{5}}$
$\therefore \lim_{r \to 0+} f(r) = \lim_{r \to 0+} \frac{|5 \mp \sqrt{5}r|}{\sqrt{5}} = \frac{5}{\sqrt{5}} = \sqrt{5}$