## 문제
일반항이 $a_{n}=\frac{n(n+1)}{2}$ ($n=1, 2, 3, \cdots$)인 수열 $\{ a_{n} \}$에서 $a_{n}$의 값이 $6$의 배수인 항들을 작은 것부터 차례로 나열한 수열을 $\{ b_{n} \}$이라 할 때, 다음은 $\sum_{k=1}^{4 n} b_{k}$를 구하는 과정이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
a_{n+12}-a_n= (가) \text{ 이므로 } a_{n+12}-a_n \text{ 은 } 6 \text{의 배수이다.} \cdots\cdots ㉠ \\
\\
a_1, a_2, a_3, \cdots, a_{12} \text{ 중에서 } 6 \text{의 배수인 것은} \\
a_3=6, a_8=36, a_{11}=66, a_{12}=78 \text{ 이므로} \\
b_1=a_3, b_2=a_8, b_3=a_{11}, b_4=a_{12} \text{ 이다.} \cdots\cdots ㉡ \\
\\
b_{4n-3} = a_{12n-9} = 6(4n-3)(3n-2) \\
b_{4n-2} = a_{12n-4} = 6(3n-1)(4n-1) \\
b_{4n-1} = (나) \\
b_{4n} = 6n(12n+1) \\
\text{따라서 } \sum_{k=1}^{4n} b_{k} = \sum_{k=1}^{n} ( (다) ) \\
\hline
\end{array}
$$

위의 (가), (나), (다)에 들어갈 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$, $h(k)$라 할 때, $f(1)+g(2)+h(1)$의 값은?

## 보기
① $552$   ② $558$   ③ $564$   ④ $570$   ⑤ $576$

## 풀이
$a_{n+12}-a_{n}=\frac{(n+12)(n+13)}{2}-\frac{n(n+1)}{2}$
$$
\begin{array}{ll}
&= \frac{n^{2}+25n+156-n^{2}-n}{2} \\
&= \frac{24n+156}{2} \\
&= 6(2n+13)
\end{array}
$$
따라서 $f(n)=6(2n+13)$이다.

$b_{4n-3}, b_{4n-2}, b_{4n-1}, b_{4n}$은 ㉠, ㉡에 의해 다음과 같다.
$$
\begin{array}{l}
b_{4n-3}=a_{12n-9}=6(4n-3)(3n-2) \\
b_{4n-2}=a_{12n-4}=6(3n-1)(4n-1) \\
b_{4n-1}=a_{12n-1}=\frac{(12n-1)(12n)}{2}=6n(12n-1) \\
b_{4n}=a_{12n}=\frac{12n(12n+1)}{2}=6n(12n+1)
\end{array}
$$
따라서 $g(n)=6n(12n-1)$이다.

$\sum_{k=1}^{4n} b_{k} = \sum_{k=1}^{n} (b_{4k-3}+b_{4k-2}+b_{4k-1}+b_{4k})$에서
$$
\begin{array}{ll}
h(k) &= b_{4k-3}+b_{4k-2}+b_{4k-1}+b_{4k} \\
&= 6(12k^{2}-17k+6) + 6(12k^{2}-7k+1) + 6(12k^{2}-k) + 6(12k^{2}+k) \\
&= 6(48k^{2}-24k+7)
\end{array}
$$
이 식을 이용하여 함숫값을 구하면 다음과 같다.
$$
\begin{array}{l}
f(1)=6(2 \cdot 1+13)=90 \\
g(2)=6 \cdot 2(12 \cdot 2-1)=12 \cdot 23=276 \\
h(1)=6(48-24+7)=6 \cdot 31=186
\end{array}
$$
따라서 $f(1)+g(2)+h(1)=90+276+186=552$이다.

정답: ①