## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì„¸ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ê·¸ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $-4$, $2$, $6$ ì´ë‹¤. ë¶€ë“±ì‹ $\frac{g(x)}{f(x)} \geq 1$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $x$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”? (ë‹¨, $f(-6)=f(0)=f(6)=0$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $3$   â‘¢ $4$   â‘£ $5$   â‘¤ $6$

## í’€ì´
$\frac{g(x)}{f(x)} \geq 1$ ì—ì„œ
$f(x)g(x) \geq \{ f(x) \}^2$ ì´ê³ 
$f(x) \neq 0$
ì¦‰,
$f(x) \{ f(x) - g(x) \} \leq 0$ ì´ê³ 
$f(x) \neq 0$

(â…°) $f(x) > 0$ ì´ê³  $f(x) \leq g(x)$ ì¸ ê²½ìš°
$f(x) > 0$ ì´ë©´
$-6 < x < 0$ ë˜ëŠ” $x > 6$
$f(x) \leq g(x)$ ì´ë©´
$x \leq -4$ ë˜ëŠ” $2 \leq x \leq 6$
$\therefore -6 < x \leq -4$

(â…±) $f(x) < 0$ ì´ê³  $f(x) \geq g(x)$ ì¸ ê²½ìš°
$f(x) < 0$ ì´ë©´
$x < -6$ ë˜ëŠ” $0 < x < 6$
$f(x) \geq g(x)$ ì´ë©´
$-4 \leq x \leq 2$ ë˜ëŠ” $x \geq 6$
$\therefore 0 < x \leq 2$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ëŠ”
$-5, -4, 1, 2$ ì˜ $4$ ê°œì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢