## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y=x^{3}-5x$ ìœ„ì˜ ì  $A(1, -4)$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì´ ì  $A$ê°€ ì•„ë‹Œ ì  $B$ì—ì„œ ê³¡ì„ ê³¼ ë§Œë‚œë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{30}$   â‘¡ $\sqrt{35}$   â‘¢ $2\sqrt{10}$   â‘£ $3\sqrt{5}$   â‘¤ $5\sqrt{2}$

## í’€ì´
$f(x)=x^{3}-5x$ë¼ í•˜ë©´ 
$f'(x)=3x^{2}-5$
ì´ë¯€ë¡œ ì  $A(1, -4)$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” 
$f'(1)=3-5=-2$
ë”°ë¼ì„œ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y-(-4)=-2(x-1)$
$\therefore y=-2x-2$
ì´ ë•Œ, ì ‘ì„ ê³¼ ê³¡ì„  $y=f(x)$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” 
$x^{3}-5x=-2x-2$
$x^{3}-3x+2=0$
$(x-1)^{2}(x+2)=0$
$\therefore x=1$ ë˜ëŠ” $x=-2$
ë”°ë¼ì„œ $B(-2, 2)$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AB}$
$= \sqrt{(-2-1)^{2}+(2+4)^{2}}$
$= \sqrt{9+36}$
$= 3\sqrt{5}$

ì •ë‹µ: â‘£