## 문제
세 이차정사각행렬 $A$, $B$, $C$가 $(A B)^{2}=A^{2} B^{2}$, $B A=A C$를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

---
**<보 기>**
ㄱ. $B^{2} A=A C^{2}$
ㄴ. $B$의 역행렬이 존재하면 $A^{2} B=A^{2} C$ 이다.
ㄷ. $A C$의 역행렬이 존재하면 $B=C$ 이다.
---

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. 
$B^{2} A = B(B A)$ 
$= B(A C)$ (∵ $B A = A C$) 
$= (B A) C = (A C) C$ (∵ $B A = A C$) 
$= A C^{2}$ (참) 

ㄴ. 
$B^{-1}$ 이 존재하면 
$(A B)^{2}=A^{2} B^{2}$ 에서 
$(A B)^{2} B^{-1}=A^{2} B^{2} B^{-1}$ 
$A B A=A^{2} B$ 
$B A=A C$ 이므로 
$A B A=A^{2} C$ 
$\therefore A^{2} B=A^{2} C$ (참) 

**[다른풀이]** 
$A^{2} B = ( A^{2} B^{2} ) B^{-1}$ 
$= (A B)^{2} B^{-1}$ (∵ $(A B)^{2}=A^{2} B^{2}$) 
$= A B A$ 
$= A(A C)$ (∵ $B A=A C$) 
$= A^{2} C$ (참) 

ㄷ. 행렬 $A C$ 의 역행렬이 존재하고 
$B A=A C$ 이므로 행렬 $B A$ 의 역행렬이 존재한다. 
$A$, $B$ 각각의 역행렬이 존재한다. 
$(A B)^{2}=A^{2} B^{2}$ 에서 
$A^{-1}(A B)^{2} B^{-1}=A^{-1} (A^{2} B^{2} ) B^{-1}$ 
$\therefore A B=B A$ 
$B A=A C$ 이므로 $A B=A C$ 이다. 
$A^{-1}(A B)=A^{-1}(A C)$ 에서 
$B=C$ 이다. (참)

[정답] ⑤