## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì™€ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

<ë³´ê¸°>
ã„±. $\lim_{x \to -1-} f(x) = f(-1)$
ã„´. $\lim_{x \to 1+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1-} f(x)g(x)$
ã„·. $\lim_{x \to 1} f(x)g(x) = f(1)g(1)$

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„±, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

ã„±. $\lim_{x \to -1-} f(x) = 1$ ì´ê³  $f(-1) = 1$ ì´ë¯€ë¡œ (ì°¸) 

ã„´. $\lim_{x \to 1+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1+} f(x) \cdot \lim_{x \to 1+} g(x) = 1 \cdot 0 = 0$ 
$\lim_{x \to 1-} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1-} f(x) \cdot \lim_{x \to 1-} g(x) = 0 \cdot 1 = 0$ (ì°¸) 

ã„·. ã„´ì—ì„œ $\lim_{x \to 1} f(x)g(x) = 0$ ì´ê³ , $f(1)g(1) = 1 \cdot 1 = 1$ ì´ë¯€ë¡œ $\lim_{x \to 1} f(x)g(x) \neq f(1)g(1)$ ì´ë‹¤. (ê±°ì§“) 

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤.