## 문제
수열 $\{ a_n \}$ 은 $a_1 = 4$ 이고,
$$ a_{n+1} = n \cdot 2^n + \sum_{k=1}^n \frac{a_k}{k} \ (n \ge 1) $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_n$ 을 구하는 과정이다.

주어진 식에 의하여
$$ a_n = (n-1) \cdot 2^{n-1} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_k}{k} \ (n \ge 2) $$
이다. 따라서 $2$ 이상의 자연수 $n$ 에 대하여
$$ a_{n+1} - a_n = (가) + \frac{a_n}{n} $$
이므로
$$ a_{n+1} = \frac{(n+1) a_n}{n} + (가) $$
이다. $b_n = \frac{a_n}{n}$ 이라 하면
$$ b_{n+1} = b_n + \frac{(가)}{n+1} \ (n \ge 2) $$
이고, $b_2 = 3$ 이므로
$$ b_n = (나) \ (n \ge 2) $$
이다. 그러므로
$$ a_n = \begin{cases} 4 & (n = 1) \\ n \times (나) & (n \ge 2) \end{cases} $$
이다.
위의 $(가)$, $(나)$ 에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(4) + g(7)$ 의 값은?

## 보기
① $90$   ② $95$   ③ $100$   ④ $105$   ⑤ $110$

## 풀이
$a_{n+1} - a_n$
$= n \cdot 2^n + \sum_{k=1}^n \frac{a_k}{k} - \left\{ (n-1) \cdot 2^{n-1} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_k}{k} \right\}$
$= \{ n \cdot 2^n - (n-1) \cdot 2^{n-1} \} + \left( \sum_{k=1}^n \frac{a_k}{k} - \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_k}{k} \right)$
$= (n+1) \cdot 2^{n-1} + \frac{a_n}{n}$
이므로 
$$ a_{n+1} = \frac{(n+1)a_n}{n} + (n+1) \cdot 2^{n-1} $$
$$ \frac{a_{n+1}}{n+1} = \frac{a_n}{n} + 2^{n-1} $$
이다. $b_n = \frac{a_n}{n}$ 이라 하면 
$$ b_{n+1} = b_n + 2^{n-1} $$
이고, $b_2 = 3$ 이므로 
$b_n = b_2 + \sum_{k=1}^{n-2} 2^k$
$= 3 + \frac{2(2^{n-2} - 1)}{2 - 1} = 2^{n-1} + 1$
따라서 $f(n) = (n+1) \cdot 2^{n-1}$, $g(n) = 2^{n-1} + 1$ 이므로 
$f(4) + g(7) = 40 + 65 = 105$
정답은 ④ 이다.