## 문제
$2$ 보다 큰 자연수 $n$ 에 대하여 $(-3)^{n-1}$ 의 $n$ 제곱근 중 실수인 것의 개수를 $a_{n}$ 이라 할 때, $\sum_{n=3}^{\infty} \frac{a_{n}}{2^{n}}$ 의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{6}$   ② $\frac{1}{4}$   ③ $\frac{1}{3}$   ④ $\frac{5}{12}$   ⑤ $\frac{1}{2}$

## 풀이
$(-3)^{n-1}$ 의 $n$ 제곱근 중 실수인 것의 개수가 $a_{n}$ 이므로 방정식 $x^{n}=(-3)^{n-1}$ 에서

(ⅰ) $n=2k+1$ ($k$ 는 자연수)인 경우
$x^{n}=(-3)^{2k}=3^{2k}>0$
$n$ 이 홀수이므로 실근의 개수는 $1$ 이다.
$\therefore a_{2k+1}=1$ ($k$ 는 자연수)

(ⅱ) $n=2k$ ($k$ 는 자연수)인 경우
$x^{n}=(-3)^{2k-1}=-3^{2k-1}<0$
$n$ 이 짝수이므로 실근의 개수는 $0$ 이다.
$\therefore a_{2k}=0$ ($k$ 는 자연수)

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여
$a_{n} = \begin{cases} 1 & (n=2k+1) \\ 0 & (n=2k) \end{cases}$
(단, $k$ 는 자연수)

$\therefore \sum_{n=3}^{\infty} \frac{a_{n}}{2^{n}}$
$= \frac{a_{3}}{2^{3}} + \frac{a_{4}}{2^{4}} + \frac{a_{5}}{2^{5}} + \frac{a_{6}}{2^{6}} + \cdots$
$= \frac{1}{2^{3}} + \frac{0}{2^{4}} + \frac{1}{2^{5}} + \frac{0}{2^{6}} + \cdots$
$= \frac{1}{2^{3}} + \frac{1}{2^{5}} + \frac{1}{2^{7}} + \cdots$
$= \frac{\frac{1}{2^3}}{1-\frac{1}{2^2}} = \frac{\frac{1}{8}}{1-\frac{1}{4}} = \frac{1}{8} \times \frac{4}{3} = \frac{1}{6}$

정답: ①