## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì› $O$ê°€ ìˆë‹¤. $A$, $B$ë¥¼ ê°ê° ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì› $O$ì™€ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°™ì€ ë‘ ì›ì˜ ì™¸ë¶€ì™€ ì› $O$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„ì¸ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{1}$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì— ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ $2$ë“±ë¶„í•œ ì„ ë¶„ì„ ê°ê° ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë‘ ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì´ ë‘ ì› ì•ˆì— ê°ê° ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì„ ì–»ëŠ” ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë‘ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{2}$ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_{2}$ì— ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ $4$ë“±ë¶„í•œ ì„ ë¶„ì„ ê°ê° ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë„¤ ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì´ ë„¤ ì› ì•ˆì— ê°ê° ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì„ ì–»ëŠ” ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„¤ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{3}$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_{n}$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ëª¨ë“  ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $S_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_{n}$ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3\sqrt{3} - \frac{4}{3}\pi$   â‘¡ $2\sqrt{3} - \frac{2}{3}\pi$   â‘¢ $2\sqrt{3} - \frac{\pi}{2}$   â‘£ $3\sqrt{3} - \pi$   â‘¤ $3\sqrt{3} - \frac{2}{3}\pi$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡ 

ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì› $O$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O$, ì› $O$ì™€ ì¤‘ì‹¬ì´ $A$ì¸ ì›ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $AOC$ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$S_{1} = 1^{2} \times \pi - 4 \times \{ 2 \times (\text{ë¶€ì±„ê¼´ } OAC) - \triangle AOC \}$ 
$S_{1} = 1^{2} \times \pi - 4 \times \{ 2 \times (\frac{1}{2} \times 1^{2} \times \frac{\pi}{3}) - \frac{\sqrt{3}}{4} \times 1^{2} \}$ 
$S_{1} = \pi - (\frac{4}{3} \pi - \sqrt{3})$ 
$S_{1} = \sqrt{3} - \frac{\pi}{3}$ 

í•œí¸, ë„í˜• $R_{n}$ì—ì„œ ê°€ì¥ ì‘ì€ ì›ì€ ê°œìˆ˜ê°€ $2^{n-1}$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $(\frac{1}{2})^{n-1}$ì´ë¯€ë¡œ 
$S_{n} = S_{1} + 2 \times (\frac{1}{2})^{2} \times S_{1} + \dots + 2^{n-1} \times ((\frac{1}{2})^{2})^{n-1} S_{1}$ 
$S_{n} = S_{1} + \frac{1}{2} S_{1} + (\frac{1}{2})^{2} S_{1} + \dots + (\frac{1}{2})^{n-1} S_{1}$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$\lim_{n \to \infty} S_{n} = \frac{S_{1}}{1 - \frac{1}{2}}$ 
$\lim_{n \to \infty} S_{n} = \frac{\sqrt{3} - \frac{\pi}{3}}{1 - \frac{1}{2}}$ 
$\lim_{n \to \infty} S_{n} = 2\sqrt{3} - \frac{2}{3} \pi$