## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ê³ , ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì´ê³ , $g(0)=3$ì´ë‹¤. í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(g \circ f)(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, $g(3)$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $31$   â‘¡ $30$   â‘¢ $29$   â‘£ $28$   â‘¤ $27$

## í’€ì´
$g(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ëŠ” $1$ì´ê³  $g(0)=3$ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x)= x^3 + ax^2 +bx+3$ë¼ í•˜ì. 
ì´ë•Œ, $f(x)$ëŠ” $x=0$ê³¼ $x=2$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ê³  $(g \circ f)(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $x=0$ê³¼ $x=2$ì—ì„œë„ ì—°ì†ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 

$\lim_{x \to 0} (g \circ f)(x) = \lim_{t \to 1^-} g(t)$
$= 1+a+b+3$ 
$= a+b+4$ 

ë˜í•œ, $(g \circ f)(0) =g(f(0)) = g(0)=3$ì´ë¯€ë¡œ 
$a+b+4=3$ 
$\therefore a+b=-1 \cdots$ ã‰  

$\lim_{x \to 2^+} (g \circ f)(x) = \lim_{t \to -1^+} g(t)$ 
$= -1 +a-b+3$ 
$= a-b+2$ 

$\lim_{x \to 2^-} (g \circ f)(x) = \lim_{t \to 0^+} g(t)=3$ 
ë”°ë¼ì„œ $a-b+2=3$ì´ë¯€ë¡œ 
$a-b=1 \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ $a=0, b=-1$ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x) = x^3 -x +3$ 
$\therefore g(3)=27$

ì •ë‹µ: â‘¤