## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 은 $a_{1} = - \frac{4}{9}$ 이고,
$$ 2^{n} a_{n+1} - 2^{n+1} a_{n} = n \quad (n \geq 1) $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정이다.

주어진 식 $2^{n} a_{n+1} - 2^{n+1} a_{n} = n$ 의 양변을 $2^{2 n+1}$ 으로 나누면
$$ \frac{a_{n+1}}{2^{n+1}} - \frac{a_{n}}{2^{n}} = \frac{n}{2^{2 n+1}} \quad (n \geq 1) $$
이므로 $n \geq 2$ 인 자연수 $n$ 에 대하여
$$ \frac{a_{n}}{2^{n}} = \frac{a_{1}}{2} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k+1}} \quad \cdots \cdots (*) $$
이다. 한편
$$ \begin{array}{l} 
\sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k+1}} \\
= \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k}} - \frac{1}{4} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k}} \right) \\
= \frac{2}{3} \left\{ \left( \frac{1}{4} + \frac{2}{4^{2}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n-1}} \right) - \left( \frac{1}{4^{2}} + \frac{2}{4^{3}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n}} \right) \right\} \\
= \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{(가)}{4^{n}} \right) 
\end{array} $$
이므로 $(*)$ 에 의하여
$$ \begin{array}{l} 
a_{n} \\
= (나) + \frac{2^{n+1}}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{(가)}{4^{n}} \right) \\
= - \frac{3 n + 1}{9 \cdot 2^{n-1}} \quad (n \geq 2) 
\end{array} $$
이다.
위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(10) \times g(5)$ 의 값은?

## 보기
① $-64$   ② $-56$   ③ $-48$   ④ $-40$   ⑤ $-32$

## 풀이
[정답] ①

$$ \begin{array}{l} 
\sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k+1}} \\
= \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k}} - \frac{1}{4} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k}} \right) \\
= \frac{2}{3} \left\{ \left( \frac{1}{4} + \frac{2}{4^{2}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n-1}} \right) - \left( \frac{1}{4^{2}} + \frac{2}{4^{3}} + \cdots + \frac{n-1}{4^{n}} \right) \right\} \\
= \frac{2}{3} \left( \frac{1}{4} + \frac{1}{4^{2}} + \cdots + \frac{1}{4^{n-1}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \\
= \frac{2}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) 
\end{array} $$
이때, $\frac{a_{n}}{2^{n}} = \frac{a_{1}}{2} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k+1}}$ 의 양변에 $2^{n}$ 을 곱하면
$$ \begin{array}{l} 
a_{n} = 2^{n-1} a_{1} + 2^{n} \sum_{k=1}^{n-1} \frac{k}{2^{2 k+1}} \\
= 2^{n-1} a_{1} + \frac{2^{n+1}}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \\
= 2^{n-1} \left( - \frac{4}{9} \right) + \frac{2^{n+1}}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) \\
= - \frac{2^{n+1}}{9} + \frac{2^{n+1}}{3} \left( \sum_{k=1}^{n-1} \frac{1}{4^{k}} - \frac{n-1}{4^{n}} \right) 
\end{array} $$
따라서 $f(n) = n - 1$, $g(n) = - \frac{2^{n+1}}{9}$ 이므로
$$ f(10) \times g(5) = 9 \times \left( - \frac{2^{6}}{9} \right) = -64 $$