## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} = 1 - \frac{1}{(n+1)3^{n}} \cdots \cdots (\star)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= \sum_{k=1}^{1} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} = (가) = $ (우변)이므로 $(\star)$이 성립한다. 

(2) $n=m$ 일 때, $(\star)$이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} = 1 - \frac{1}{(m+1)3^{m}}$$이다. 
$n=m+1$ 일 때, $(\star)$이 성립함을 보이자. 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}}$$ 
$= \sum_{k=1}^{m} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} + \frac{1}{(m+1)(m+2)} \cdot (나)$ 
$= 1 - \frac{1}{(m+1)(m+2)} \cdot (다) + \frac{2m+5}{(m+1)(m+2)3^{m+1}}$ 
$= 1 - \frac{1}{(m+2)3^{m+1}}$ 

그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(\star)$이 성립한다. 
따라서 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\star)$이 성립한다. 

위 증명에서 $(가)$에 알맞은 값을 $p$라 하고 $(나)$, $(다)$에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $p \times f(1) \times g(1)$의 값은?

## 보기
① $\frac{23}{54}$   ② $\frac{13}{27}$   ③ $\frac{29}{54}$   ④ $\frac{16}{27}$   ⑤ $\frac{35}{54}$

## 풀이
(1) $n=1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{1} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} = \frac{5}{2} \cdot \frac{1}{3} = \frac{5}{6}$$ 
(우변) $= 1 - \frac{1}{(1+1)3^{1}} = \frac{5}{6}$ 
이므로 $(\star)$이 성립한다. 
$\therefore p = \frac{5}{6}$

(2) $n=m$ 일 때, $(\star)$이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} = 1 - \frac{1}{(m+1)3^{m}}$$ 
$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} = \sum_{k=1}^{m} \frac{2k+3}{k(k+1)} \cdot \frac{1}{3^{k}} + \frac{2(m+1)+3}{(m+1)(m+2)} \cdot \frac{1}{3^{m+1}}$$ 
$= 1 - \frac{1}{(m+1)3^{m}} + \frac{2m+5}{(m+1)(m+2)3^{m+1}}$ 
여기서 $(나)$에 해당하는 식은 
$f(m) = \frac{2m+5}{3^{m+1}}$ 
또한, $1 - \frac{1}{(m+1)3^{m}} = 1 - \frac{3(m+2)}{(m+1)(m+2)3^{m+1}}$ 이므로 
$(다)$에 해당하는 식은 
$g(m) = \frac{3(m+2)}{3^{m+1}}$ 

따라서 
$p = \frac{5}{6}$ 
$f(1) = \frac{2(1)+5}{3^{1+1}} = \frac{7}{9}$ 
$g(1) = \frac{3(1+2)}{3^{1+1}} = \frac{9}{9} = 1$ 

$\therefore p \times f(1) \times g(1) = \frac{5}{6} \times \frac{7}{9} \times 1 = \frac{35}{54}$

정답: ⑤