## ë¬¸ì œ
ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì  $P( \alpha , \beta )$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ê³¼ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì„ ê·¸ì–´ ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‹¤ë¥¸ ì ì„ $Q$, $x$ ì¶• ìœ„ì˜ í•œ ì ì„ $R$ ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $PQR$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S( \alpha )$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\alpha \to 1-} \frac{S( \alpha )}{\sqrt{1 - \alpha}}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\sqrt{2}$   â‘¢ $\sqrt{3}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\sqrt{5}$

## í’€ì´
$S( \alpha ) = \alpha \sqrt{1 - \alpha^{2}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\lim_{\alpha \to 1-} \frac{S( \alpha )}{\sqrt{1 - \alpha}} = \lim_{\alpha \to 1-} \frac{\alpha \sqrt{1 - \alpha^{2}}}{\sqrt{1 - \alpha}}$$
$$= \lim_{\alpha \to 1-} \frac{\alpha \sqrt{( 1 - \alpha )( 1 + \alpha )}}{\sqrt{1 - \alpha}}$$
$$= \lim_{\alpha \to 1-} \alpha \sqrt{1 + \alpha} = \sqrt{2}$$

ì •ë‹µ: â‘¡