## 문제
한 모서리의 길이가 $x-1$인 정육면체의 부피를 $A$, 한 모서리의 길이가 $x+1$인 정육면체의 부피를 $B$라 할 때, 두 부피의 합 $A+B$를 간단히 하면?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $2x^{3}+6x$   ② $2x^{3}-6x$   ③ $2x^{3}$   ④ $2x^{3}+6x^{2}+6x+2$   ⑤ $2x^{3}-6x^{2}+6x-2$

## 풀이
[정답] ①

한 모서리의 길이가 $x-1$인 정육면체의 부피 $A$는
$A = (x-1)^{3}$
한 모서리의 길이가 $x+1$인 정육면체의 부피 $B$는
$B = (x+1)^{3}$
따라서
$A+B = (x-1)^{3} + (x+1)^{3}$
$= (x^{3} -3x^{2} +3x-1) + (x^{3} +3x^{2} +3x+1)$
$= 2x^{3} +6x$

[다른 풀이]
$a^{3} +b^{3} = (a+b)(a^{2} -ab+b^{2})$이므로
$A+B = (x-1)^{3} + (x+1)^{3}$
$= \{(x-1) + (x+1)\} \{(x-1)^{2} - (x-1)(x+1) + (x+1)^{2}\}$
$= 2x(x^{2} -2x+1-x^{2} +1+x^{2} +2x+1)$
$= 2x(x^{2} +3)$
$= 2x^{3} +6x$