## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -1 & (|x| \geq 1) \\ 1 & (|x| < 1) \end{array} \right. , \quad g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 1 & (|x| \geq 1) \\ -x & (|x| < 1) \end{array} \right. $$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

---
**<ë³´ ê¸°>**
ã„±. $\lim_{x \to 1} f(x)g(x) = -1$
ã„´. í•¨ìˆ˜ $g(x+1)$ì€ $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x+1)$ì€ $x=-1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
---

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê°ê° ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $\lim_{x \to 1+} f(x)g(x) = (-1) \times 1 = -1$
$\lim_{x \to 1-} f(x)g(x) = 1 \times (-1) = -1$
$\therefore \lim_{x \to 1} f(x)g(x) = -1$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{x \to 0+} g(x+1) = \lim_{t \to 1+} g(t) = 1$
$\lim_{x \to 0-} g(x+1) = \lim_{t \to 1-} g(t) = -1$
ë”°ë¼ì„œ $\lim_{x \to 0+} g(x+1) \neq \lim_{x \to 0-} g(x+1)$ì´ë¯€ë¡œ $g(x+1)$ì€ $x=0$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. $\lim_{x \to -1+} f(x)g(x+1) = 1 \times 0 = 0$
$\lim_{x \to -1-} f(x)g(x+1) = (-1) \times 0 = 0$
í•¨ìˆ«ê°’: $f(-1)g(0) = (-1) \times 0 = 0$
$\therefore \lim_{x \to -1} f(x)g(x+1) = f(-1)g(0) = 0$
ë”°ë¼ì„œ $f(x)g(x+1)$ì€ $x=-1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„·ì´ë‹¤.