## 문제
모든 실수 $x$ 에 대하여 
$$x^{3}-3x^{2}+5x-4=(x-2)^{3}+a(x-2)^{2}+b(x-2)+c$$
가 성립할 때, 세 상수 $a$, $b$, $c$ 의 곱 $abc$ 의 값을 구하시오.

## 풀이
[정답] 
$30$ 

[해설] 
$$x^{3}-3x^{2}+5x-4=(x-2)^{3}+a(x-2)^{2}+b(x-2)+c$$ 
(i) $x=2$ 를 대입하면 
$$2=c$$ 

(ii) $x=0$ 을 대입하면 
$$-4=-8+4a-2b+c$$ 
$c$ 의 값을 대입하여 정리하면 
$$2a-b=1 \cdots \text{㉠}$$ 

(iii) $x=1$ 을 대입하면 
$$-1=-1+a-b+c$$ 
$c$ 의 값을 대입하여 정리하면 
$$a-b=-2 \cdots \text{㉡}$$ 

㉠$-$㉡에서 
$$a=3$$ 
$a$ 의 값을 ㉡에 대입하면 
$$b=5$$ 
따라서 $a=3$, $b=5$, $c=2$ 이므로 
$$abc=30$$ 

[다른풀이] 
(i) 다항식 $x^{3}-3x^{2}+5x-4$ 를 $x-2$ 로 나누었을 때의 몫과 나머지를 아래와 같이 조립제법으로 구하면 몫이 $x^{2}-x+3$, 나머지가 $2$ 이므로 
$$x^{3}-3x^{2}+5x-4=(x-2)(x^{2}-x+3)+2$$ 

(ii) 다항식 $x^{2}-x+3$ 를 $x-2$ 로 나누었을 때의 몫과 나머지를 아래의 조립제법에 의하면 몫이 $x+1$, 나머지가 $5$ 이므로 (i)에서 
$$x^{3}-3x^{2}+5x-4=(x-2)(x^{2}-x+3)+2$$ 
$$=(x-2)\{(x-2)(x+1)+5\}+2$$ 
$$=(x-2)^{2}(x+1)+5(x-2)+2$$ 

(iii) 다항식 $x+1$ 을 $x-2$ 로 나누었을 때의 몫과 나머지를 아래와 같이 조립제법에 의하면 몫이 $1$, 나머지가 $3$ 이므로 (ii)에서 
$$x^{3}-3x^{2}+5x-4=(x-2)^{2}(x+1)+5(x-2)+2$$ 
$$=(x-2)^{2}\{(x-2)+3\}+5(x-2)+2$$ 
$$=(x-2)^{3}+3(x-2)^{2}+5(x-2)+2$$ 

(i)
$$ \begin{array}{r|rrrr} 
2 & 1 & -3 & 5 & -4 \\ 
& & 2 & -2 & 6 \\ \hline 
& 1 & -1 & 3 & \underline{| 2} 
\end{array} $$ 

(ii) 
$$ \begin{array}{r|rrrr} 
2 & 1 & -1 & 3 \\ 
& & 2 & 2 \\ \hline 
& 1 & 1 & \underline{| 5} 
\end{array} $$ 

(iii) 
$$ \begin{array}{r|rrr} 
2 & 1 & 1 \\ 
& & 2 \\ \hline 
& 1 & \underline{| 3} 
\end{array} $$ 

따라서 (iii)의 결과와 주어진 식을 비교하면 $a, b, c$ 의 값이 각각 $a=3, b=5, c=2$ 이므로 
$$abc=30$$