## ë¬¸ì œ
ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì  $P_{n}$ì„ ë‹¤ìŒ ê·œì¹™ì— ë”°ë¼ ì •í•œë‹¤.

(ê°€) ì  $P_{1}$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(1, 1)$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì  $P_{n}$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $n$ì´ë‹¤.
(ë‹¤) ë‘ ì  $P_{n}$, $P_{n+1}$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{1}{2^{n}}$ì´ë‹¤.

ë‘ ì§ì„  $x=n$, $x=n+1$ê³¼ ì„ ë¶„ $P_{n}P_{n+1}$, $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. ë¬´í•œê¸‰ìˆ˜ $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - \alpha)$ê°€ ìˆ˜ë ´í•  ë•Œ, ìƒìˆ˜ $\alpha$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{2}$   â‘¡ $\frac{7}{4}$   â‘¢ $2$   â‘£ $\frac{9}{4}$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
ì  $P_{n}$ì˜ $y$ì¢Œí‘œë¥¼ $y_{n}$ì´ë¼ í•˜ë©´
$y_{n} = 1 + \frac{1}{2} + \left( \frac{1}{2} \right)^{2} + \dots + \left( \frac{1}{2} \right)^{n-1} = 2 - \frac{1}{2^{n-1}}$ì´ë‹¤.

$a_{n} = \frac{1}{2} (y_{n} + y_{n+1})$
$= \frac{1}{2} \left( 4 - \frac{1}{2^{n-1}} - \frac{1}{2^{n}} \right)$
$= 2 - \frac{3}{2^{n+1}}$ì´ë‹¤.

ë¬´í•œê¸‰ìˆ˜ $\sum_{n=1}^{\infty} (a_{n} - \alpha)$ê°€ ìˆ˜ë ´í•˜ë©´ $\lim_{n \to \infty} (a_{n} - \alpha) = 0$ì´ê³ ,
$\lim_{n \to \infty} a_{n} = 2$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\alpha = 2$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢