## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f$ê°€
$$ f(x) = \begin{cases} \frac{2x+3}{x-2} & (x > 3) \\ \sqrt{3-x} + a & (x \leq 3) \end{cases} $$
ì¼ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $f$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $f$ì˜ ì¹˜ì—­ì€ $\{ y \mid y > 2 \}$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì„ì˜ì˜ ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $x_{1}$, $x_{2}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $x_{1} \neq x_{2}$ì´ë©´ $f(x_{1}) \neq f(x_{2})$ì´ë‹¤.

$f(2) f(k) = 40$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{2}$   â‘¡ $\frac{5}{2}$   â‘¢ $\frac{7}{2}$   â‘£ $\frac{9}{2}$   â‘¤ $\frac{11}{2}$

## í’€ì´
(ê°€)ì—ì„œ ì¹˜ì—­ì´ $\{ y \mid y > 2 \}$ì´ê³ , (ë‚˜)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f$ëŠ” ì¼ëŒ€ì¼í•¨ìˆ˜ì´ë‹¤.
$x > 3$ì¼ ë•Œ, $f(x) = \frac{2x+3}{x-2} = \frac{2(x-2)+7}{x-2} = 2 + \frac{7}{x-2}$ì´ë‹¤.
$x \to 3^{+}$ì¼ ë•Œ $f(x) \to 9$ì´ê³ , $x \to \infty$ì¼ ë•Œ $f(x) \to 2$ì´ë¯€ë¡œ $x > 3$ì—ì„œì˜ ì¹˜ì—­ì€ $\{ y \mid 2 < y < 9 \}$ì´ë‹¤.

ì¡°ê±´ (ê°€)ì™€ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $x \leq 3$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ $f(x) = \sqrt{3-x} + a$ì˜ ì¹˜ì—­ì´ $\{ y \mid y \geq 9 \}$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $f(3) = 9$ì´ë¯€ë¡œ 
$\sqrt{3-3} + a = 9$ì—ì„œ $a = 9$ì´ë‹¤.

$f(2) = \sqrt{3-2} + 9 = 10$

$f(2) f(k) = 10 f(k) = 40$
$\therefore f(k) = 4$

ì´ë•Œ í•¨ìˆ«ê°’ $4$ëŠ” $2 < 4 < 9$ ë²”ìœ„ì— ì†í•˜ë¯€ë¡œ $k > 3$ ì˜ì—­ì˜ ì‹ì„ ì´ìš©í•œë‹¤.
$\frac{2k+3}{k-2} = 4$
$2k + 3 = 4k - 8$
$2k = 11$
$\therefore k = \frac{11}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¤