## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$을 $a_{1}=1$, $a_{2}=2$, $a_{n+2}=a_{n+1}+\frac{a_{n}}{n+1}$으로 정의할 때, 다음은 수열 $\{ a_{n} \}$의 일반항을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \\ b_{n}=\frac{a_{n}}{n+1} \text{이라 놓으면 } a_{n} = (n+1) b_{n} \text{이므로} \\ (n+3)b_{n+2} = (\text{가})b_{n+1} + b_{n} \\ (n+3) (b_{n+2}-b_{n+1} ) = -(b_{n+1}-b_{n} ) \cdots \cdots (\star) \\ \text{식 } (\star) \text{에 } n=1, 2, \cdots, m-1 \text{ } (m \geq 2) \text{를 대입하면} \\ 4 (b_{3}-b_{2} ) = -(b_{2}-b_{1} ) \\ 5 (b_{4}-b_{3} ) = -(b_{3}-b_{2} ) \\ \vdots \\ (m+2) (b_{m+1}-b_{m} ) = -(b_{m}-b_{m-1} ) \\ \text{좌변과 우변을 각각 곱하여 정리하면,} \\ b_{m+1}-b_{m}= \left(-\frac{1}{4}\right) \left(-\frac{1}{5}\right) \cdots \left(-\frac{1}{m+2}\right) (b_{2}-b_{1} ) \\ b_{n}=b_{1}+ \sum_{k=1}^{n-1} (b_{k+1}-b_{k} ) \text{ } (n \geq 2) \\ \text{따라서 } a_{1}=1, a_{n}=(n+1) \left( \frac{1}{2} + \sum_{k=1}^{n-1} (\text{나}) \right) \text{ } (n \geq 2) \text{이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 (가), (나)에 들어갈 식을 각각 $f(n)$, $g(k)$라 할 때, $f(1) g(3)$의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{240}$   ② $\frac{1}{180}$   ③ $\frac{1}{40}$   ④ $\frac{1}{30}$   ⑤ $\frac{1}{24}$

## 풀이
$b_{n}=\frac{a_{n}}{n+1}$이라 놓으면 $a_{n}=(n+1) b_{n}$이므로 주어진 점화식 $a_{n+2}=a_{n+1}+\frac{a_{n}}{n+1}$에 대입하면 다음과 같다.
$$(n+3)b_{n+2} = (n+2)b_{n+1} + b_{n}$$
따라서 $f(n)=n+2$이다.

또한, 식을 정리하면 $(n+3)(b_{n+2}-b_{n+1}) = -(b_{n+1}-b_{n})$이며, 이를 반복 대입하여 곱하면
$$ \begin{aligned} b_{m+1}-b_{m} &= \left(-\frac{1}{m+2}\right) \left(-\frac{1}{m+1}\right) \cdots \left(-\frac{1}{4}\right) (b_{2}-b_{1}) \\ &= \frac{(-1)^{m-1} \cdot 3!}{(m+2)!} (b_{2}-b_{1}) \end{aligned} $$
$b_{1}=\frac{a_{1}}{1+1}=\frac{1}{2}$, $b_{2}=\frac{a_{2}}{2+1}=\frac{2}{3}$이므로 $b_{2}-b_{1}=\frac{1}{6}$이다.
$$ \begin{aligned} b_{m+1}-b_{m} &= \frac{(-1)^{m-1} \cdot 6}{(m+2)!} \cdot \frac{1}{6} \\ &= \frac{(-1)^{m-1}}{(m+2)!} \end{aligned} $$
따라서 $g(k) = \frac{(-1)^{k-1}}{(k+2)!}$이다.

구하는 값 $f(1)g(3)$은 다음과 같다.
$$f(1) = 1+2 = 3$$
$$g(3) = \frac{(-1)^{3-1}}{(3+2)!} = \frac{1}{5!} = \frac{1}{120}$$
$$\therefore f(1)g(3) = 3 \times \frac{1}{120} = \frac{1}{40}$$

정답은 ③이다.