## ë¬¸ì œ
$x$ ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹
$$ \begin{cases} x(x-2)(x+3) > 0 \\ \frac{x-n}{x+2} \leq 0 \end{cases} $$
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $15$ ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìì—°ìˆ˜ $n$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
$x(x-2)(x+3) > 0$ ì—ì„œ 
$-3 < x < 0$ ë˜ëŠ” $x > 2$ $\cdots \cdots$ ã‰  

$\frac{x-n}{x+2} \leq 0$ ì—ì„œ 
$(x-n)(x+2) \leq 0$, $x \neq -2$ 
$\therefore -2 < x \leq n$ $\cdots \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì„ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ í’€ë©´ 
$-2 < x < 0$ ë˜ëŠ” $2 < x \leq n$ 
ì´ë¯€ë¡œ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $x$ ëŠ” $-1$, $3$, $4$, $5$, $\dots$, $n$ ìœ¼ë¡œ $(n-1)$ ê°œì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $n-1 = 15$ ì´ë¯€ë¡œ $n = 16$ ì´ë‹¤. 

[ì •ë‹µ] $16$