## 문제
함수 $f(x) = 2\sin^{2} \left( \frac{\pi}{6}x + \frac{\pi}{4} \right)$에 대하여 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?

ㄱ. 함수 $f(x)$의 주기는 $6$이다.
ㄴ. $\sum_{n=1}^{2012} f(n) = 2012 + \sqrt{3}$
ㄷ. $0 < x < 10$일 때, 방정식 $f(x) - \cos \frac{2\pi}{3}x = 0$의 모든 실근의 합은 $\frac{73}{2}$이다.

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
$f(x) = 2\sin^{2} \left( \frac{\pi}{6}x + \frac{\pi}{4} \right) = 1 - \cos \left( \frac{\pi}{3}x + \frac{\pi}{2} \right) = 1 + \sin \frac{\pi}{3}x$

ㄱ. 함수 $f(x)$의 주기는 $\frac{2\pi}{\frac{\pi}{3}} = 6$이다. (참)

ㄴ. $f(1) + f(2) + f(3) + \cdots + f(6) = 6$이고 함수 $f(x)$의 주기가 $6$이므로
$\sum_{n=1}^{2012} f(n) = 6 \times 335 + f(1) + f(2)$
$= 2010 + \left( 1 + \frac{\sqrt{3}}{2} \right) + \left( 1 + \frac{\sqrt{3}}{2} \right)$
$= 2012 + \sqrt{3}$ (참)

ㄷ. $f(x) - \cos \frac{2\pi}{3}x = 0$
$1 + \sin \frac{\pi}{3}x - \left( 1 - 2\sin^{2} \frac{\pi}{3}x \right) = 0$
$\sin \frac{\pi}{3}x \left( 1 + 2\sin \frac{\pi}{3}x \right) = 0$
따라서 $\sin \frac{\pi}{3}x = 0$ 또는 $\sin \frac{\pi}{3}x = -\frac{1}{2}$이다.
$0 < x < 10$에서
(ⅰ) $\sin \frac{\pi}{3}x = 0$일 때, $\frac{\pi}{3}x = \pi, 2\pi, 3\pi$
$x = 3$ 또는 $x = 6$ 또는 $x = 9$
(ⅱ) $\sin \frac{\pi}{3}x = -\frac{1}{2}$일 때, $\frac{\pi}{3}x = \frac{7\pi}{6}, \frac{11\pi}{6}, \frac{19\pi}{6}$
$x = \frac{7}{2}$ 또는 $x = \frac{11}{2}$ 또는 $x = \frac{19}{2}$
그러므로 모든 실근의 합은
$3 + 6 + 9 + \frac{7}{2} + \frac{11}{2} + \frac{19}{2} = 18 + \frac{37}{2} = \frac{73}{2}$ (참)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.

정답: ⑤