## 문제
수열 $\{a_{n}\}$은 $a_{1}=4$이고, 
$$ a_{n+1}=n \cdot 2^{n}+\sum_{k=1}^{n} \frac{a_{k}}{k} \quad (n \geq 1) $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{주어진 식에 의하여} \\
a_{n}=(n-1) \cdot 2^{n-1}+\sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_{k}}{k} \quad (n \geq 2) \\
\text{이다. 따라서 } 2 \text{ 이상의 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\
a_{n+1}-a_{n} = (가) + \frac{a_{n}}{n} \\
\text{이므로} \\
a_{n+1}=\frac{(n+1) a_{n}}{n} + (가) \\
\text{이다. } b_{n}=\frac{a_{n}}{n} \text{이라 하면} \\
b_{n+1}=b_{n}+\frac{(가)}{n+1} \quad (n \geq 2) \\
\text{이고, } b_{2}=3 \text{이므로} \\
b_{n} = (나) \quad (n \geq 2) \\
\text{이다. 그러므로} \\
a_{n} = \begin{cases} 4 & (n=1) \\ n \times ( (나) ) & (n \geq 2) \end{cases} \\
\text{이다.} \\
\hline
\end{array}
$$

위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 할 때, $f(4)+g(7)$의 값은?

## 보기
① $90$   ② $95$   ③ $100$   ④ $105$   ⑤ $110$

## 풀이
[정답] ④

$$ a_{n+1}-a_{n} $$ 
$$ = n \cdot 2^{n} + \sum_{k=1}^{n} \frac{a_{k}}{k} - \left( (n-1) \cdot 2^{n-1} + \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_{k}}{k} \right) $$ 
$$ = \{ n \cdot 2^{n} - (n-1) \cdot 2^{n-1} \} + \left( \sum_{k=1}^{n} \frac{a_{k}}{k} - \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_{k}}{k} \right) $$ 
$$ = (n+1) \cdot 2^{n-1} + \frac{a_{n}}{n} $$ 
이므로 
$$ a_{n+1} = \frac{(n+1) a_{n}}{n} + (n+1) \cdot 2^{n-1} $$ 
이다. 양변을 $n+1$로 나누면
$$ \frac{a_{n+1}}{n+1} = \frac{a_{n}}{n} + 2^{n-1} $$ 
이다. $b_{n} = \frac{a_{n}}{n}$이라 하면 
$$ b_{n+1} = b_{n} + \frac{(n+1) \cdot 2^{n-1}}{n+1} = b_{n} + 2^{n-1} $$ 
이고, $b_{2}=3$이므로 $n \geq 2$일 때
$$ b_{n} = b_{2} + \sum_{k=1}^{n-2} 2^{k} $$ 
$$ = 3 + \frac{2(2^{n-2} - 1)}{2-1} = 2^{n-1} + 1 $$ 
따라서 
$f(n) = (n+1) \cdot 2^{n-1}$, 
$g(n) = 2^{n-1} + 1$이므로 
$$ f(4) + g(7) = 5 \cdot 2^{3} + (2^{6} + 1) = 40 + 65 = 105 $$