## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ì´ $O$ ì¸ ë°˜ì›ì˜ í˜¸ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $M$ ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $OM$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $OM$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ê³¼ ë°˜ì›ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ì. ë˜, ì„ ë¶„ $PM$ ì˜ ì¤‘ì  $Q$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $OM$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ê³¼ ë°˜ì›ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $C$, $D$ ë¼ í•˜ê³ , ì  $C$, $D$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $AB$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $E$, $F$ ë¼ í•˜ì. $\overline{PM} = 2x$ ì¼ ë•Œ, ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $ABDC$ ì™€ ì§ì‚¬ê°í˜• $EFDC$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S(x)$, $T(x)$ ë¼ í•˜ì. $\lim_{x \to 0^+} \frac{T(x)}{S(x)}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{2} - 1$   â‘¡ $2 - \sqrt{2}$   â‘¢ $\sqrt{3} - 1$   â‘£ $2(\sqrt{2} - 1)$   â‘¤ $2(2 - \sqrt{3})$

## í’€ì´
$S(x) = \frac{1}{2} x (\overline{AB} + \overline{CD})$, $T(x) = x \cdot \overline{CD}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\frac{T(x)}{S(x)} = \frac{2 \cdot \overline{CD}}{\overline{AB} + \overline{CD}} = \frac{2 \cdot \overline{QD}}{\overline{PB} + \overline{QD}}$$
ì´ë‹¤. $\overline{OP} = 1 - 2x$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OPB$ ì—ì„œ
$$\overline{PB} = \sqrt{1 - (1 - 2x)^{2}} = \sqrt{4x - 4x^{2}}$$
$\overline{OQ} = 1 - x$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OQD$ ì—ì„œ
$$\overline{QD} = \sqrt{1 - (1 - x)^{2}} = \sqrt{2x - x^{2}}$$
$\therefore \lim_{x \to 0^+} \frac{T(x)}{S(x)} = \lim_{x \to 0^+} \frac{2\sqrt{2x - x^{2}}}{\sqrt{4x - 4x^{2}} + \sqrt{2x - x^{2}}}$
$= \lim_{x \to 0^+} \frac{2\sqrt{2 - x}}{\sqrt{4 - 4x} + \sqrt{2 - x}}$
$= \frac{2\sqrt{2}}{2 + \sqrt{2}} = \frac{2\sqrt{2}(2 - \sqrt{2})}{4 - 2} = \frac{4\sqrt{2} - 4}{2} = 2\sqrt{2} - 2 = 2(\sqrt{2} - 1)$

ì •ë‹µ: â‘£