## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ 3 & 4 \end{array} \right)$에 대하여 $A(X - B) = B$를 만족시키는 행렬 $X$의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $17$   ② $18$   ③ $19$   ④ $20$   ⑤ $21$

## 풀이
행렬 $A$의 역행렬이 존재하므로 $A(X - B) = B$에서 
$X - B = A^{-1}B$
$X = A^{-1}B + B = (A^{-1} + E)B$이다.

$A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 3 & 8 \end{array} \right)$이므로 역행렬 $A^{-1}$를 구하면
$D = (1 \times 8) - (3 \times 3) = -1$
$A^{-1} = \frac{1}{-1} \left( \begin{array}{cc} 8 & -3 \\ -3 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} -8 & 3 \\ 3 & -1 \end{array} \right)$이다.

따라서
$X = \left\{ \left( \begin{array}{cc} -8 & 3 \\ 3 & -1 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \right\} \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ 3 & 4 \end{array} \right)$
$= \left( \begin{array}{cc} -7 & 3 \\ 3 & 0 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 2 & -1 \\ 3 & 4 \end{array} \right)$
$= \left( \begin{array}{cc} (-7 \times 2) + (3 \times 3) & (-7 \times -1) + (3 \times 4) \\ (3 \times 2) + (0 \times 3) & (3 \times -1) + (0 \times 4) \end{array} \right)$
$= \left( \begin{array}{cc} -5 & 19 \\ 6 & -3 \end{array} \right)$

따라서 행렬 $X$의 모든 성분의 합은
$-5 + 19 + 6 + (-3) = 17$이다.

정답: ①