## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x$ì¶• ìœ„ì˜ í•œ ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = \log_{2}x^{3}$ê³¼ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $B$, $C$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ìˆë‹¤. ë‘ ì  $B$, $C$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $D$, $E$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì„ ë¶„ $BD$, $CE$ê°€ ê³¡ì„  $y = \log_{2}x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $F$, $G$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB} : \overline{BC} = 1 : 2$ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜• $ADB$ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{9}{2}$ì¼ ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $BFGC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $0$ë³´ë‹¤ ì‘ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\log_{2}x^{3} - \log_{2}x = 3\log_{2}x - \log_{2}x = 2\log_{2}x$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $F$, $G$ëŠ” ë‘ ì„ ë¶„ $BD$, $CE$ë¥¼ ê°ê° $2 : 1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì´ë‹¤.

$\triangle ADB$ì™€ $\triangle AEC$ì—ì„œ $\overline{AB} : \overline{BC} = 1 : 2$ì´ë¯€ë¡œ ë‹®ìŒë¹„ëŠ” $\overline{AB} : \overline{AC} = 1 : 3$ì´ë‹¤.
ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ” $1^{2} : 3^{2} = 1 : 9$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle AEC = 9 \times \triangle ADB$
$\square BDEC = \triangle AEC - \triangle ADB = 8 \times \triangle ADB$ì´ë‹¤.

$\therefore \square BFGC = \frac{2}{3} \times \square BDEC$
$= \frac{2}{3} \times (8 \times \triangle ADB)$
$= \frac{16}{3} \times \frac{9}{2}$
$= 24$

ì •ë‹µ: $24$