## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $O$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì› $O_1$ì˜ $6$ë“±ë¶„ì ì„ ê°ê° $A_1$, $B_1$, $C_1$, $D_1$, $E_1$, $F_1$ì´ë¼ í•˜ì. ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^{\circ}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_1B_1$ì˜ í˜¸ $A_1B_1$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì ì„ $P_1$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $OA_1$ ìœ„ì— $\angle OP_1A_2 = 45^{\circ}$ê°€ ë˜ë„ë¡ ì  $A_2$ë¥¼ ì •í•œë‹¤. ì¤‘ì‹¬ì´ $O$ì´ê³  ì„ ë¶„ $OA_2$ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì› $O_2$ê°€ $5$ê°œì˜ ì„ ë¶„ $OB_1$, $OC_1$, $OD_1$, $OE_1$, $OF_1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $B_2$, $C_2$, $D_2$, $E_2$, $F_2$ë¼ í•˜ê³ , ì› $O_2$ì˜ ì™¸ë¶€ì— ì •ìœ¡ê°í˜• $A_2B_2C_2D_2E_2F_2$ì˜ ê° ë³€ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” $6$ê°œì˜ ë°˜ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì´ $6$ê°œì˜ ë°˜ì›ì˜ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì„ $l_1$ì´ë¼ í•˜ì. ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^{\circ}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_2B_2$ì˜ í˜¸ $A_2B_2$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì ì„ $P_2$ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $OA_2$ ìœ„ì— $\angle OP_2A_3 = 45^{\circ}$ê°€ ë˜ë„ë¡ ì  $A_3$ì„ ì •í•œë‹¤. ì¤‘ì‹¬ì´ $O$ì´ê³  ì„ ë¶„ $OA_3$ì„ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì› $O_3$ì´ $5$ê°œì˜ ì„ ë¶„ $OB_2$, $OC_2$, $OD_2$, $OE_2$, $OF_2$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $B_3$, $C_3$, $D_3$, $E_3$, $F_3$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì› $O_3$ì˜ ì™¸ë¶€ì— ì •ìœ¡ê°í˜• $A_3B_3C_3D_3E_3F_3$ì˜ ê° ë³€ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” $6$ê°œì˜ ë°˜ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ì´ $6$ê°œì˜ ë°˜ì›ì˜ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì„ $l_2$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ $6$ê°œì˜ ë°˜ì›ì˜ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì„ $l_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} l_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $6(1+\sqrt{3})\pi$   â‘¡ $6(2+\sqrt{3})\pi$   â‘¢ $12(1+\sqrt{3})\pi$   â‘£ $12(2+\sqrt{3})\pi$   â‘¤ $12(1+2\sqrt{3})\pi$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘ 

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $n$ ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ë°˜ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_n$, ì„ ë¶„ $A_{n+1}B_{n+1}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M_n$ì´ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{OP_{n+1}} = \overline{OM_{n+1}} + \overline{M_{n+1}P_{n+1}} = \sqrt{3}r_{n+1} + r_{n+1} = 2r_n$
$\therefore r_{n+1} = \frac{2}{\sqrt{3}+1}r_n = (\sqrt{3}-1)r_n$
$r_1 = \sqrt{3}-1$ì´ë¯€ë¡œ $r_n = (\sqrt{3}-1)^n$ì´ê³  $l_n = 6\pi(\sqrt{3}-1)^n$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ìˆ˜ì—´ $\{l_n\}$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $6(\sqrt{3}-1)\pi$ì´ê³  ê³µë¹„ê°€ $(\sqrt{3}-1)$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ
$\sum_{n=1}^{\infty} l_n = \frac{6(\sqrt{3}-1)\pi}{1-(\sqrt{3}-1)} = 6(1+\sqrt{3})\pi$ì´ë‹¤.