## ë¬¸ì œ

ë¶ˆíˆ¬ëª…í•œ í‰ë©´ ìœ„ì— í¬ê¸°ê°€ ê°™ì€ ì •ìœ¡ë©´ì²´ ëª¨ì–‘ì˜ ë‚˜ë¬´ ë¸”ë¡ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì€ ê·œì¹™ìœ¼ë¡œ $n$ ì¸µì„ ìŒ“ê³  í•œ ë©´ì´ë¼ë„ ë³´ì´ëŠ” ë‚˜ë¬´ ë¸”ë¡ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´ $a_{1}=1$, $a_{2}=5$, $a_{3}=13$ ì´ë‹¤. ì´ë•Œ, $\sum_{n=1}^{10} a_{n}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°



## í’€ì´

ë¸”ë¡ì„ $n$ ì¸µìœ¼ë¡œ ìŒ“ì•˜ì„ ë•Œ, ì „ì²´ ë¸”ë¡ì˜ ìˆ˜ë¥¼ $b_{n}$, í•œ ë©´ë„ ë³´ì´ì§€ ì•ŠëŠ” ë¸”ë¡ì˜ ìˆ˜ë¥¼ $c_{n}$ ì´ë¼ê³  í•˜ë©´ 

$$b_{n}=1^{2}+2^{2}+3^{2}+\cdots+n^{2}=\frac{n(n+1)(2 n+1)}{6}$$ 

$c_{1}=c_{2}=0$, 
$c_{3}=1^{2}=b_{1}$, 
$c_{4}=1^{2}+2^{2}=b_{2}$, 
$c_{5}=1^{2}+2^{2}+3^{2}=b_{3}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$c_{n+2}=b_{n}$ ì´ë‹¤. 

$a_{n}=b_{n}-c_{n}$ ì´ë¯€ë¡œ 

$$ \sum_{n=1}^{10} a_{n} = \sum_{n=1}^{10} (b_{n}-c_{n} ) $$
$$ = \sum_{n=1}^{10} b_{n}- \sum_{n=1}^{10} c_{n}= \sum_{n=1}^{10} b_{n}- \sum_{n=1}^{8} b_{n} $$
$$ =b_{9}+b_{10}=285+385=670 $$

ì •ë‹µ: $670$