## 문제
수열 $\{a_n\}$ 의 첫째항부터 제 $n$ 항까지의 합이 $S_n$ 일 때, 

$$ \begin{cases} a_1 = 1 \\ 4S_{n+1} = 3a_{n+1} + 10a_n & (n=1, 2, 3, \dots) \end{cases} $$

이 성립한다. 다음은 $\sum_{k=1}^n a_{k+1} - 5\sum_{k=1}^n a_k$ 를 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline 4S_{n+2} = 3a_{n+2} + 10a_{n+1} \text{ 에서} \\ a_{n+2} = 7a_{n+1} + (가) \times a_n \text{ 이다.} \\ \\ a_{n+1} - 5a_n = b_n \text{ 이라 하면,} \\ \text{수열 } \{b_n\} \text{ 은 공비가 } 2 \text{ 인 등비수열이다.} \\ \therefore b_n = (나) \quad (n=1, 2, 3, \dots) \\ \\ \text{따라서 } \sum_{k=1}^n a_{k+1} - 5\sum_{k=1}^n a_k = (다) \\ \hline \end{array} $$

위의 (가)에 알맞은 수를 $p$, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $\frac{2 \times p \times g(10)}{5 \times f(3)}$ 의 값은?

## 보기
① $-1027$   ② $-1025$   ③ $-1023$   ④ $-1021$   ⑤ $-1019$

## 풀이
[정답] ③ 

주어진 관계식 $4S_{n+1} = 3a_{n+1} + 10a_n \dots ㉠$ 에서 $n$ 대신 $n+1$ 을 대입하면
$4S_{n+2} = 3a_{n+2} + 10a_{n+1} \dots ㉡$ 이다.
$㉡ - ㉠$ 을 하면
$4(S_{n+2} - S_{n+1}) = 3a_{n+2} + 10a_{n+1} - (3a_{n+1} + 10a_n)$
$4a_{n+2} = 3a_{n+2} + 7a_{n+1} - 10a_n$
$a_{n+2} = 7a_{n+1} - 10a_n$
따라서 $(가)$ 에 알맞은 수 $p = -10$ 이다.

$a_{n+1} - 5a_n = b_n$ 이라 하면,
$b_{n+1} = a_{n+2} - 5a_{n+1} = (7a_{n+1} - 10a_n) - 5a_{n+1} = 2a_{n+1} - 10a_n = 2(a_{n+1} - 5a_n) = 2b_n$
수열 $\{b_n\}$ 은 공비가 $2$ 인 등비수열이다.
$a_1 = 1$ 이고 $㉠$ 에서 $4S_1 = 3a_2 + 10a_1$ 이므로
$4(1) = 3a_2 + 10 \implies a_2 = -2$
$b_1 = a_2 - 5a_1 = -2 - 5(1) = -7$
$b_n = -7 \times 2^{n-1}$
따라서 $(나)$ 에 알맞은 식 $f(n) = -7 \times 2^{n-1}$ 이다.

$\sum_{k=1}^n a_{k+1} - 5\sum_{k=1}^n a_k = \sum_{k=1}^n (a_{k+1} - 5a_k) = \sum_{k=1}^n b_k$
$= \frac{-7(2^n - 1)}{2 - 1} = -7(2^n - 1)$
따라서 $(다)$ 에 알맞은 식 $g(n) = -7(2^n - 1)$ 이다.

따라서 구하고자 하는 값은
$$ \frac{2 \times p \times g(10)}{5 \times f(3)} = \frac{2 \times (-10) \times \{-7(2^{10} - 1)\}}{5 \times (-7 \times 2^{3-1})} = \frac{-20 \times 1023}{20} = -1023 $$