## 문제
역행렬이 존재하는 두 이차정사각행렬 $A$, $B$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $$ 2 A^{2} - A - E = O $$
(나) $$ A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$
(다) $$ ( A - B^{-1} ) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$

$$ B \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} a \\ b \end{array} \right) $$를 만족시키는 실수 $a$, $b$에 대하여 $a + b$의 값을 구하시오. (단, $E$는 단위행렬이고, $O$는 영행렬이다.)

## 풀이
[정답] 
$$ 3 $$ 

[해설] 
조건 (가)에서 
$$ 2 A^{2} - A = E $$ 
$$ A ( 2 A - E ) = E $$ 
$$ A^{-1} = 2 A - E \cdots ㉠ $$ 
조건 (나)에서 등식의 양변의 왼쪽에 $A^{-1}$을 곱하면 
$$ \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) = A^{-1} \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$㉠$에서 
$$ \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) = ( 2 A - E ) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$$ 2 A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
$$ 2 A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 4 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$$ A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) \cdots ㉡ $$ 
조건 (다)에서 등식의 양변의 왼쪽에 $B$를 곱하면 
$$ B ( A - B^{-1} ) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = B \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
$$ B A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
$$ B A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$㉡$에서 $B A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = B \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right)$ 이므로 
$$ B \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$\therefore a = 1$, $b = 2$이므로 $a + b = 3$

[다른 풀이] 
조건 (가)에서 등식의 양변의 오른쪽에 행렬 $\left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right)$을 곱하면 
$$ ( 2 A^{2} - A - E ) \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
$$ 2 A^{2} \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) - A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
조건 (나)에서 
$$ 2 A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 3 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
$$ A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) \cdots ㉠ $$ 
조건 (다)와 $㉠$에서 
$$ A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) - B^{-1} \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 0 \end{array} \right) $$ 
$$ B^{-1} \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) $$ 
이 등식의 양변의 왼쪽에 $B$를 곱하면 
$$ B \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) $$ 
$\therefore a + b = 3$