## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A(2, 0)$, $B(0, 3)$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ê³¼ ê³¡ì„  $y = ax^2$ ($a > 0$) ë° $y$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ ì¤‘ì—ì„œ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_1$ì´ë¼ í•˜ì. ë˜, ì§ì„  $AB$ì™€ ê³¡ì„  $y = ax^2$ ë° $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_2$ë¼ í•˜ì. $S_1 : S_2 = 13 : 3$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{2}{9}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{4}{9}$   â‘£ $\frac{5}{9}$   â‘¤ $\frac{2}{3}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ë‘ ì  $A(2, 0)$, $B(0, 3)$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y = -\frac{3}{2}x + 3$
ì´ ì§ì„ ê³¼ í•¨ìˆ˜ $y = ax^2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $p$ë¼ í•˜ë©´
$-\frac{3}{2}p + 3 = ap^2 \cdots ã‰ $

$S_1 = \int_{0}^{p} \left\{ \left( -\frac{3}{2}x + 3 \right) - ax^2 \right\} dx$
$= \left[ -\frac{3}{4}x^2 + 3x - \frac{1}{3}ax^3 \right]_{0}^{p}$
$= -\frac{3}{4}p^2 + 3p - \frac{1}{3}ap^3$
$= -\frac{3}{4}p^2 + 3p - \frac{1}{3}p \left( -\frac{3}{2}p + 3 \right)$
$= -\frac{1}{4}p^2 + 2p \cdots ã‰¡$

í•œí¸, $S_1 + S_2 = \frac{1}{2} \times 2 \times 3 = 3$ì´ê³ 
$S_1 : S_2 = 13 : 3$ ì´ë¯€ë¡œ,
$S_1 = 3 \times \frac{13}{16} = \frac{39}{16} \cdots ã‰¢$

$ã‰¡, ã‰¢$ì—ì„œ
$-\frac{1}{4}p^2 + 2p = \frac{39}{16}$
$4p^2 - 32p + 39 = 0$
$(2p - 3)(2p - 13) = 0$

ë”°ë¼ì„œ $p = \frac{3}{2}$ ($0 < p < 2$)ì´ë¯€ë¡œ $ã‰ $ì—ì„œ
$-\frac{9}{4} + 3 = \frac{9}{4}a$
$\therefore a = \frac{1}{3}$