## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

<ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $\lim _{x \to -1-} f(x) + \lim _{x \to 1+} f(x) = 0$
ã„´. $\lim _{x \to 1} f(-x)$ ëŠ” ì¡´ì¬í•œë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)f(-x)$ ëŠ” $x=1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±$, $ã„·$   â‘£ $ã„´$, $ã„·$   â‘¤ $ã„±$, $ã„´$, $ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim _{x \to -1-} f(x) + \lim _{x \to 1+} f(x) = 1 + (-1) = 0$ (ì°¸)

ã„´. $-x=t$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $x \to 1-$ ì¼ ë•Œ, $t \to -1+$ ì´ê³ , $x \to 1+$ ì¼ ë•Œ, $t \to -1-$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim _{x \to 1-} f(-x) = \lim _{t \to -1+} f(t) = -1$
$\lim _{x \to 1+} f(-x) = \lim _{t \to -1-} f(t) = 1$
ì¦‰, $\lim _{x \to 1-} f(-x) \neq \lim _{x \to 1+} f(-x)$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(-x)$ ëŠ” $x=1$ ì—ì„œì˜ ê·¹í•œê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. ã„´ì—ì„œ 
$\lim _{x \to 1-} f(x)f(-x) = 1 \times (-1) = -1$
$\lim _{x \to 1+} f(x)f(-x) = (-1) \times 1 = -1$
ë˜, $f(1)f(-1) = 1 \times (-1) = -1$
ì¦‰, $\lim _{x \to 1} f(x)f(-x) = f(1)f(-1)$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(-x)$ ëŠ” $x=1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„±$, $ã„·$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢