## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì›ì  $O$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $P'$ì´ë¼ í•˜ì. ì  $P'$ì„ ì´ˆì ìœ¼ë¡œ í•˜ê³ , $x$ì¶• ìœ„ì— ìˆëŠ” ì›ì˜ ì§€ë¦„ì„ ì¥ì¶•ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” íƒ€ì›ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P$ì—ì„œ íƒ€ì›ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-\frac{3}{2}$ì¼ ë•Œ, ì§ì„  $OP$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{7}{6}$   â‘¡ $\frac{5}{4}$   â‘¢ $\frac{4}{3}$   â‘£ $\frac{17}{12}$   â‘¤ $\frac{3}{2}$

## í’€ì´
ì¤‘ì‹¬ì´ $O$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$x^2 + y^2 = 1$
ì› ìœ„ì˜ ì  $P$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $t$ë¼ í•˜ë©´
$P(t, \sqrt{1-t^2})$, $P'(t, 0)$
ë”°ë¼ì„œ, ì  $P'$ì„ ì´ˆì ìœ¼ë¡œ í•˜ê³ , ì›ì˜ ì§€ë¦„ì„ ì¥ì¶•ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” íƒ€ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$x^2 + \frac{y^2}{1-t^2} = 1$
ì´ë•Œ, ì  $P$ì—ì„œ íƒ€ì›ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-\frac{3}{2}$ì´ë¯€ë¡œ ì ‘ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$l : y = -\frac{3}{2}x + \sqrt{1 \cdot \left( -\frac{3}{2} \right)^2 + 1-t^2}$
$= -\frac{3}{2}x + \sqrt{\frac{13}{4} - t^2}$
ì  $P(t, \sqrt{1-t^2})$ì´ ì ‘ì„  $l$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
$\sqrt{1-t^2} = -\frac{3}{2}t + \sqrt{\frac{13}{4}-t^2}$
$\sqrt{1-t^2} + \frac{3}{2}t = \sqrt{\frac{13}{4}-t^2}$
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´
$(1-t^2) + \frac{9}{4}t^2 + 3t\sqrt{1-t^2} = \frac{13}{4} - t^2$
$4t\sqrt{1-t^2} = 3 - 3t^2$
ë‹¤ì‹œ ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´
$16t^2(1-t^2) = 9(1-t^2)^2$
$25t^4 - 34t^2 + 9 = 0$
$(25t^2 - 9)(t^2 - 1) = 0$
$t^2 = \frac{9}{25}$ ($\because t \neq \pm 1$)
$\therefore t = \frac{3}{5}$ ($\because t > 0$)
$\therefore P\left(\frac{3}{5}, \frac{4}{5}\right)$
ë”°ë¼ì„œ, ì§ì„  $OP$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\frac{\frac{4}{5}}{\frac{3}{5}} = \frac{4}{3}$

ì •ë‹µ: â‘¢