## ë¬¸ì œ

í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ $R_1$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $R_1$ì˜ í•œ ê¼­ì§“ì ê³¼ ì •ì‚¬ê°í˜• $R_1$ì˜ ë³€ ìœ„ì˜ ë‘ ì ì„ ì„¸ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• í•˜ë‚˜ë¥¼ ê·¸ë¦¬ê³  ì´ ì •ì‚¼ê°í˜•ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ ê·¸ë¦° í›„, ì´ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” í•˜ë‚˜ì˜ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ $R_2$ë¼ í•˜ì. ì •ì‚¬ê°í˜• $R_2$ì˜ í•œ ê¼­ì§“ì ê³¼ ì •ì‚¬ê°í˜• $R_2$ì˜ ë³€ ìœ„ì˜ ë‘ ì ì„ ì„¸ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• í•˜ë‚˜ë¥¼ ê·¸ë¦¬ê³  ì´ ì •ì‚¼ê°í˜•ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ ê·¸ë¦° í›„, ì´ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” í•˜ë‚˜ì˜ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ $R_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ $R_n$ì´ë¼ í•˜ì. ì •ì‚¬ê°í˜• $R_n$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} S_n = \frac{a+b \sqrt{3}}{11}$ì´ë‹¤. ì´ë•Œ $a+b$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$R_1 \quad R_2$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\cdots \quad R_3$

## ë³´ê¸°

(ë³„ë„ì˜ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì •ì‚¬ê°í˜• $R_n$ì˜ ê¼­ì§“ì ì„ ê°ê° $A_n$, $B_n$, $C_n$, $D_n$ì´ë¼ í•˜ê³ , ë¬¸ì œì˜ ì¡°ê±´ì— ë”°ë¼ ê·¸ë¦° ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ê¼­ì§“ì ì„ ê°ê° $C_n$, $E_n$, $F_n$ì´ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì •ì‚¬ê°í˜• $R_n$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a_n$, ì •ì‚¼ê°í˜• $C_n E_n F_n$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $b_n$ì´ë¼ í•˜ì. 
$\overline{C_n G_n} + \overline{G_n A_n} = \sqrt{2} a_n$ ì´ë¯€ë¡œ,
$\frac{\sqrt{3}}{2} b_n + \frac{1}{2} b_n = \sqrt{2} a_n$ ì´ê³ , ì´ë¥¼ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$b_n = (\sqrt{6} - \sqrt{2}) a_n$ ì´ë‹¤.

ì› $O_n$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ $r_n$ì€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë‚´ì‹¬ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´
$r_n = \frac{\sqrt{3}}{2} b_n \times \frac{1}{3} = \frac{\sqrt{3}}{6} b_n$ ì´ë‹¤.

ì •ì‚¬ê°í˜• $R_{n+1}$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì› $O_n$ì— ë‚´ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ $\sqrt{2} r_n$ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ
$a_{n+1} = \sqrt{2} r_n = \frac{\sqrt{6}}{6} b_n = \frac{\sqrt{6}}{6} (\sqrt{6} - \sqrt{2}) a_n$
$\therefore a_{n+1} = \frac{3 - \sqrt{3}}{3} a_n$

ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ ìˆ˜ì—´ $S_n$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $S_1 = 1^2 = 1$ì´ê³ , ê³µë¹„ê°€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì€ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë‹¤.
$q = \left( \frac{3 - \sqrt{3}}{3} \right)^2 = \frac{9 - 6\sqrt{3} + 3}{9} = \frac{12 - 6\sqrt{3}}{9} = \frac{4 - 2\sqrt{3}}{3}$

ë”°ë¼ì„œ ë¬´í•œë“±ë¹„ê¸‰ìˆ˜ì˜ í•©ì€
$\sum_{n=1}^{\infty} S_n = \frac{1}{1 - \frac{4 - 2\sqrt{3}}{3}} = \frac{3}{3 - (4 - 2\sqrt{3})} = \frac{3}{2\sqrt{3} - 1}$
ë¶„ëª¨ë¥¼ ìœ ë¦¬í™”í•˜ë©´
$\frac{3(2\sqrt{3} + 1)}{(2\sqrt{3} - 1)(2\sqrt{3} + 1)} = \frac{6\sqrt{3} + 3}{12 - 1} = \frac{3 + 6\sqrt{3}}{11}$

ì´ë•Œ $a = 3$, $b = 6$ì´ë¯€ë¡œ
$a + b = 9$

**ì •ë‹µ: $9$**