## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{AB} = 2$, $\overline{AD} = 2\sqrt{3}$ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $BC$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $AP$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ ë‘ ì§ì„  $AB$, $AD$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $Q$, $R$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $QR$ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $k$ì¼ ë•Œ, $4k^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, ì  $P$ëŠ” ì  $B$ê°€ ì•„ë‹ˆë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì •ë‹µ: $27$

[í•´ì„¤]
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

**[ë°©ë²• 1]**
ì„ ë¶„ $\overline{AP}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$, $\angle BAP = \theta$ ($0 < \theta \le \frac{\pi}{3}$)ë¼ í•˜ë©´
$\overline{AP} = \frac{2}{\cos \theta}$, $\overline{AM} = \frac{1}{2} \overline{AP} = \frac{1}{\cos \theta}$, $\overline{AQ} = \frac{\overline{AM}}{\cos \theta} = \frac{1}{\cos^{2} \theta}$
ì‚¼ê°í˜• $AQR$ì—ì„œ $\overline{AM} \perp \overline{QR}$ì´ë¯€ë¡œ $\angle ARQ = \theta$
$\therefore \overline{QR} = \frac{\overline{AQ}}{\sin \theta} = \frac{1}{\cos^{2} \theta \sin \theta} = \frac{1}{\sin \theta - \sin^{3} \theta}$

$\sin \theta = t$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{QR} = \frac{1}{t - t^3}$
$f(t) = t - t^3$ ($0 < t \le \frac{\sqrt{3}}{2}$)ì´ë¼ í•˜ì.
$f'(t) = 1 - 3t^2 = 0$ì—ì„œ $t = \frac{\sqrt{3}}{3}$ ë˜ëŠ” $t = -\frac{\sqrt{3}}{3}$
$f(t)$ëŠ” $t = \frac{\sqrt{3}}{3}$ì¼ ë•Œ, ìµœëŒ“ê°’ $f\left(\frac{\sqrt{3}}{3}\right)$ì„ ê°€ì§„ë‹¤.
$\overline{QR} = \frac{1}{f(t)} \ge \frac{1}{f\left(\frac{\sqrt{3}}{3}\right)} = \frac{3\sqrt{3}}{2}$
$\therefore 4k^2 = 4 \times \left(\frac{3\sqrt{3}}{2}\right)^{2} = 27$

**[ë°©ë²• 2]**
$\overline{AQ} = x$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AQ} = \overline{QP} = x$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{BP} = \sqrt{x^2 - (2-x)^2} = \sqrt{4x-4} = 2\sqrt{x-1}$
$\therefore \overline{AP} = \sqrt{2^2 + (4x-4)} = 2\sqrt{x}$
ë‘ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABP$, $RAQ$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹®ì€ ë„í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AQ} : \overline{QR} = \overline{BP} : \overline{PA}$ì—ì„œ
$\overline{QR} = \frac{\overline{AQ} \cdot \overline{PA}}{\overline{BP}} = \frac{2x \sqrt{x}}{2 \sqrt{x-1}} = \frac{x \sqrt{x}}{\sqrt{x-1}}$

$\overline{QR}^{2} = f(x)$ë¼ í•˜ë©´
$f(x) = \frac{x^3}{x-1}$ ($1 < x \le 4$)
$f'(x) = \frac{3x^2(x-1) - x^3}{(x-1)^2} = \frac{x^2(2x-3)}{(x-1)^2}$
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì¦ê°€, ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{c|c|c|c|c|c}
x & (1) & \dots & \frac{3}{2} & \dots & 4 \\ \hline
f'(x) & & - & 0 & + & \\ \hline
f(x) & & \searrow & \frac{27}{4} & \nearrow & \frac{64}{3}
\end{array}
$$

$\therefore 4k^2 = 4f\left(\frac{3}{2}\right) = 27$