## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ `$y$`ì¶• ìœ„ì˜ ì  `$A(0, a)$`ì™€ ë‘ ì  `$F$`, `$F'$`ì„ ì´ˆì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” íƒ€ì› `$\frac{x^2}{25} + \frac{y^2}{9} = 1$` ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  `$P$`ê°€ ìˆë‹¤. `$\overline{AP} - \overline{FP}$`ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ `$1$`ì¼ ë•Œ, `$a^2$`ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
íƒ€ì›ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$$\overline{FP} + \overline{F'P} = 10$$
ì´ë¯€ë¡œ 
$$\overline{FP} = 10 - \overline{F'P}$$
ì´ë‹¤.
$$\overline{AP} - \overline{FP} = \overline{AP} - (10 - \overline{F'P}) = \overline{AP} + \overline{F'P} - 10 \ge \overline{AF'} - 10$$
`$\overline{AP} - \overline{FP}$`ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ `$1$`ì´ë¯€ë¡œ 
$$\overline{AF'} - 10 = 1, \overline{AF'} = 11$$
íƒ€ì›ì˜ ë‘ ì´ˆì ì€ `$F(4, 0)$`, `$F'(-4, 0)$`ì´ë¯€ë¡œ ì  `$A(0, a)$`ì™€ `$F'(-4, 0)$` ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ”
$$\overline{AF'} = \sqrt{(-4-0)^2 + (0-a)^2} = \sqrt{16 + a^2} = 11$$
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ 
$$16 + a^2 = 121$$
ë”°ë¼ì„œ 
$$a^2 = 105$$

ì •ë‹µ: $105$