## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ìœ¡ê°í˜• $ABCDEF$ì—ì„œ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ëŒ€ê°ì„ ì˜ êµì ì„ $O$ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¼­ì§“ì  $A$, $B$, $C$, $D$, $E$, $F$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ì—¬ ì  $O$ë¥¼ ì‹œê³„ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $60^{\circ}$ë§Œí¼ íšŒì „ì‹œí‚¤ë©´ì„œ í˜¸ë¥¼ ê·¸ë¦° ë‹¤ìŒ, ì´ë“¤ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_1$, $B_1$, $C_1$, $D_1$, $E_1$, $F_1$ì´ë¼ í•˜ì. 
ì •ìœ¡ê°í˜• $A_1 B_1 C_1 D_1 E_1 F_1$ì—ì„œ ê¼­ì§“ì  $A_1$, $B_1$, $C_1$, $D_1$, $E_1$, $F_1$ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ì—¬ ì  $O$ë¥¼ ì‹œê³„ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $60^{\circ}$ë§Œí¼ íšŒì „ì‹œí‚¤ë©´ì„œ í˜¸ë¥¼ ê·¸ë¦° ë‹¤ìŒ, ì´ë“¤ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_2$, $B_2$, $C_2$, $D_2$, $E_2$, $F_2$ë¼ í•˜ì. 
ì •ìœ¡ê°í˜• $A_2 B_2 C_2 D_2 E_2 F_2$ì—ì„œ ê¼­ì§“ì  $A_2$, $B_2$, $C_2$, $D_2$, $E_2$, $F_2$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ì—¬ ì  $O$ë¥¼ ì‹œê³„ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $60^{\circ}$ë§Œí¼ íšŒì „ì‹œí‚¤ë©´ì„œ í˜¸ë¥¼ ê·¸ë¦° ë‹¤ìŒ, ì´ë“¤ í˜¸ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_3$, $B_3$, $C_3$, $D_3$, $E_3$, $F_3$ì´ë¼ í•˜ì. 
ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ì •ìœ¡ê°í˜• $A_n B_n C_n D_n E_n F_n$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} S_n$ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{7-3\sqrt{3}}{4}$   â‘¡ $\frac{7-2\sqrt{3}}{4}$   â‘¢ $\frac{9-4\sqrt{3}}{4}$   â‘£ $\frac{9-3\sqrt{3}}{4}$   â‘¤ $\frac{9-2\sqrt{3}}{4}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£ 

$F_1$ì´ í˜¸ $OA$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ $\overline{OF_1}$ì€ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì´ $30^{\circ}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ì˜ í˜„ì˜ ê¸¸ì´ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$\overline{OF_1}^2 = \left(\frac{1}{2}\right)^2 + \left(1-\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^2 = 2-\sqrt{3}$ 

$\overline{F_1 E_1} = \overline{OF_1}$ì´ë¯€ë¡œ 
$S_1 = 6 \times \frac{\sqrt{3}}{4} \times (2-\sqrt{3}) = \frac{3\sqrt{3}}{2}(2-\sqrt{3})$ì´ë‹¤. 

ì •ìœ¡ê°í˜• $ABCDEF$ì—ì„œ ì •ìœ¡ê°í˜• $A_1 B_1 C_1 D_1 E_1 F_1$ë¥¼ ë§Œë“œëŠ” ê³¼ì •ì„ ë°˜ë³µí•˜ê³  ì •ìœ¡ê°í˜• $ABCDEF$ì™€ ì •ìœ¡ê°í˜• $A_1 B_1 C_1 D_1 E_1 F_1$ì˜ ë„“ì´ì˜ ë¹„ê°€ 
$\overline{AF}^2 : \overline{A_1 F_1}^2 = 1 : 2-\sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ 
ìˆ˜ì—´ $\{S_n\}$ì€ ê³µë¹„ê°€ $2-\sqrt{3}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë‹¤. 

$\therefore \sum_{n=1}^{\infty} S_n = \frac{\frac{3\sqrt{3}}{2}(2-\sqrt{3})}{1-(2-\sqrt{3})} = \frac{9-3\sqrt{3}}{4}$