## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $0 \le x \le 2$ ì¼ ë•Œ, $f(x) = 2^x$
(ë‚˜) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) = f(-x)$
(ë‹¤) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) = f(x+4)$

ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„¸ ì  $(0, 2)$, $(2n, 4)$, $(-2n, 4)$ ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë‘˜ë ˆì™€ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_n$ ì´ë¼ í•˜ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´ $a_2 = 6$ ì´ë‹¤. ì´ë•Œ, $a_9 + a_{10}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $52$   â‘¡ $56$   â‘¢ $60$   â‘£ $64$   â‘¤ $68$

## í’€ì´
$a_1 = 2, a_2 = 6, a_3 = 8, a_4 = 12, a_5 = 14, \dots$
$a_{2n-1} = 6n - 4, a_{2n} = 6n$ ì´ë¯€ë¡œ
$\therefore a_{2n-1} + a_{2n} = 12n - 4$
ë”°ë¼ì„œ 
$a_9 + a_{10} = 12 \times 5 - 4 = 56$

ì •ë‹µ: â‘¡