## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$가
$$AB+A^{2} B=E$$, $$(A-E)^{2}+B^{2}=O$$
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이고, $O$는 영행렬이다.)

## 보기
ㄱ. $B$의 역행렬이 존재한다.
ㄴ. $AB=BA$
ㄷ. $(A^{3}-A )^{2}+E=O$

① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄱ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
[정답] ⑤ 

ㄱ. $AB+A^{2} B=(A+A^{2} )B=E$이므로 
$B^{-1} = A+A^{2}$이다.
(참)

ㄴ. $AB+A^{2} B = A(B+AB)=E$이므로 
$\therefore A^{-1} = B+AB$이다.
$A^{-1} B^{-1} = (B+AB)(A+A^{2}) = BA+BA^{2}+ABA+ABA^{2} = B(A+A^{2})+AB(A+A^{2}) = E+AE = E+A$
$B^{-1} A^{-1} = (A+A^{2})(B+AB) = AB+A^{2} B+A^{2} B+A^{3} B = E+A(AB+A^{2} B) = E+A$
$A^{-1} B^{-1} = B^{-1} A^{-1}$이므로 
$(A^{-1} B^{-1} )^{-1} = (B^{-1} A^{-1} )^{-1}$에서
$BA=AB$ (참)

ㄷ. $(A-E)^{2} +B^{2} =O$에서 
$B^{2} =-A^{2} +2A-E$이다.
$AB+A^{2} B=E$에서 
$B=EB=(AB+A^{2} B)B=AB^{2} +A^{2} B^{2}$
$=A(-A^{2} +2A-E)+A^{2} (-A^{2} +2A-E)$
$=-A^{4} +A^{3} +A^{2} -A$
$=-(A^{3} -A)(A-E)$
따라서, $(A+A^{2} )B=E$이므로 
$(A+A^{2} ) \{ -(A^{3} -A)(A-E) \} =E$
$(A^{3} -A)^{2} =-E$
$(A^{3} -A)^{2} +E=O$ (참)

따라서, 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.