## ë¬¸ì œ
ì •ì˜ì—­ì´ $\{ $x$ | $-2$ \le $x$ \le $2$ \}$ ì¸ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ êµ¬ê°„ $[0, 2]$ ì—ì„œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ê³ , ì •ì˜ì—­ì— ì†í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(-x)=-f(x)$ ì´ë‹¤. 
$\lim_{x \to -1+} f(x) + \lim_{x \to 2-} f(x)$ ì˜ ê°’ì€? 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-3$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $0$   â‘£ $1$   â‘¤ $3$

## í’€ì´
ë¬¸ì œì˜ ì£¼ì–´ì§„ ê·¸ë˜í”„ì™€ $f(-x)=-f(x)$ ì€ ê¸°í•¨ìˆ˜ë¼ëŠ” ì˜ë¯¸ì´ë©° ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì¸ ëª¨ì–‘ì˜ ê·¸ë˜í”„ì´ë¯€ë¡œ ì•„ë˜ì™€ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim_{x \to -1+} f(x)=-1$, 
$\lim_{x \to 2-} f(x)=-2$ 
ì´ë¯€ë¡œ, 
$-1+(-2)=-3$ 
$\therefore -3$

ì •ë‹µ: â‘ 