## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ ì•ˆì— ê¼­ì§“ì  $A$, $C$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì„ ë¶„ $AB$, $CD$ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ë¶„ì›ì„ ê°ê° ê·¸ë¦°ë‹¤. ë‘ ì‚¬ë¶„ì›ì˜ í˜¸ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ê°€ì¥ í° ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ê·¸ ë‚´ë¶€ë¥¼ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_1$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_1$ì—ì„œ ë‘ ê¼­ì§“ì  $A$, $C$ë¡œë¶€í„° ë‘ ì‚¬ë¶„ì›ì˜ í˜¸ì™€ ì›ì´ ì ‘í•˜ëŠ” ë‘ ì  ì¤‘ ê°€ê¹Œìš´ ì ê¹Œì§€ì˜ ì„ ë¶„ì„ ëŒ€ê°ì„ ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ ê°ê° ê·¸ë¦°ë‹¤. ì´ $2$ê°œì˜ ì •ì‚¬ê°í˜• ì•ˆì— ê·¸ë¦¼ $R_1$ì—ì„œ ì–»ì€ ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” $2$ê°œì˜ ì›ì˜ ë‚´ë¶€ë¥¼ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_2$ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_2$ì— ìˆëŠ” ì‘ì€ ë‘ ì •ì‚¬ê°í˜•ì—ì„œ ë‘ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œë¶€í„° ì‚¬ë¶„ì›ê³¼ ì›ì˜ ì ‘ì  ì¤‘ ê°€ê¹Œìš´ ì ê¹Œì§€ì˜ ì„ ë¶„ì„ ëŒ€ê°ì„ ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ ê°ê° ê·¸ë¦°ë‹¤. ì´ $4$ê°œì˜ ì •ì‚¬ê°í˜• ì•ˆì— ê·¸ë¦¼ $R_1$ì—ì„œ ì–»ì€ ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” $4$ê°œì˜ ì›ì˜ ë‚´ë¶€ë¥¼ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_n$ì—ì„œ ìƒ‰ì¹ ëœ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
> 
> $R_1$
> 
> $R_2$
> 
> $\cdots$
> 
> $R_3$
> 
> $\cdots$

## ë³´ê¸°
â‘  $(3-2\sqrt{2})\pi$   â‘¡ $(2-\sqrt{3})\pi$   â‘¢ $(\sqrt{2}-1)\pi$   â‘£ $(4-2\sqrt{3})\pi$   â‘¤ $(2-\sqrt{2})\pi$

## í’€ì´
$R_1$ì— ìˆëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $2-\sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$S_1 = (2-\sqrt{2})^2 \pi$

$R_2$ì— ìˆëŠ” ì‘ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x$ë¼ í•˜ë©´
$\overline{AC} = 2\sqrt{2}x + 2(2-\sqrt{2}) = 2\sqrt{2}$
$\therefore x = 2-\sqrt{2}$

$R_1$ì— ìˆëŠ” ì›ê³¼ $R_2$ì— ìˆëŠ” ì‘ì€ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ”
$2^2 : (2-\sqrt{2})^2 = 1 : (1-\frac{\sqrt{2}}{2})^2$

ë”°ë¼ì„œ $R_n$ê³¼ $R_{n+1}$ì—ì„œ ê°ê° ìƒˆë¡œ ê·¸ë ¤ì§€ëŠ” ë‘ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ” $1 : (1-\frac{\sqrt{2}}{2})^2$ì´ê³  ì›ì˜ ê°œìˆ˜ì˜ ë¹„ëŠ” $1:2$ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¬´í•œê¸‰ìˆ˜ì˜ í•©ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $S_1 = (2-\sqrt{2})^2 \pi$ì´ê³ , ê³µë¹„ê°€ $2(1-\frac{\sqrt{2}}{2})^2 = 3-2\sqrt{2}$ì¸ ë¬´í•œë“±ë¹„ê¸‰ìˆ˜ì˜ í•©ê³¼ ê°™ë‹¤. 

$\therefore \lim_{n \to \infty} S_n$
$= \frac{(2-\sqrt{2})^2 \pi}{1-(3-2\sqrt{2})}$
$= \frac{(6-4\sqrt{2})\pi}{2\sqrt{2}-2}$
$= \frac{2(3-2\sqrt{2})\pi}{2(\sqrt{2}-1)}$
$= \frac{(3-2\sqrt{2})(\sqrt{2}+1)}{\sqrt{2}^2-1^2} \pi$
$= (3\sqrt{2}+3-4-2\sqrt{2})\pi$
$= (\sqrt{2}-1)\pi$

ì •ë‹µ: â‘¢