## 문제

그림과 같이 숫자가 표시되는 화면과 > [!example] 📸 (그림/그래프), > [!example] 📸 (그림/그래프) 두 개의 버튼으로 구성된 장치가 있다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

> [!example] 📸 (그림/그래프) 버튼을 누르면 화면에 표시된 수와 $\frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2}$를 곱한 결과가, > [!example] 📸 (그림/그래프) 버튼을 누르면 화면에 표시된 수와 $\frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2}$를 곱한 결과가 화면에 나타난다. 화면에 표시된 수가 $1$일 때, > [!example] 📸 (그림/그래프) 또는 > [!example] 📸 (그림/그래프) 버튼을 여러 번 눌렀더니 다시 $1$이 나타났다. 버튼을 누른 횟수의 최솟값은? (단, $i = \sqrt{-1}$이다.)

## 보기

① $3$   ② $4$   ③ $5$   ④ $6$   ⑤ $7$

## 풀이

[정답] ② 

[해설] 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼을 한 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} $$
두 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ \left( \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right)^{2} = i $$
세 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ \left( \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right)^{3} = \left( \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right)^{2} \times \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} = i \times \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} = \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} $$
두 번 누르면 $i$이므로 네 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ i^{2} = -1 $$
따라서 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼을 여덟 번 누르면 화면에 $1$이 나타난다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼을 한 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} $$
두 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ \left( \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right)^{2} = -i $$
세 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ \left( \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right)^{3} = \left( \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right)^{2} \times \left( \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right) = -i \times \left( \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \right) = \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} $$
두 번 누르면 $-i$이므로 네 번 누르면 화면에 나타나는 수는 
$$ (-i)^{2} = -1 $$
따라서 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼을 여덟 번 누르면 화면에 $1$이 나타난다. 
그런데 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼과 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼을 한 번씩 누른 결과는 
$$ \frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} \times \frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} = -1 $$
그러므로 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼과 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

버튼을 두 번씩 누르면 화면에 $1$이 나타난다. 따라서 화면에 $1$이 다시 나타날 때까지 버튼을 누른 횟수의 최솟값은 $4$이다. 

또한 $\frac{\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} = \frac{\sqrt{2}}{2} (1 + i)$에서 
$$ \left\{ \frac{\sqrt{2}}{2} (1 + i) \right\}^{2} = i $$
이고, $\frac{-\sqrt{2} + \sqrt{2} i}{2} = \frac{\sqrt{2}}{2} (-1 + i)$에서 
$$ \left\{ \frac{\sqrt{2}}{2} (-1 + i) \right\}^{2} = -i $$
이므로 $i \times (-i) = 1$임을 이용하여 같은 결과를 얻을 수 있다.