## 문제
무한급수 $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1+(-1)^{n}}{3^{n}}$ 의 합은?

## 보기
① $\frac{1}{8}$   ② $\frac{1}{4}$   ③ $\frac{3}{8}$   ④ $\frac{1}{2}$   ⑤ $\frac{5}{8}$

## 풀이
[방법 $1$]
$$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1+(-1)^{n}}{3^{n}}$$ 
$$= \sum_{n=1}^{\infty} \left\{ \left( \frac{1}{3} \right)^{n} + \left( -\frac{1}{3} \right)^{n} \right\}$$ 
$$= \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{3} \right)^{n} + \sum_{n=1}^{\infty} \left( -\frac{1}{3} \right)^{n}$$ 
$$= \frac{\frac{1}{3}}{1-\frac{1}{3}} + \frac{-\frac{1}{3}}{1-\left( -\frac{1}{3} \right)}$$ 
$$= \frac{1}{2} - \frac{1}{4}$$ 
$$= \frac{1}{4}$$ 

[방법 $2$]
주어진 무한급수의 합을 $S$라 하고, 이를 덧셈으로 연결하여 나타내면 
$S = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1+(-1)^{n}}{3^{n}}$ 
$= 0 + \frac{2}{3^{2}} + 0 + \frac{2}{3^{4}} + 0 + \frac{2}{3^{6}} + 0 + \cdots$ 
$= \frac{2}{3^{2}} + \frac{2}{3^{4}} + \frac{2}{3^{6}} + \frac{2}{3^{8}} + \cdots$ 
이므로 이 무한급수는 첫째항이 $\frac{2}{9}$ 이고 공비가 $\frac{1}{9}$ 인 무한등비급수의 합과 같다. 
$\therefore S = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1+(-1)^{n}}{3^{n}}$ 
$= \frac{\frac{2}{9}}{1-\frac{1}{9}} = \frac{1}{4}$

정답: ②