## 문제
$x$에 대한 이차방정식 $x^2 - kx + k - 1 = 0$이 중근 $\alpha$를 가질 때, $k + \alpha$의 값은? (단, $k$는 상수이다.)

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
방정식 $x^2 - kx + k - 1 = 0$이 중근을 가지므로 이 이차방정식의 판별식을 $D$라 하면
$D = k^2 - 4(k - 1) = 0$, $k^2 - 4k + 4 = 0$
$(k - 2)^2 = 0$
$\therefore k = 2$
이것을 $x^2 - kx + k - 1 = 0$에 대입하면
$x^2 - 2x + 1 = 0$, $(x - 1)^2 = 0$
$\therefore \alpha = 1$
따라서 $k + \alpha = 2 + 1 = 3$

[다른 풀이 1]
$x^2 - kx + k - 1 = 0$을 $k$에 대하여 정리하면
$-k(x - 1) + x^2 - 1 = 0$, $-k(x - 1) + (x + 1)(x - 1) = 0$
$(x - 1)\{-k + (x + 1)\} = 0$, $(x - 1)(x + 1 - k) = 0$
$\therefore x = 1$ 또는 $x = -1 + k$
이 이차방정식은 중근을 가지므로
$1 = -1 + k$
$\therefore k = 2$
따라서 $k + \alpha = 2 + 1 = 3$

[다른 풀이 2]
방정식 $x^2 - kx + k - 1 = 0$의 중근이 $\alpha$이므로
$x^2 - kx + k - 1 = (x - \alpha)^2$
$\therefore x^2 - kx + k - 1 = x^2 - 2\alpha x + \alpha^2$
위 등식은 $x$에 대한 항등식이므로
$k = 2\alpha$, $k - 1 = \alpha^2$
따라서 $2\alpha - 1 = \alpha^2$, $\alpha^2 - 2\alpha + 1 = 0$
$(\alpha - 1)^2 = 0$
$\therefore \alpha = 1$
이때, $k = 2\alpha$이므로 $k = 2$
따라서 $k + \alpha = 2 + 1 = 3$