## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ê³¡ì„  $y=x^{2}+x$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A$, $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $s$, $t$ ($0<s<t$)ë¼ í•˜ì. ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì§ì„  $OA$, $OB$ì™€ ê³¡ì„  $y=x^{2}+x$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ê°€ $k$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì  $(s, t)$ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ê³¡ì„ ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ê³¡ì„  $C$ ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ì—ì„œ ì  $(1, 0)$ê³¼ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ ìµœì†Œì¸ ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œê°€ $\frac{2}{3}$ì¼ ë•Œ, $k=\frac{q}{p}$ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ê³ , $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $109$

ê·¸ë¦¼ì˜ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$$ \frac{1}{2} t (t^{2}+t )-\frac{1}{2} s (s^{2}+s )- \int_{s}^{t} (x^{2}+x ) dx $$ 
$$ =\frac{t^{3}}{2}+\frac{t^{2}}{2}-\frac{s^{3}}{2}-\frac{s^{2}}{2}- \left[ \frac{x^{3}}{3}+\frac{x^{2}}{2} \right]_{s}^{t} $$ 
$$ =\frac{t^{3}}{2}+\frac{t^{2}}{2}-\frac{s^{3}}{2}-\frac{s^{2}}{2}- \left( \frac{t^{3}}{3}+\frac{t^{2}}{2}-\frac{s^{3}}{3}-\frac{s^{2}}{2} \right) $$ 
$$ =\frac{t^{3}}{6}-\frac{s^{3}}{6} $$ 
ë”°ë¼ì„œ, $\frac{t^{3}-s^{3}}{6}=k$ ì—ì„œ $t^{3}-s^{3}=6k$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $(s, t)$ ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ê³¡ì„  $C$ ëŠ” 
$y^{3}=x^{3}+6k \cdots \cdots$ ã‰ 
ì´ë‹¤. 
ê³¡ì„  $C$ ìœ„ì˜ ì  $(x, y)$ ì™€ ì  $(1, 0)$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $d$ ë¼ê³  í•˜ë©´ 
$d^{2}=(x-1)^{2}+y^{2}=(x-1)^{2}+(x^{3}+6k)^{\frac{2}{3}}$ ($\because$ ã‰ )
ì´ê³ , $d$ ê°€ ìµœì†Œì¼ ë•Œ, $d^{2}$ ë„ ìµœì†Œì´ë‹¤. 
$f(x)=(x-1)^{2}+(x^{3}+6k)^{\frac{2}{3}}$ ìœ¼ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $x=\frac{2}{3}$ ì¼ ë•Œ $f(x)$ ê°€ ìµœì†Œì´ë¯€ë¡œ $f' \left( \frac{2}{3} \right) =0$ ì´ë‹¤. 
$f'(x)=2(x-1)+\frac{2}{3} (x^{3}+6k)^{-\frac{1}{3}} \cdot 3x^{2}$ 
$f' \left( \frac{2}{3} \right) =-\frac{2}{3}+\frac{2}{3} \left( \frac{8}{27}+6k \right)^{-\frac{1}{3}} \cdot \frac{4}{3}=0$ 
$\left( \frac{8}{27}+6k \right)^{-\frac{1}{3}}=\frac{3}{4}$ 
$\frac{8}{27}+6k=\frac{64}{27}$ 
$\therefore k=\frac{28}{81}$ 
$\therefore p+q=81+28=109$