## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í‰ë©´ $\alpha$ ì™€ í•œ ì  $A$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $B$, $C$ ì˜ í‰ë©´ $\alpha$ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì„ ê°ê° $B'$, $C'$ ì´ë¼ í•˜ì. $\overline{AB'} = \sqrt{5}$, $\overline{B'C'} = 2$, $\overline{C'A} = \sqrt{3}$ ì¼ ë•Œ, ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{3}$   â‘¡ $\frac{2+\sqrt{3}}{2}$   â‘¢ $\frac{3+\sqrt{3}}{2}$   â‘£ $\frac{1+2\sqrt{3}}{2}$   â‘¤ $\frac{3+2\sqrt{3}}{2}$

## í’€ì´
ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x$ ë¼ í•˜ë©´ 

$\overline{AB'} = \sqrt{5}$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $BAB'$ ì—ì„œ 
$\overline{BB'} = \sqrt{x^{2}-5}$ 

$\overline{C'A} = \sqrt{3}$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $CAC'$ ì—ì„œ 
$\overline{CC'} = \sqrt{x^{2}-3}$ 

ì  $B$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $CC'$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•  ë•Œ, 
$\overline{BH} = \overline{B'C'} = 2$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $CBH$ ì—ì„œ 
$\overline{CH} = \sqrt{x^{2}-4}$ 

$\overline{CC'} = \overline{CH} + \overline{HC'}$ ì´ê³  $\overline{HC'} = \overline{BB'}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\sqrt{x^{2}-3} = \sqrt{x^{2}-5} + \sqrt{x^{2}-4}$ 

$\sqrt{x^{2}-4} = t (t \ge 0)$ ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\sqrt{t^{2}+1} = \sqrt{t^{2}-1} + t$ 
$\sqrt{t^{2}+1} - \sqrt{t^{2}-1} = t$ 

ìœ„ ì‹ì˜ ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ 
$2t^{2} - 2\sqrt{t^{4}-1} = t^{2}$ 
$t^{2} = 2\sqrt{t^{4}-1}$ 

ìœ„ ì‹ì˜ ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ 
$t^{4} = 4t^{4} - 4$ 
$\therefore t^{4} = \frac{4}{3}$ 
$\therefore t^{2} = x^{2}-4 = \frac{2}{\sqrt{3}}$ 
$\therefore x^{2} = \frac{2+4\sqrt{3}}{\sqrt{3}}$ 

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{\sqrt{3}}{4}x^{2} = \frac{\sqrt{3}}{4} \cdot \frac{2+4\sqrt{3}}{\sqrt{3}} = \frac{1+2\sqrt{3}}{2}$

ì •ë‹µ: â‘£