## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì •ì  $P$, $Q$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ $3$ $m$ ì´ê³ , ì  $Q$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $PQ$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì„ $l$ ì´ë¼ í•˜ì. ì  $A$ ê°€ ì  $Q$ ì—ì„œ ì¶œë°œí•˜ì—¬ ì§ì„  $l$ ì„ ë”°ë¼ ì´ˆì† $1$ $m$ ì˜ ì¼ì •í•œ ì†ë ¥ìœ¼ë¡œ ì›€ì§ì¼ ë•Œ, ì§ì„  $l$ ìœ„ì˜ ì  $B$ ëŠ” $\overline{AP} + \overline{PB} = 20$ ($m$) ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ë©° ì  $Q$ ìª½ìœ¼ë¡œ ì›€ì§ì´ê³  ìˆë‹¤. $\overline{AQ} = 4$ ($m$) ê°€ ë˜ëŠ” ìˆœê°„, ì„ ë¶„ $BQ$ ì˜ ê¸¸ì´ ($m$) ì˜ ì‹œê°„(ì´ˆ)ì— ëŒ€í•œ ë³€í™”ìœ¨ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $-\frac{\sqrt{6}}{3}$   â‘¡ $-\frac{\sqrt{6}}{4}$   â‘¢ $-\frac{\sqrt{3}}{3}$   â‘£ $-\frac{\sqrt{3}}{4}$   â‘¤ $-\frac{\sqrt{6}}{6}$

## í’€ì´

$\overline{BQ} = x$, $\overline{AQ} = y$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $PQA$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $PQB$ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AP} = \sqrt{y^2 + 3^2} = \sqrt{y^2 + 9}$
$\overline{PB} = \sqrt{x^2 + 3^2} = \sqrt{x^2 + 9}$
ì¡°ê±´ì—ì„œ $\overline{AP} + \overline{PB} = 20$ ì´ë¯€ë¡œ
$\sqrt{x^2 + 9} + \sqrt{y^2 + 9} = 20$ $\cdots \cdots ã‰ $

$ã‰ $ì˜ ì–‘ë³€ì„ ì‹œê°„ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´
$\frac{2x}{2 \sqrt{x^2 + 9}} \cdot \frac{dx}{dt} + \frac{2y}{2 \sqrt{y^2 + 9}} \cdot \frac{dy}{dt} = 0$
$\frac{x}{\sqrt{x^2 + 9}} \cdot \frac{dx}{dt} + \frac{y}{\sqrt{y^2 + 9}} \cdot \frac{dy}{dt} = 0$

$y = 4$ì¼ ë•Œ, $\sqrt{4^2 + 9} + \sqrt{x^2 + 9} = 20$ì—ì„œ
$5 + \sqrt{x^2 + 9} = 20$
$\sqrt{x^2 + 9} = 15$
$x^2 + 9 = 225$, $x^2 = 216$
$x = 6 \sqrt{6}$

ë˜í•œ, ì  $A$ê°€ ì´ˆì† $1$ $m$ë¡œ ì›€ì§ì´ë¯€ë¡œ $\frac{dy}{dt} = 1$ì´ë‹¤.
ì´ë¥¼ ë¯¸ë¶„í•œ ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\frac{6 \sqrt{6}}{15} \cdot \frac{dx}{dt} + \frac{4}{5} \cdot 1 = 0$
$\frac{2 \sqrt{6}}{5} \cdot \frac{dx}{dt} = - \frac{4}{5}$
$\frac{dx}{dt} = - \frac{4}{2 \sqrt{6}} = - \frac{2}{\sqrt{6}} = - \frac{\sqrt{6}}{3}$

ë”°ë¼ì„œ ë³€í™”ìœ¨ì€ $-\frac{\sqrt{6}}{3}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 