## 문제

다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$\frac{1}{2} \times \frac{3}{4} \times \frac{5}{6} \times \cdots \times \frac{2n-1}{2n} \leq \frac{1}{\sqrt{3n+1}} \cdots \cdots (\star)$$ 
이 성립함을 증명하는 과정이다.

(i) $n=1$ 일 때 
$\frac{1}{2} \leq \frac{1}{\sqrt{4}}$ 이므로 $(\star)$ 이 성립한다. 

(ii) $n=k$ 일 때 $(\star)$ 이 성립한다고 가정하면 
$\frac{1}{2} \times \frac{3}{4} \times \frac{5}{6} \times \cdots \times \frac{2k-1}{2k} \times \frac{2k+1}{2k+2}$ 
$\leq \frac{1}{\sqrt{3k+1}} \cdot \frac{2k+1}{2k+2}$
$= \frac{1}{\sqrt{3k+1}} \cdot \frac{1}{1+(가)}$ 
$= \frac{1}{\sqrt{3k+1}} \cdot \frac{1}{\sqrt{(1+(가))^{2}}}$ 
$= \frac{1}{\sqrt{3k+1+2(3k+1) \cdot (가)+(3k+1) \cdot (가)^{2}}}$ 
$< \frac{1}{\sqrt{3k+1+2(3k+1) \cdot (가)+(나) \cdot (가)^{2}}}$ 
$= \frac{1}{\sqrt{3(k+1)+1}}$ 

따라서 $n=k+1$ 일 때도 $(\star)$ 이 성립한다. 
그러므로 (i), (ii)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(\star)$ 이 성립한다. 

위의 증명에서 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(k)$ 라 할 때, $f(4) \times g(13)$ 의 값은?

## 보기

① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이

증명 과정의 식을 정리하면 다음과 같다.

$\frac{2k+1}{2k+2} = \frac{1}{\frac{2k+2}{2k+1}} = \frac{1}{1+\frac{1}{2k+1}}$ 이므로,
$(가) = f(k) = \frac{1}{2k+1}$ 이다.

또한, 부등식 $\frac{1}{\sqrt{3k+1+2(3k+1) \cdot (가) + (3k+1) \cdot (가)^{2}}} < \frac{1}{\sqrt{3k+1+2(3k+1) \cdot (가) + (나) \cdot (가)^{2}}}$ 이 성립하기 위해서는 분모의 대소 관계가 
$3k+1+2(3k+1) \cdot (가) + (3k+1) \cdot (가)^{2} > 3k+1+2(3k+1) \cdot (가) + (나) \cdot (가)^{2}$ 이어야 한다.
즉, $3k+1 > (나)$ 임을 알 수 있다.

마지막 식의 결과가 $\frac{1}{\sqrt{3k+4}}$ 가 되어야 하므로 분모 내부의 식을 정리하면,
$3k+1 + 2(3k+1)\left(\frac{1}{2k+1}\right) + (나)\left(\frac{1}{2k+1}\right)^{2} = 3k+4$
$2(3k+1)\left(\frac{1}{2k+1}\right) + (나)\left(\frac{1}{2k+1}\right)^{2} = 3$
$\frac{6k+2}{2k+1} + \frac{(나)}{(2k+1)^{2}} = 3$
$\frac{(나)}{(2k+1)^{2}} = 3 - \frac{6k+2}{2k+1} = \frac{6k+3-6k-2}{2k+1} = \frac{1}{2k+1}$
$(나) = 2k+1$
따라서 $g(k) = 2k+1$ 이다.

구하고자 하는 값은 다음과 같다.
$f(4) = \frac{1}{2 \cdot 4+1} = \frac{1}{9}$
$g(13) = 2 \cdot 13+1 = 27$
$\therefore f(4) \times g(13) = \frac{1}{9} \times 27 = 3$

정답은 ③이다.