## 문제
첫째항과 공차가 모두 $2$ 인 등차수열 $\{ a_{n} \}$ 에 대하여 수열 $\{ b_{n} \}$ 을 다음과 같이 정의한다.
$$ b_{n} = \frac{a_{2} + a_{4} + a_{6} + \cdots + a_{2n}}{a_{1} + a_{3} + a_{5} + \cdots + a_{2n-1}} $$
이때, $\sum_{n=1}^{\infty} ( b_{n+1} - b_{n} )$ 의 값은?

## 보기
① $-2$   ② $-1$   ③ $0$   ④ $1$   ⑤ $2$

## 풀이
$a_{n} = 2n$ 이므로 
$a_{2n} = 4n$ , 
$a_{2n-1} = 4n - 2$ 이다.

수열 $\{ b_{n} \}$ 을 정의에 따라 정리하면 다음과 같다.
$$ b_{n} = \frac{\sum_{k=1}^{n} a_{2k}}{\sum_{k=1}^{n} a_{2k-1}} = \frac{\sum_{k=1}^{n} 4k}{\sum_{k=1}^{n} (4k-2)} $$
$$ = \frac{2n(n+1)}{2n^{2}} = \frac{n+1}{n} = 1 + \frac{1}{n} $$

따라서 $b_{n+1} - b_{n}$ 은 다음과 같다.
$$ b_{n+1} - b_{n} = \left( 1 + \frac{1}{n+1} \right) - \left( 1 + \frac{1}{n} \right) = \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n} $$

구하고자 하는 급수의 합은
$$ \sum_{n=1}^{\infty} ( b_{n+1} - b_{n} ) = \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n} \right) $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \left\{ \left( \frac{1}{2} - 1 \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{1}{2} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n} \right) \right\} $$
$$ = -\lim_{n \to \infty} \left\{ \left( 1 - \frac{1}{2} \right) + \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{3} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} \right) \right\} $$
$$ = -\lim_{n \to \infty} \left( 1 - \frac{1}{n+1} \right) = -1 $$

정답은 ②이다.