## 문제
두 다항식 $A$, $B$에 대하여 연산 $\langle A, B \rangle$를 $\langle A, B \rangle = A^{2} + AB + B^{2}$으로 정의할 때, 다항식 $\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수는?

## 보기
① $3$   ② $5$   ③ $7$   ④ $9$   ⑤ $11$

## 풀이
$\langle A, B \rangle = A^{2} + AB + B^{2}$의 양변에 $(A - B)$를 곱하면
$(A - B) \times \langle A, B \rangle = (A - B)(A^{2} + AB + B^{2}) = A^{3} - B^{3}$

이 식에 $A = x^{2} + x + 1$, $B = x^{2} + x$를 대입하면
$A - B = (x^{2} + x + 1) - (x^{2} + x) = 1$이므로
$1 \times \langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle = (x^{2} + x + 1)^{3} - (x^{2} + x)^{3}$
$\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle = (x^{2} + x + 1)^{3} - (x^{2} + x)^{3}$

우변을 정리하면
$\{x^{2} + (x + 1)\}^{3} - (x^{2} + x)^{3}$
$= x^{6} + 3x^{4}(x + 1) + 3x^{2}(x + 1)^{2} + (x + 1)^{3} - (x^{2} + x)^{3}$

$(x + 1)^{3}$ 이외의 항에는 차수가 이차 이상인 항들이 곱해져 있으므로 일차항이 나올 수 없다.
그러므로 $\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수는 $(x + 1)^{3}$의 $x$의 계수와 일치한다.
$(x + 1)^{3} = x^{3} + 3x^{2} + 3x + 1$에서 $x$의 계수는 $3$이다.
따라서 $\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수는 $3$이다.

**[다른 풀이 1]**
$\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle$
$= (x^{2} + x + 1)^{2} + (x^{2} + x + 1)(x^{2} + x) + (x^{2} + x)^{2}$
$= 3x^{4} + 6x^{3} + 6x^{2} + 3x + 1$
따라서 $x$의 계수는 $3$이다.

**[다른 풀이 2]**
다항식 $\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수를 구할 때, 이차항인 $x^{2}$은 의미를 갖지 않는다.
그러므로 $\langle x^{2} + x + 1, x^{2} + x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수와 $\langle x + 1, x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수는 같다.
$\langle x + 1, x \rangle$의 전개식에서 $x$의 계수를 구하면
$\langle x + 1, x \rangle = (x + 1)^{3} - x^{3}$
$= x^{3} + 3x^{2} + 3x + 1 - x^{3}$
$= 3x^{2} + 3x + 1$
따라서 $x$의 계수는 $3$이다.

정답: ①