## 문제
일차변환 $f$ 를 나타내는 행렬이 $\left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ -1 & 2 \end{array} \right)$ 일 때, $A = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{c} -1 \\ 1 \end{array} \right)$ 에 대하여 $2 f(A) + f(B)$ 는?

## 보기
① $\left( \begin{array}{c} 6 \\ 7 \end{array} \right)$   ② $\left( \begin{array}{c} 7 \\ 8 \end{array} \right)$   ③ $\left( \begin{array}{c} 8 \\ 9 \end{array} \right)$   ④ $\left( \begin{array}{c} 9 \\ 10 \end{array} \right)$   ⑤ $\left( \begin{array}{c} 10 \\ 11 \end{array} \right)$

## 풀이
[정답] ③ 

일차변환 $f$ 는 선형성을 만족하므로 다음과 같이 계산할 수 있다.
$$ 2 f(A) + f(B) = f(2A + B) $$
먼저 $2A + B$ 를 구하면
$$ 2A + B = 2 \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{c} -1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 4 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{c} -1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 5 \end{array} \right) $$
이다. 따라서 구하고자 하는 값은
$$ 2 f(A) + f(B) = f \left( \begin{array}{c} 1 \\ 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ -1 & 2 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \times 1 + 1 \times 5 \\ -1 \times 1 + 2 \times 5 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 8 \\ 9 \end{array} \right) $$
이다.