## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)=e^x$ì´ ìˆë‹¤. $2$ ì´ìƒì¸ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹«íŒ êµ¬ê°„ $[1, 2]$ë¥¼ $n$ë“±ë¶„í•œ ê° ë¶„ì (ì–‘ ëì ë„ í¬í•¨)ì„ ì°¨ë¡€ë¡œ $1 = x_0, x_1, x_2, \dots, x_{n-1}, x_n = 2$ë¼ í•˜ì. ì„¸ ì  $(0, 0)$, $(x_k, 0)$, $(x_k, f(x_k))$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A_k$ ($k= 1, 2, \dots, n$)ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n A_k$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}e^2 - e$   â‘¡ $\frac{1}{2}(e^2 - e)$   â‘¢ $\frac{1}{2}e^2$   â‘£ $e^2 - e$   â‘¤ $e^2 - \frac{1}{2}e$

## í’€ì´
$x_k = 1 + \frac{k}{n}$ì´ë¯€ë¡œ
$f(x_k) = e^{1 + \frac{k}{n}}$
$\therefore A_k = \frac{1}{2} (1 + \frac{k}{n}) \cdot e^{1 + \frac{k}{n}}$
$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} A_k$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{2} (1 + \frac{k}{n}) \cdot e^{1 + \frac{k}{n}}$
$= \frac{1}{2} \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} (1 + \frac{k}{n}) \cdot e^{1 + \frac{k}{n}}$
$= \frac{1}{2} \int_{1}^{2} x e^x dx$
ì´ë•Œ, $u = x$, $v' = e^x$ë¼ í•˜ë©´ $u' = 1$, $v = e^x$ì´ë¯€ë¡œ
$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} A_k$
$= \frac{1}{2} \int_{1}^{2} x e^x dx$
$= \frac{1}{2} \{ [xe^x]_{1}^{2} - \int_{1}^{2} e^x dx \}$
$= \frac{1}{2} \{ (2e^2 - e) - [e^x]_{1}^{2} \}$
$= \frac{1}{2} \{ (2e^2 - e) - (e^2 - e) \}$
$= \frac{1}{2} e^2$

ì •ë‹µ: â‘¢