## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ì´ˆì ì´ $F$ ì´ê³  ì ê·¼ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $y=2x$, $y=-2x$ ì¸ ìŒê³¡ì„ ì´ ìˆë‹¤. ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ìŒê³¡ì„  ìœ„ì˜ ì  $P$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $PF$ ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ ì´ë¼ í•˜ì. $\overline{OM} = 6$, $\overline{MF} = 3$ ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ $OF$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2 \sqrt{10}$   â‘¡ $3 \sqrt{5}$   â‘¢ $5 \sqrt{2}$   â‘£ $\sqrt{55}$   â‘¤ $2 \sqrt{15}$

## í’€ì´
ìŒê³¡ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $\frac{x^{2}}{a^{2}} - \frac{y^{2}}{b^{2}} = 1$ ($a > 0$, $b > 0$)ì´ë¼ í•˜ë©´ ì ê·¼ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $y = 2x$, $y = -2x$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{b}{a} = 2$, $b = 2a$

ìŒê³¡ì„ ì˜ ë˜ ë‹¤ë¥¸ ì´ˆì ì„ ì  $F'$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $PF'F$ ì—ì„œ ì  $O$ ëŠ” ë³€ $F'F$ ì˜ ì¤‘ì ì´ê³  ì  $M$ ì€ ë³€ $PF$ ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PF'} = 2 \overline{OM} = 12$, $\overline{PF} = 2 \overline{MF} = 6$

ìŒê³¡ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$| \overline{PF'} - \overline{PF} | = 12 - 6 = 6 = 2a$
$\therefore a = 3$, $b = 2a = 6$

ë”°ë¼ì„œ ì„ ë¶„ $OF$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$\overline{OF} = \sqrt{a^{2} + b^{2}} = \sqrt{9 + 36} = \sqrt{45} = 3 \sqrt{5}$