## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} a(3x-x^3) & (x < 0) \\ x^3 - ax & (x \ge 0) \end{array} \right.$ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì´ $5$ì¼ ë•Œ, $f(2)$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $5$   â‘¡ $7$   â‘¢ $9$   â‘£ $11$   â‘¤ $13$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤

$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} a(3x-x^3) & (x < 0) \\ x^3 - ax & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
ì—ì„œ

(i) $a > 0$ì¸ ê²½ìš°
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} a(3x-x^3) & (x < 0) \\ x^3 - ax & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
$$ = \left\{ \begin{array}{ll} ax(\sqrt{3}-x)(\sqrt{3}+x) & (x < 0) \\ x(x-\sqrt{a})(x+\sqrt{a}) & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì€ $x = 0$ì—ì„œ ì¡´ì¬í•˜ì§€ë§Œ ê·¹ëŒ“ê°’ì€ $5$ê°€ ì•„ë‹ˆë‹¤.

(ii) $a = 0$ì¸ ê²½ìš°
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} a(3x-x^3) & (x < 0) \\ x^3 - ax & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
$$ = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (x < 0) \\ x^3 & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(iii) $a < 0$ì¸ ê²½ìš°
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} a(3x-x^3) & (x < 0) \\ x^3 - ax & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
$$ = \left\{ \begin{array}{ll} -ax(x-\sqrt{3})(x+\sqrt{3}) & (x < 0) \\ x(x^2-a) & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ, $x < 0$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ $x < 0$ì¼ ë•Œ,
$f'(x) = a(3 - 3x^2) = 3a(1 - x)(1 + x)$
ì´ê³  $f'(x) = 0$ì—ì„œ
$x = -1$ ($\because x < 0$)
ì¦‰, $x = -1$ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ì´ë¯€ë¡œ
$f(-1) = a\{3(-1) - (-1)^3\}$
$-2a = 5$
$\therefore a = -\frac{5}{2}$

$\therefore f(2) = 2^3 - \left( -\frac{5}{2} \right) \times 2 = 13$