## 문제
계수가 유리수인 $x$에 대한 두 다항식 $f(x)$, $g(x)$에 대하여 $f(x)=x^{2}+a x-4$이고 $g(x)$는 이차 이상의 다항식이다. 소수인 자연수 $b$에 대하여 $f(x)$, $g(x)$가 다음 조건을 모두 만족한다.

$$ 
\begin{array}{|l|} 
\hline 
(가) \ f(\sqrt{b+1-2 \sqrt{b}})=0 \\ 
(나) \ g(-\sqrt{b+1+2 \sqrt{b}})=1+\sqrt{5} \\ 
\hline 
\end{array} 
$$

이때, 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?

$$ 
\begin{array}{|l|} 
\hline 
ㄱ. \ f(-\sqrt{b}-1)=0 \\ 
ㄴ. \ a=2, \ b=5 \\ 
ㄷ. \ g(x)\text{를 } f(x)\text{로 나누면 나머지는 } x\text{이다.} \\ 
\hline 
\end{array} 
$$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
조건 $(가)$에서 $\sqrt{b+1-2 \sqrt{b}} = \sqrt{(\sqrt{b}-1)^{2}} = |\sqrt{b}-1|$이다.
$b$는 소수인 자연수이므로 $b \ge 2$에서 $\sqrt{b} > 1$이다.
따라서 $f(\sqrt{b}-1)=0$이다.

조건 $(나)$에서 $-\sqrt{b+1+2 \sqrt{b}} = -\sqrt{(\sqrt{b}+1)^{2}} = -(\sqrt{b}+1)$이므로
$g(-\sqrt{b}-1)=1+\sqrt{5}$이다.

$ㄱ$. $f(x)=x^{2}+a x-4$의 계수가 유리수이므로, 한 근이 $\sqrt{b}-1$이면 다른 한 근은 무리수 부분의 부호가 반대인 $-\sqrt{b}-1$이다. 
따라서 $f(-\sqrt{b}-1)=0$이다. (참)

$ㄴ$. $f(x)=x^{2}+a x-4=0$의 두 근이 $\sqrt{b}-1$, $-\sqrt{b}-1$이므로 이차방정식의 근과 계수와의 관계에 의하여
(두 근의 합): $(\sqrt{b}-1) + (-\sqrt{b}-1) = -2 = -a \implies a=2$
(두 근의 곱): $(\sqrt{b}-1)(-\sqrt{b}-1) = -(\sqrt{b}-1)(\sqrt{b}+1) = -(b-1) = -4 \implies b-1=4 \implies b=5$
따라서 $a=2, b=5$이다. (참)

$ㄷ$. $g(x)=f(x) Q(x)+p x+q$ ($p, q$는 유리수)라 하면 $b=5$이므로 $(나)$에서 $g(-\sqrt{5}-1)=1+\sqrt{5}$이다.
$g(-\sqrt{5}-1) = f(-\sqrt{5}-1) Q(-\sqrt{5}-1) + p(-\sqrt{5}-1) + q$
$1+\sqrt{5} = 0 + p(-\sqrt{5}-1) + q$
$1+\sqrt{5} = (-p+q) - p\sqrt{5}$
이때 $p, q$가 유리수이므로
$-p = 1 \implies p = -1$
$-p+q = 1 \implies 1+q = 1 \implies q = 0$
따라서 $g(x)$를 $f(x)$로 나눈 나머지는 $-x$이다. (거짓)

따라서 옳은 것은 $ㄱ, ㄴ$이다.

[정답] ③