## 문제
자연수 $n^4 + n^2 - 2$가 $(n - 1)(n - 2)$의 배수가 되도록 하는 자연수 $n$의 최댓값을 구하시오.

## 보기


## 풀이
$n^4 + n^2 - 2$
$= (n^2 - 1)(n^2 + 2)$
$= (n - 1)(n + 1)(n^2 + 2)$
$= (n - 1)(n^3 + n^2 + 2n + 2)$
$= (n - 1)\{(n - 2)(n^2 + 3n + 8) + 18\}$
$= (n - 1)(n - 2)(n^2 + 3n + 8) + 18(n - 1) \cdots\cdots$ ㉠

에서 $(n - 1)(n - 2)(n^2 + 3n + 8)$이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수이므로 ㉠이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수가 되려면 $18(n - 1)$이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수가 되어야 한다. 즉,
$18(n - 1) = (n - 1)(n - 2)k$ ($k$는 자연수)
따라서 $18 = (n - 2)k$이고, $k$가 최소일 때 $n$이 최댓값을 가지므로 $k = 1$일 때 $n$이 최댓값 $20$을 갖는다.

**[다른 풀이]**
조립제법을 이용하면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{c|rrrrr}
1 & 1 & 0 & 1 & 0 & -2 \\
\hline
& & 1 & 1 & 2 & 2 \\
\hline
& 1 & 1 & 2 & 2 & 0
\end{array} $$
$$ \begin{array}{c|rrrr}
2 & 1 & 1 & 2 & 2 \\
\hline
& & 2 & 6 & 16 \\
\hline
& 1 & 3 & 8 & 18
\end{array} $$

위의 조립제법에서
$n^4 + n^2 - 2 = (n - 1)(n^3 + n^2 + 2n + 2)$
$= (n - 1)\{(n - 2)(n^2 + 3n + 8) + 18\}$
$= (n - 1)(n - 2)(n^2 + 3n + 8) + 18(n - 1)$

주어진 조건에서 위 식이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수이고, $(n - 1)(n - 2)(n^2 + 3n + 8)$이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수이므로 $18(n - 1)$이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수가 되어야 한다. 즉,
$18(n - 1) = (n - 1)(n - 2)k$ ($k$는 자연수)
따라서 $18 = (n - 2)k$이고, $k$가 최소일 때 $n$이 최댓값을 가지므로 $k = 1$일 때 $n$이 최댓값 $20$을 갖는다.

**[참고]**
$n^4 + n^2 - 2$를 $(n - 1)(n - 2)$로 나누면
$$ \begin{array}{l}
\phantom{n^2-3n+2 ) } n^2 + 3n + 8 \\
\hline
n^2-3n+2 ) n^4 + \phantom{0n^3} + n^2 \phantom{+0n} - 2 \\
\phantom{n^2-3n+2 ) } n^4 - 3n^3 + 2n^2 \\
\hline
\phantom{n^2-3n+2 ) n^4 } 3n^3 - n^2 \\
\phantom{n^2-3n+2 ) n^4 } 3n^3 - 9n^2 + 6n \\
\hline
\phantom{n^2-3n+2 ) n^4 3n^3 } 8n^2 - 6n - 2 \\
\phantom{n^2-3n+2 ) n^4 3n^3 } 8n^2 - 24n + 16 \\
\hline
\phantom{n^2-3n+2 ) n^4 3n^3 8n^2 } 18n - 18
\end{array} $$
$\therefore n^4 + n^2 - 2 = (n - 1)(n - 2)(n^2 + 3n + 8) + 18(n - 1)$

$(n - 1)(n - 2)(n^2 + 3n + 8)$이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수이므로 위 식이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수가 되려면 $18(n - 1)$이 $(n - 1)(n - 2)$의 배수가 되어야 한다. 즉,
$18(n - 1) = (n - 1)(n - 2)k$ ($k$는 자연수)
$\therefore 18 = (n - 2)k$
따라서 가능한 $n - 2$는 $1$, $2$, $3$, $6$, $9$, $18$이므로
$n = 3, 4, 5, 8, 11, 20$

(ⅰ) $n = 3$일 때
$n^4 + n^2 - 2 = 88$, $(n - 1)(n - 2) = 2$이고, $88$은 $2$의 배수이다. ($88 = 2 \times 44$)
(ⅱ) $n = 4$일 때
$n^4 + n^2 - 2 = 270$, $(n - 1)(n - 2) = 6$이고, $270$은 $6$의 배수이다. ($270 = 6 \times 45$)
(ⅲ) $n = 5$일 때
$n^4 + n^2 - 2 = 648$, $(n - 1)(n - 2) = 12$이고, $648$은 $12$의 배수이다. ($648 = 12 \times 54$)
(ⅳ) $n = 8$일 때
$n^4 + n^2 - 2 = 4158$, $(n - 1)(n - 2) = 42$이고, $4158$은 $42$의 배수이다. ($4158 = 42 \times 99$)
(ⅴ) $n = 11$일 때
$n^4 + n^2 - 2 = 14760$, $(n - 1)(n - 2) = 90$이고, $14760$은 $90$의 배수이다. ($14760 = 90 \times 164$)
(ⅵ) $n = 20$일 때
$n^4 + n^2 - 2 = 160398$, $(n - 1)(n - 2) = 342$이고, $160398$은 $342$의 배수이다. ($160398 = 342 \times 469$)

이상에서 $n = 3, 4, 5, 8, 11, 20$일 때 $n^4 + n^2 - 2$는 $(n - 1)(n - 2)$의 배수이다. 따라서 $n$의 최댓값은 $20$이다.