## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=x^{2}$ ìœ„ì˜ ì  $P_{n}(n, n^{2})$ ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  $y$ ì¶•ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ $C_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì› $C_{n}$ ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì„  ì¤‘ì—ì„œ $y$ ì¶•ì´ ì•„ë‹Œ ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{a_{n}}{n}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{3}{4}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\frac{5}{4}$   â‘¤ $\frac{3}{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘ 

ì› $C_{n}$ ì˜ ì¤‘ì‹¬ì´ $P_{n}(n, n^{2})$ ì´ê³  $y$ ì¶•ì— ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $n$ ì´ë‹¤. ë˜ ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $a_{n}$ ì¸ ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=a_{n}x$ ì¦‰, $a_{n}x-y=0$ ì´ë‹¤.
ì› $C_{n}$ ê³¼ ì§ì„  $a_{n}x-y=0$ ì´ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $P_{n}(n, n^{2})$ ì—ì„œ ì§ì„  $a_{n}x-y=0$ ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ê°€ $n$ ì´ë‹¤.
$\therefore \frac{|na_{n} - n^{2}|}{\sqrt{a_{n}^{2} + 1}} = n$
$\Leftrightarrow \frac{|a_{n} - n|}{\sqrt{a_{n}^{2} + 1}} = 1$
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ $a_{n}^{2} - 2na_{n} + n^{2} = a_{n}^{2} + 1$
$\therefore a_{n} = \frac{n^{2} - 1}{2n}$
$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{a_{n}}{n} = \lim_{n \to \infty} \frac{n^{2} - 1}{2n^{2}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1 - \frac{1}{n^{2}}}{2}$
$= \frac{1}{2}$

(ë‹¤ë¥¸ í’€ì´)
ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $(x-n)^{2} + (y-n^{2})^{2} = n^{2}$
$y=a_{n}x$ ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ $(x-n)^{2} + (a_{n}x - n^{2})^{2} = n^{2}$
$x^{2} - 2nx + n^{2} + a_{n}^{2}x^{2} - 2n^{2}a_{n}x + n^{4} = n^{2}$
$(1 + a_{n}^{2})x^{2} - 2(n + n^{2}a_{n})x + n^{4} = 0$
ì§ì„ ê³¼ ì›ì´ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ íŒë³„ì‹ $\frac{D}{4} = (n + n^{2}a_{n})^{2} - n^{4}(1 + a_{n}^{2}) = 0$ ì´ë‹¤.
$n^{2} + 2n^{3}a_{n} + n^{4}a_{n}^{2} - n^{4} - n^{4}a_{n}^{2} = 0$
$2n^{3}a_{n} = n^{4} - n^{2}$
$\therefore a_{n} = \frac{n^{2} - 1}{2n}$
$\therefore \lim_{n \to \infty} \frac{a_{n}}{n} = \frac{1}{2}$