## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì—ì„œ ì§ì„  $l: x-1=\frac{y}{2}=1-z$ì™€ í‰ë©´ $\alpha$ê°€ ì  $A(1, 0, 1)$ì—ì„œ ìˆ˜ì§ìœ¼ë¡œ ë§Œë‚œë‹¤. í‰ë©´ $\alpha$ ìœ„ì˜ ì  $B(-1, a, a)$ì™€ ì§ì„  $l$ ìœ„ì˜ ì  $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì  $C$ì—ì„œ ì›ì ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” $d$ì´ë‹¤. $d^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì§ì„  $l$ì˜ ë°©í–¥ë²¡í„° $\vec{u}=(1, 2, -1)$ì´ê³  í‰ë©´ $\alpha$ì™€ ì§ì„  $l$ì´ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ $\vec{AB} \perp \vec{u}$ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ
$\vec{AB} \cdot \vec{u} = (-2, a, a-1) \cdot (1, 2, -1) = -2+2a-(a-1)=0$
$\therefore a=1$
ì  $C$ëŠ” ì§ì„  $l$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $\vec{AC} \parallel \vec{u}$, ì¦‰ $\vec{AC}=t\vec{u}$ ($t$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜)ì´ë‹¤.
ì  $C$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(x_{1}, y_{1}, z_{1})$ì´ë¼ í•˜ë©´
$\vec{AC}= (x_{1}-1, y_{1}, z_{1}-1)=t(1, 2, -1)$
$\therefore x_{1}=t+1$, $y_{1}=2t$, $z_{1}=-t+1$
$\overline{AB} = \sqrt{(-2)^{2}+1^{2}+0^{2}}=\sqrt{5}$
$\overline{AC} = \sqrt{t^{2}+(2t)^{2}+(-t)^{2}}=\sqrt{6t^{2}}$
$\angle BAC = 90^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB}=\overline{AC}$ì¸ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë‹¤.
$\overline{AB}^{2}=\overline{AC}^{2}$ì—ì„œ $6t^{2}=5$
$\therefore t^{2}=\frac{5}{6}$
ì  $C$ì—ì„œ ì›ì ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ $d$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$d^{2} = x_{1}^{2}+y_{1}^{2}+z_{1}^{2}$
$= (t+1)^{2}+(2t)^{2}+(-t+1)^{2}$
$= 6t^{2}+2$
$= 5+2 = 7$

ì •ë‹µ: $7$