## 문제
영행렬이 아닌 두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 가 
$A^{2}+B^{2}=O$, $(A+B)^{2}=O$
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$ 는 단위행렬이고, $O$ 는 영행렬이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보기>} \\ \text{ㄱ. } AB=-BA \\ \text{ㄴ. } A^{3}B^{3}=B^{3}A^{3} \\ \text{ㄷ. } \text{행렬 } A+B+E \text{는 역행렬을 갖는다.} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③ 

ㄱ. $(A+B)^{2}=O$ 에서 
$(A+B)(A+B)=O$ 
$A^{2}+AB+BA+B^{2}=O$ 
이때 $A^{2}+B^{2}=O$ 이므로 
$AB+BA=O$ 
$\therefore AB=-BA$ (참)

ㄴ. $AB=-BA$, $A^{2}=-B^{2}$ 이고, 행렬의 곱셈에 대한 결합법칙이 성립하므로 
$A^{3}B^{3}=(A^{2}A)(BB^{2})$ 
$=(-B^{2})(AB)(-A^{2})$ 
$=(-B^{2})(-BA)(-A^{2})$ 
$=-B^{3}A^{3}$ 
따라서 $A^{3}B^{3}=B^{3}A^{3}$ 은 거짓이다.

ㄷ. 행렬 $A+B+E$ 에 행렬 $A+B-E$ 를 곱하면 
$(A+B+E)(A+B-E)=(A+B)^{2}-E^{2}=O-E=-E$ 
$(A+B+E)(E-A-B)=E$ 
따라서 $A+B+E$ 의 역행렬은 $E-A-B$ 이다. (참)

이상에서 옳은 것은 ㄱ, ㄷ이다.