## 문제
다항식 $f(x)$가 다음 세 조건을 만족시킬 때, $f(0)$의 값은?

(가) $f(x)$를 $x^{3}+1$로 나눈 몫은 $x+2$이다. 
(나) $f(x)$를 $x^{2}-x+1$로 나눈 나머지는 $x-6$이다. 
(다) $f(x)$를 $x-1$로 나눈 나머지는 $-2$이다. 

## 보기
① $-10$   ② $-9$   ③ $-8$   ④ $-7$   ⑤ $-6$

## 풀이
(가), (나)에서 다항식 $f(x)$는 다음과 같이 나타낼 수 있다.
$f(x) = (x^{3}+1)(x+2) + ax^{2}+bx+c$
$f(x) = (x+1)(x^{2}-x+1)(x+2) + ax^{2}+bx+c$

이때 (나)의 조건에 의해 $f(x)$를 $x^{2}-x+1$로 나눈 나머지가 $x-6$이므로, 식을 다음과 같이 정리할 수 있다.
$f(x) = (x^{2}-x+1)(x+1)(x+2) + a(x^{2}-x+1) + x-6$
$f(x) = (x^{2}-x+1)(x^{2}+3x+2) + a(x^{2}-x+1) + x-6$

(다)에서 $f(1)=-2$이므로 위 식에 $x=1$을 대입하면
$f(1) = (1^{2}-1+1)(1^{2}+3(1)+2) + a(1^{2}-1+1) + 1-6 = -2$
$(1)(6) + a(1) - 5 = -2$
$6 + a - 5 = -2$
$a + 1 = -2$
$a = -3$

따라서 $f(x)$에 $x=0$을 대입하여 $f(0)$의 값을 구하면
$f(0) = (0^{2}-0+1)(0^{2}+3(0)+2) + (-3)(0^{2}-0+1) + 0-6$
$f(0) = (1)(2) - 3(1) - 6$
$f(0) = 2 - 3 - 6 = -7$

정답: ④