## 문제
첫째항이 $-8$ 인 수열 $\{ a_{n} \}$ 에 대하여
$$ a_{n+1}-2 \sum_{k=1}^{n} \frac{a_{k}}{k}=2^{n+1} (n^{2}+n+2 ) \quad (n \geq 1) $$
이 성립한다. 다음은 수열 $\{ a_{n} \}$ 의 일반항을 구하는 과정의 일부이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{주어진 식에 의하여} \\ a_{n}-2 \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_{k}}{k}=2^{n} (n^{2}-n+2 ) \quad (n \geq 2) \\ \text{이다. 따라서 } 2 \text{ 이상의 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ a_{n+1}-a_{n}-\frac{2}{n} a_{n} = (가) \\ \text{이므로} \\ a_{n+1}-\frac{n+2}{n} a_{n} = (가) \\ \text{이다. } b_{n}=\frac{a_{n}}{n(n+1)} \text{ 이라 하면} \\ b_{n+1}-b_{n} = (나) \quad (n \geq 2) \\ \text{이고, } b_{2}=0 \text{ 이므로} \\ b_{n} = (다) \quad (n \geq 2) \\ \text{이다.} \\ \vdots \\ \hline \end{array} $$

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식을 $f(n)$, $g(n)$, $h(n)$ 이라 할 때, $\frac{f(4)}{g(5)}+h(6)$ 의 값은?

## 보기
① $65$   ② $70$   ③ $75$   ④ $80$   ⑤ $85$

## 풀이
$$ a_{n+1}-2 \sum_{k=1}^{n} \frac{a_{k}}{k}=2^{n+1} (n^{2}+n+2 ) \quad (n \geq 1) \cdots \text{㉠} $$
㉠의 $n$ 대신 $n-1$ 을 대입하면
$$ a_{n}-2 \sum_{k=1}^{n-1} \frac{a_{k}}{k}=2^{n} (n^{2}-n+2 ) \quad (n \geq 2) \cdots \text{㉡} $$
이다. ㉠ $-$ ㉡에 의하여
$$ a_{n+1}-a_{n}-\frac{2}{n} a_{n}=2^{n} (n^{2}+3 n+2 ) \quad (n \geq 2) $$
이므로
$$ a_{n+1}-\frac{n+2}{n} a_{n}=2^{n}(n+1)(n+2) $$
즉,
$$ \frac{a_{n+1}}{(n+1)(n+2)}-\frac{a_{n}}{n(n+1)}=2^{n} $$
이다. $b_{n}=\frac{a_{n}}{n(n+1)}$ 이라 하면
$$ b_{n+1}-b_{n}=2^{n} \quad (n \geq 2) $$
이고 $b_{2}=0$ 이므로
$$ b_{n}=b_{2}+\sum_{k=2}^{n-1} (b_{k+1}-b_{k} )=\sum_{k=2}^{n-1} 2^{k}=\frac{4 (2^{n-2}-1 )}{2-1} = 2^{n}-4 $$
이다.
따라서
$$ f(n)=2^{n} (n^{2}+3 n+2 ) $$
$$ g(n)=2^{n} $$
$$ h(n)=2^{n}-4 $$
이므로
$$ \frac{f(4)}{g(5)}+h(6)=\frac{2^{4} \cdot 30}{2^{5}}+ (2^{6}-4 ) = 15 + 60 = 75 $$
정답은 ③이다.