## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = \log_{2} x$ ì™€ ì§ì„  $y = x - p$ ê°€ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ì. ê³¡ì„  $y = \log_{2} x$ ì™€ ì§ì„  $y = x - p$ ê°€ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ ë¼ í•˜ê³  ì  $C$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $D$ ë¼ í•˜ì. $\triangle BDC$ ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{9}{2}$ ì¼ ë•Œ, $\triangle ABC$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p > 1$)

## ë³´ê¸°
ë‚´ìš© ì—†ìŒ

## í’€ì´
ì  $D(a, 0)$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì  $A(1, 0)$, ì  $B(p, 0)$, ì  $C(a, a - p)$ ì´ê³  ì  $C$ ëŠ” $y = \log_{2} x$ ìœ„ì— ìˆìœ¼ë¯€ë¡œ
$\therefore a - p = \log_{2} a \cdots$ ã‰ 

$\triangle BDC$ ì˜ ë„“ì´ $= \frac{1}{2} (a - p)^{2} = \frac{9}{2}$
$\therefore a - p = 3$ ($a > p$) $\cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•´
$a = 8$, $p = 5$

ë”°ë¼ì„œ $\triangle ABC$ ì˜ ë„“ì´ $= \frac{1}{2} (p - 1) (a - p) = \frac{1}{2} (5 - 1) \times 3 = 6$

[ì •ë‹µ] $6$