## 문제
두 연속함수 $f(x)$, $g(x)$가 
$$g(e^x) = \begin{cases} f(x) & (0 \le x < 1) \\ g(e^{x-1}) + 5 & (1 \le x \le 2) \end{cases}$$
를 만족시키고, $\int_{1}^{e^2} g(x) dx = 6e^2 + 4$이다. $\int_{1}^{e} f(\ln x) dx = ae + b$일 때, $a^2 + b^2$의 값을 구하시오. (단, $a$, $b$는 정수이다.)

## 풀이
$g(e^x) = \begin{cases} f(x) & (0 \le x < 1) \\ g(e^{x-1}) + 5 & (1 \le x \le 2) \end{cases}$ 에서 $e^x = t$로 놓으면 $x = \ln t$이다.
범위에 따라 정리하면 다음과 같다.
$$g(t) = \begin{cases} f(\ln t) & (1 \le t < e) \\ g(\frac{t}{e}) + 5 & (e \le t \le e^2) \end{cases}$$

주어진 적분 식을 구간별로 나누면 다음과 같다.
$\int_{1}^{e^2} g(x) dx = \int_{1}^{e} f(\ln x) dx + \int_{e}^{e^2} \{ g(\frac{x}{e}) + 5 \} dx = 6e^2 + 4 \cdots$ ㉠

이때, $\int_{e}^{e^2} \{ g(\frac{x}{e}) + 5 \} dx$에서 $\frac{x}{e} = p$로 놓으면 $dx = e dp$이므로
$\int_{e}^{e^2} \{ g(\frac{x}{e}) + 5 \} dx = \int_{1}^{e} \{ g(p) + 5 \} e dp$
$= e \int_{1}^{e} g(p) dp + e \int_{1}^{e} 5 dp$
$= e \int_{1}^{e} f(\ln p) dp + 5e(e - 1)$

$\int_{1}^{e} f(\ln x) dx = A$라 하면 ㉠에서
$A + eA + 5e(e - 1) = 6e^2 + 4$
$A(1 + e) = 6e^2 + 4 - 5e^2 + 5e$
$A(1 + e) = e^2 + 5e + 4$
$A(1 + e) = (e + 4)(e + 1)$

따라서 $A = e + 4$이다.
$A = ae + b = e + 4$이므로 $a = 1$, $b = 4$이다.
따라서 $a^2 + b^2 = 1^2 + 4^2 = 17$이다.

정답: $17$