## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì™€ ì‚¼ê°í˜• $ADE$ ê°€ ì„œë¡œ í•©ë™ì´ê³  $\angle BAD = 72^{\circ}$ ì´ë‹¤. ë„¤ ì  $A$, $B$, $D$, $E$ ê°€ í•œ ì› ìœ„ì— ìˆì„ ë•Œ, ê° $AED$ ì˜ í¬ê¸°ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $120^{\circ}$   â‘¡ $122^{\circ}$   â‘¢ $124^{\circ}$   â‘£ $126^{\circ}$   â‘¤ $128^{\circ}$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\angle BAD = 72^{\circ}$ ì´ê³ , $\triangle ABC \equiv \triangle ADE$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB} = \overline{AD}$ ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ëŠ” ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\angle ABD = \angle ADB = \frac{1}{2} \times (180^{\circ} - 72^{\circ}) = 54^{\circ}$
ì‚¬ê°í˜• $ABDE$ ê°€ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ ëŒ€ê°ì˜ í¬ê¸°ì˜ í•©ì€ $180^{\circ}$ ì´ë‹¤.
$\angle ABD + \angle AED = 180^{\circ}$
$\therefore \angle AED = 180^{\circ} - 54^{\circ} = 126^{\circ}$

ì •ë‹µì€ â‘£ ì´ë‹¤.