## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬, $x$ ì¢Œí‘œì™€ $y$ ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì  ì¤‘ì—ì„œ ì§ì‚¬ê°í˜• $OABC$ ë˜ëŠ” ê·¸ ë‚´ë¶€ì— ìˆê³  ë¶€ë“±ì‹ $y \geq x^{2}$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. $\lim _{n \to \infty} \frac{a_{n}}{n^{3}}$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{7}{12}$   â‘¢ $\frac{2}{3}$   â‘£ $\frac{3}{4}$   â‘¤ $\frac{5}{6}$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì‚¬ê°í˜• $OABC$ ë˜ëŠ” ê·¸ ë‚´ë¶€ì— ìˆê³  ë¶€ë“±ì‹ $y \geq x^{2}$ ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œì— ë”°ë¼ êµ¬ë¶„í•˜ì—¬ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{l}
x \text{ ì¢Œí‘œê°€ } 0 \text{ ì¼ ë•Œ, } n^{2}-0^{2}+1 \text{ ê°œ} \\
x \text{ ì¢Œí‘œê°€ } 1 \text{ ì¼ ë•Œ, } n^{2}-1^{2}+1 \text{ ê°œ} \\
x \text{ ì¢Œí‘œê°€ } 2 \text{ ì¼ ë•Œ, } n^{2}-2^{2}+1 \text{ ê°œ} \\
\vdots \\
x \text{ ì¢Œí‘œê°€ } n \text{ ì¼ ë•Œ, } n^{2}-n^{2}+1 \text{ ê°œ}
\end{array}
$$

$\therefore a_{n} = \sum_{k=0}^{n} (n^{2}-k^{2}+1)$

$= n^{2}+1 + \sum_{k=1}^{n} (n^{2}+1-k^{2})$

$= n^{2}+1 + n(n^{2}+1) - \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$

$= \frac{4n^{3}+3n^{2}+5n+6}{6}$

$\therefore \lim _{n \to \infty} \frac{a_{n}}{n^{3}} = \lim _{n \to \infty} \frac{4n^{3}+3n^{2}+5n+6}{6n^{3}} = \frac{4}{6} = \frac{2}{3}$

ì •ë‹µ: â‘¢