## 문제
$x$에 대한 이차방정식 $x^{2} + (m+1)x + 2m - 1 = 0$의 두 근이 정수가 되도록 하는 모든 정수 $m$의 값의 합은?

## 보기
① $6$   ② $7$   ③ $8$   ④ $9$   ⑤ $10$

## 풀이
주어진 이차방정식에서 근의 공식을 이용하면
$$ x = \frac{-(m+1) \pm \sqrt{D}}{2} $$
이때 판별식 $D$는
$$ D = (m+1)^{2} - 4(2m-1) = m^{2} - 6m + 5 $$
두 근이 정수가 되기 위해서는 $D$가 제곱수(또는 $0$)이어야 한다.
$D = 0$인 경우를 살펴보면
$m^{2} - 6m + 5 = 0$에서 $(m-1)(m-5) = 0$
따라서 $m = 1$ 또는 $m = 5$

$m = 1$일 때, $x^{2} + 2x + 1 = 0$이므로 $(x+1)^{2} = 0$에서 $x = -1$ (정수근)
$m = 5$일 때, $x^{2} + 6x + 9 = 0$이므로 $(x+3)^{2} = 0$에서 $x = -3$ (정수근)

따라서 모든 정수 $m$의 값의 합은 $1 + 5 = 6$이다.

**[다른 풀이]**
이차방정식의 두 정수근을 $\alpha, \beta$라 하면 근과 계수의 관계에 의해
$\alpha + \beta = -m - 1 \cdots$ ㉠
$\alpha \beta = 2m - 1 \cdots$ ㉡

㉠에서 $m = -\alpha - \beta - 1$을 ㉡에 대입하면
$\alpha \beta = 2(-\alpha - \beta - 1) - 1$
$\alpha \beta = -2\alpha - 2\beta - 3$
$\alpha \beta + 2\alpha + 2\beta = -3$
$(\alpha + 2)(\beta + 2) - 4 = -3$
$(\alpha + 2)(\beta + 2) = 1$

$\alpha, \beta$가 정수이므로
(i) $\alpha + 2 = 1, \beta + 2 = 1$일 때
$\alpha = -1, \beta = -1$
이때 $m = -(-1) - (-1) - 1 = 1$

(ii) $\alpha + 2 = -1, \beta + 2 = -1$일 때
$\alpha = -3, \beta = -3$
이때 $m = -(-3) - (-3) - 1 = 5$

따라서 모든 정수 $m$의 값의 합은 $1 + 5 = 6$이다.

정답: ①