## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$은 $a_{1}=1$이고
$$a_{n+1}=\frac{n a_{n}+6}{n+2} (n \geq 1)$$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정이다.

주어진 식에 의하여
$$(n+2) a_{n+1}=n a_{n}+6$$
이다. $b_{n}=n(n+1) a_{n}$이라 하면
$$b_{n+1}=b_{n}+ (가)$$
이고, $b_{1}=2$이므로
$$b_{n} = (나) (n \geq 1)$$
이다. 따라서 $(n \geq 1)$
$$a_{n} = \frac{(나)}{n(n+1)} (n \geq 1)$$
이다. 위의 (가), (나)에 들어갈 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 할 때, $f(4)+g(10)$의 값은?

## 보기
① $356$   ② $357$   ③ $358$   ④ $359$   ⑤ $360$

## 풀이
$a_{n+1}=\frac{n a_{n}+6}{n+2}$의 양변에 $(n+2)$를 곱하면
$$(n+2) a_{n+1}=n a_{n}+6$$
이다. 다시 양변에 $(n+1)$을 곱하면
$$(n+1)(n+2) a_{n+1}=n(n+1) a_{n}+6(n+1)$$
이다. $b_{n}=n(n+1) a_{n}$이라 하면
$$b_{n+1} = b_{n} + 6(n+1)$$
이다. $b_{1}=1 \cdot (1+1) \cdot a_{1} = 2$이고 $b_{n+1}-b_{n}=6(n+1)$이므로 $n \geq 2$일 때
$$b_{n}=b_{1}+ \sum_{k=1}^{n-1} 6(k+1)$$
$$=2+6 \left\{ \frac{n(n-1)}{2}+(n-1) \right\}$$
$$=2+3n(n-1)+6n-6$$
$$=3n^{2} + 3n-4$$
위 식은 $n=1$일 때도 성립하므로
$$b_{n}=3n^{2}+3n-4 (n \geq 1)$$
이다. $n(n+1) a_{n}=3 n^{2}+3 n-4$이므로
$$a_{n} = \frac{3n^{2} + 3n-4}{n(n+1)} (n \geq 1)$$
이다. 따라서
$f(n)=6(n+1)$, $g(n)=3 n^{2}+3 n-4$
이므로
$f(4)=6(4+1)=30$
$g(10)=3(10)^{2}+3(10)-4=326$
$f(4)+g(10)=30+326=356$
이다.

정답은 ①이다.