## 문제
원점을 중심으로 $\theta$만큼 회전하는 회전변환에 의하여 직선 $l: x-y-1=0$은 쌍곡선 $C: x^2-2y^2=1$의 초점 $F$를 지나는 직선으로 옮겨진다. $\sin 2\theta$의 값은? (단, 초점 $F$의 $x$좌표는 음수이다.)

## 보기
① $-\frac{2}{3}$   ② $-\frac{5}{9}$   ③ $-\frac{4}{9}$   ④ $-\frac{1}{3}$   ⑤ $-\frac{2}{9}$

## 풀이
쌍곡선 $x^{2} - 2y^{2} = 1$, 즉 $x^{2} - \frac{y^{2}}{\frac{1}{2}} = 1$에서
$c^{2} = 1 + \frac{1}{2} = \frac{3}{2}$
$\therefore c = -\frac{\sqrt{6}}{2}$ ($c < 0$이므로)
$\therefore F\left(-\frac{\sqrt{6}}{2}, 0\right)$

직선 $l$ 위에 있는 점 $(x, y)$가 원점을 중심으로 $\theta$만큼 회전한 회전변환에 의하여 옮겨진 점을 $(x', y')$이라 하면
$\begin{pmatrix} x' \\ y' \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} \cos \theta & -\sin \theta \\ \sin \theta & \cos \theta \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix}$이므로
$\begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} \cos \theta & \sin \theta \\ -\sin \theta & \cos \theta \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x' \\ y' \end{pmatrix}$
$\therefore x = \cos \theta \cdot x' + \sin \theta \cdot y'$, $y = -\sin \theta \cdot x' + \cos \theta \cdot y'$

이 식을 직선 $l$의 방정식 $x-y-1=0$에 대입하면
$(\cos \theta x' + \sin \theta y') - (-\sin \theta x' + \cos \theta y') - 1 = 0$
$(\cos \theta + \sin \theta)x' + (\sin \theta - \cos \theta)y' - 1 = 0 \cdots$ ㉠

이때 직선 ㉠이 쌍곡선의 초점 $F\left(-\frac{\sqrt{6}}{2}, 0\right)$을 지나므로
$(\cos \theta + \sin \theta)\left(-\frac{\sqrt{6}}{2}\right) - 1 = 0$
$\therefore \sin \theta + \cos \theta = -\frac{2}{\sqrt{6}} = -\frac{\sqrt{6}}{3} \cdots$ ㉡

㉡의 양변을 제곱하면
$(\sin \theta + \cos \theta)^{2} = 1 + 2 \sin \theta \cos \theta = 1 + \sin 2\theta = \frac{6}{9} = \frac{2}{3}$
$\therefore \sin 2\theta = \frac{2}{3} - 1 = -\frac{1}{3}$

정답: ④