## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \log_{2} x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ë„¤ ì  $(t, f(t))$, $(t, 0)$, $(t+2, 0)$, $(t+2, f(t+2))$ (ë‹¨, $t > 1$)ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ë¼ í•˜ì. $S(2)$, $S(4)$, $S(a)$ê°€ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£° ë•Œ, $a = \sqrt{n} - 1$ì´ë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $n$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì •ë‹µ: $73$

ì£¼ì–´ì§„ ì‚¬ê°í˜•ì€ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ì´ë¯€ë¡œ ë„“ì´ $S(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ S(t) = \frac{1}{2} \times \{ (t+2) - t \} \times \{ f(t) + f(t+2) \} = \log_{2} t(t+2) $$

ê° í•­ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$S(2) = \frac{1}{2} \times 2 ( \log_{2} 2 + \log_{2} 4 ) = \log_{2} 8$
$S(4) = \frac{1}{2} \times 2 ( \log_{2} 4 + \log_{2} 6 ) = \log_{2} 24$
$S(a) = \frac{1}{2} \times 2 \{ \log_{2} a + \log_{2}(a+2) \} = \log_{2} a(a+2)$

$S(2)$, $S(4)$, $S(a)$ê°€ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£¨ë¯€ë¡œ
$2 S(4) = S(2) + S(a)$
$2 \log_{2} 24 = \log_{2} 8 + \log_{2} a(a+2)$
$24^{2} = 8 a(a+2)$
$576 = 8(a^{2} + 2a)$
$a^{2} + 2 a - 72 = 0$

ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ê·¼ì˜ ê³µì‹ì— ì˜í•˜ì—¬
$\therefore a = -1 + \sqrt{73}$ ë˜ëŠ” $a = -1 - \sqrt{73}$

ì¡°ê±´ì—ì„œ $t > 1$ì´ë¯€ë¡œ $a > 1$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $a = \sqrt{73} - 1$

ë¬¸ì œì—ì„œ $a = \sqrt{n} - 1$ì´ë¼ í•˜ì˜€ìœ¼ë¯€ë¡œ
$\therefore n = 73$