## ë¬¸ì œ
ë‘ ê³¡ì„  $y=x^{3}$, $y=-x^{3}+2 x$ ì˜ êµì  ì¤‘ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì ì„ $A$ ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ê³¡ì„  $y=x^{3}$, $y=-x^{3}+2 x$ ì™€ ì§ì„  $x=k (0 < k < 1)$ ì˜ êµì ì„ ê°ê° $B$, $C$ ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $OBAC$ ì˜ ë„“ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{3}}{4}$   â‘¢ $\frac{\sqrt{2}}{3}$   â‘£ $\frac{1}{2}$   â‘¤ $\frac{\sqrt{3}}{3}$

## í’€ì´
$x^{3}=-x^{3}+2 x$ ì—ì„œ $x(x-1)(x+1)=0$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $A$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $1$ ì´ë‹¤.
ì  $O$ ì™€ ì  $A$ ì—ì„œ ì§ì„  $x=k$ ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ë¥¼ ê°ê° $a$, $b$ ë¼ í•˜ë©´
(ì‚¬ê°í˜• $OBAC$ ì˜ ë„“ì´)
$= (\triangle OBC \text{ì˜ ë„“ì´}) + (\triangle ABC \text{ì˜ ë„“ì´})$
$= \frac{1}{2} \overline{BC} \times a + \frac{1}{2} \overline{BC} \times b$
$= \frac{1}{2} \overline{BC} (\because a+b=1)$
$= \frac{1}{2} \{ (-k^{3}+2 k) - k^{3} \}$
$= -k^{3}+k (0 < k < 1)$

$f(k)=-k^{3}+k (0 < k < 1)$ ë¼ í•  ë•Œ,
$f'(k)=-3 k^{2}+1$ ì´ê³ 
$f'(k)=0$ ì—ì„œ $k = \frac{\sqrt{3}}{3}$ ì´ë‹¤.

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} \hline k & 0 & \cdots & \frac{\sqrt{3}}{3} & \cdots & 1 \\ \hline f'(k) & & + & 0 & - & \\ \hline f(k) & & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \\ \hline \end{array} $$

ìœ„ì˜ ì¦ê°í‘œì— ì˜í•˜ì—¬ $f(k)$ ëŠ” $k = \frac{\sqrt{3}}{3}$ ì¼ ë•Œ, ê·¹ëŒ€ì´ì ìµœëŒ€ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” $k$ ì˜ ê°’ì€ $\frac{\sqrt{3}}{3}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤