## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \log_{2} (x-4)$, $g(x) = \log_{4} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í•¨ìˆ˜ $h(x) = \log_{2} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ë˜í•œ, ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$, ì  $D$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $E$ë¼ í•˜ì. ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ABC$, $AED$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_{1}$, $S_{2}$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{S_{1}}{S_{2}}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{5}{12}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{7}{12}$   â‘¤ $\frac{2}{3}$

## í’€ì´

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \log_{2} (x-4)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” í•¨ìˆ˜ $h(x) = \log_{2} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $4$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê·¸ë˜í”„ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{BA} = \overline{DE} = 4$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $g(x) = \log_{4} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \log_{2} (x-4)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $a$ë¼ í•˜ë©´ $A(a, \log_{4} a)$, $D(a, \log_{2} a)$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AD} = \log_{2} a - \log_{4} a = \frac{1}{2} \log_{2} a$ì´ë‹¤.
ì  $A$ì™€ ì  $B$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ $\log_{4} a$ë¡œ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\log_{2} x = \log_{4} a \iff x = \sqrt{a}$ì´ë‹¤.
$B(\sqrt{a}, \log_{2} \sqrt{a})$, $C(\sqrt{a}, \log_{4} \sqrt{a})$ì´ë¯€ë¡œ 
$\therefore \overline{BC} = \log_{2} \sqrt{a} - \log_{4} \sqrt{a} = \frac{1}{4} \log_{2} a$ì´ë‹¤.
$\therefore S_{1} = \frac{1}{2} \times 4 \times \frac{1}{4} \log_{2} a = \frac{1}{2} \log_{2} a$
$\therefore S_{2} = \frac{1}{2} \times 4 \times \frac{1}{2} \log_{2} a = \log_{2} a$
ë”°ë¼ì„œ $\frac{S_{1}}{S_{2}} = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢