## 문제
모든 항이 양수인 수열 $\{ a_{n} \}$ 이 $a_{1}=1$ 이고, 
$n(n+2) a_{n+1}^{2}= \sum_{k=1}^{n} a_{k}^{2}(n \geq 1)$ 
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정의 일부이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline a_{n}^{2}=b_{n} \text{, } \sum_{k=1}^{n} a_{k}^{2}=S_{n} \text{ 이라 하면} \\ b_{1}=1 \text{, } n(n+2) b_{n+1}=S_{n} \\ b_{n}=S_{n}-S_{n-1}(n \geq 2) \text{ 이고, } b_{1}=1 \text{, } b_{2}=\frac{1}{3} \text{ 이므로} \\ \text{모든 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ b_{n+1} = (가) \times b_{n} \cdots \cdots (*) \\ (*) \text{ 의 } n \text{ 에 } 1 \text{, } 2 \text{, } 3 \text{, } \cdots \text{, } n-1 \text{ 을 차례로 대입하여 얻어진} \\ (n-1) \text{ 개의 등식을 변끼리 곱하여 정리하면} \\ 2 \text{ 이상의 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ b_{n} = (나) \\ \vdots \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $\frac{f(11)}{g(12)}$ 의 값은?

## 보기
① $66$   ② $67$   ③ $68$   ④ $69$   ⑤ $70$

## 풀이
$n(n+2) b_{n+1}=S_{n}$ 에 $n=1$ 을 대입하면 
$3 b_{2}=S_{1}$ 이므로 $b_{2}=\frac{1}{3}$ 

$b_{n}=S_{n}-S_{n-1}(n \geq 2)$ 이므로 
$b_{n}=n(n+2) b_{n+1}-(n-1)(n+1) b_{n}$ 

$\therefore b_{n+1}=\frac{n}{n+2} \times b_{n}(n \geq 2) \cdots \cdots$ ㉠ 
이때, $b_{1}=1$ 이고 $b_{2}=\frac{1}{3}$ 이므로 ㉠은 $n=1$ 인 경우에도 성립한다. 
그러므로 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$b_{n+1}=\frac{n}{n+2} \times b_{n} \cdots \cdots (*)$ 

$(*)$ 의 $n$ 에 $1$, $2$, $3$, $\cdots$, $n-1$ 을 차례로 대입하여 얻어진 $(n-1)$ 개의 등식을 변끼리 곱하면 
$b_{n}=\frac{1}{3} \times \frac{2}{4} \times \frac{3}{5} \times \cdots \times \frac{n-2}{n} \times \frac{n-1}{n+1} b_{1}$ 

$2$ 이상의 자연수 $n$ 에 대하여 
$b_{n} = \frac{2}{n(n+1)}$ 

따라서 $f(n)=\frac{n}{n+2}$, $g(n)=\frac{2}{n(n+1)}$ 이므로 
$\frac{f(11)}{g(12)}=66$