## 문제
두 일차변환 $f$, $g$에 대하여 $f : (x, y) \to (2x - 3y, 3x - y)$이고 합성변환 $g \circ f : (x, y) \to (2x + 3y, x + 2y)$이다. 역변환 $g^{-1}$에 의하여 점 $(1, 1)$이 옮겨지는 점을 $(a, b)$라 할 때, $a + b$의 값은?

## 보기
① $-5$   ② $-6$   ③ $-7$   ④ $-8$   ⑤ $-9$

## 풀이
일차변환 $f$, $g$를 나타내는 행렬을 각각 $A$, $B$라 하면 
$$ A = \left( \begin{array}{cc} 2 & -3 \\ 3 & -1 \end{array} \right) $$
합성변환 $g \circ f$를 나타내는 행렬은 $B A$이므로
$$ B A = B \left( \begin{array}{cc} 2 & -3 \\ 3 & -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 2 & 3 \\ 1 & 2 \end{array} \right) $$
이때 $g^{-1}$을 나타내는 행렬은 $B^{-1}$이므로
$$ B^{-1} = A \left( \begin{array}{cc} 2 & 3 \\ 1 & 2 \end{array} \right)^{-1} = \left( \begin{array}{cc} 7 & -12 \\ 7 & -11 \end{array} \right) $$
점 $(1, 1)$이 옮겨지는 점 $(a, b)$를 구하면
$$ \left( \begin{array}{cc} 7 & -12 \\ 7 & -11 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -5 \\ -4 \end{array} \right) $$
따라서 $a = -5$, $b = -4$이므로
$$ \therefore a + b = -9 $$
정답은 ⑤이다.