## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì •ì˜ì—­ì´ $\{ x | -2 \le x \le 2 \}$ ì¸ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

ì´ë•Œ, $\lim_{x \to -1} f(x) + \lim_{x \to 1+} f(x-1)$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=3\sqrt{x}$, $y=\sqrt{x}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $x=k$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $x=k$ ê°€ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒ ë¬¼ìŒì— ë‹µí•˜ì‹œì˜¤.
(ë‹¨, $k>0$ ì´ê³ , $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $-2$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $0$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘£

$x-1=t$ ë¼ í•˜ë©´ 
$\lim_{x \to 1+} f(x-1) = \lim_{t \to 0+} f(t) = 0$

ë”°ë¼ì„œ 
$\lim_{x \to -1} f(x) + \lim_{x \to 1+} f(x-1) = 1 + 0 = 1$