## ë¬¸ì œ
ì´ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ í•¨ìˆ˜ 
$g(x) = \begin{cases} \frac{1}{\ln(x+1)} & (x \neq 0) \\ 8 & (x = 0) \end{cases}$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ê°€ êµ¬ê°„ $(-1, \infty)$ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, $f(3)$ì˜ ê°’ì€?

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $l: x-y-1=0$ê³¼ í•œ ì´ˆì ì´ ì  $F(c, 0)$ (ë‹¨, $c < 0$)ì¸ ìŒê³¡ì„  $C: x^{2}-2y^{2}=1$ì´ ìˆë‹¤. ë‹¤ìŒ ë¬¼ìŒì— ë‹µí•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $6$   â‘¡ $9$   â‘¢ $12$   â‘£ $15$   â‘¤ $18$

## í’€ì´
$f(x) = x^2 + ax + b$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ 
$$ \begin{array}{l} f(x)g(x) = \begin{cases} \frac{x^2 + ax + b}{\ln(x+1)} & (x \neq 0, x > -1) \\ 8b & (x = 0) \end{cases} \end{array} $$
í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ê°€ $x = 0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{x \to 0} \frac{x^2 + ax + b}{\ln(x+1)} = 8b$

(â…°) $x \to 0$ì¼ ë•Œ, (ë¶„ëª¨) $\to 0$ì´ë¯€ë¡œ (ë¶„ì) $\to 0$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 
$b = 0$

(â…±) $\lim_{x \to 0} \frac{x^2 + ax}{\ln(x+1)} = 0$ì—ì„œ 
$\lim_{x \to 0} \frac{x+a}{\frac{\ln(x+1)}{x}} = \frac{a}{1} = 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$a = 0$

(â…°), (â…±)ì—ì„œ $f(x) = x^2$ 
$\therefore f(3) = 3^2 = 9$

ì •ë‹µ: â‘¡