## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=4^{x}$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì™€ ì  $A(\sqrt[3]{2}, 0)$ ì´ ìˆë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $OAP$ ì˜ ë„“ì´ê°€ $4^{n}$ ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{k=1}^{9} a_{k}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $44$   â‘¡ $46$   â‘¢ $48$   â‘£ $50$   â‘¤ $52$

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y=4^{x}$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a_{n}, 4^{a_{n}})$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $OAP$ ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2} \times \sqrt[3]{2} \times 4^{a_{n}}$
$= 2^{-1} \times 2^{\frac{1}{3}} \times 2^{2a_{n}}$
$= 2^{2a_{n}-\frac{2}{3}}$

$\triangle OAP = 4^{n}$ ì´ë¯€ë¡œ
$2^{2a_{n}-\frac{2}{3}} = 4^{n} = 2^{2n}$
$2a_{n}-\frac{2}{3} = 2n$
$a_{n} = n + \frac{1}{3}$

$\therefore \sum_{k=1}^{9} a_{k}$
$= \sum_{k=1}^{9} (k + \frac{1}{3})$
$= \sum_{k=1}^{9} k + \sum_{k=1}^{9} \frac{1}{3}$
$= \frac{9 \times 10}{2} + 9 \times \frac{1}{3}$
$= 45 + 3 = 48$

[ì •ë‹µ] â‘¢