## 문제
연속함수 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $f(2)=1$
(나) $\int_{0}^{2} f(x) dx = \frac{1}{4}$

$\lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left\{ f\left( \frac{2k}{n} \right) - f\left( \frac{2k-2}{n} \right) \right\} \frac{k}{n}$의 값은?

## 보기
① $\frac{3}{4}$   ② $\frac{4}{5}$   ③ $\frac{5}{6}$   ④ $\frac{6}{7}$   ⑤ $\frac{7}{8}$

## 풀이
$S_n = \sum_{k=1}^{n} \left\{ f\left( \frac{2k}{n} \right) - f\left( \frac{2k-2}{n} \right) \right\} \frac{k}{n}$이라 하면

$S_n = \sum_{k=1}^{n} \left\{ f\left( \frac{2k}{n} \right) - f\left( \frac{2k-2}{n} \right) \right\} \frac{k}{n}$
$= \frac{1}{n} \left\{ f\left( \frac{2}{n} \right) - f(0) \right\}$
$+ \frac{2}{n} \left\{ f\left( \frac{4}{n} \right) - f\left( \frac{2}{n} \right) \right\}$
$+ \frac{3}{n} \left\{ f\left( \frac{6}{n} \right) - f\left( \frac{4}{n} \right) \right\}$
$+ \dots$
$+ \frac{n-1}{n} \left\{ f\left( \frac{2n-2}{n} \right) - f\left( \frac{2n-4}{n} \right) \right\}$
$+ \frac{n}{n} \left\{ f\left( \frac{2n}{n} \right) - f\left( \frac{2n-2}{n} \right) \right\}$

위 식을 $f$의 함숫값별로 정리하면 다음과 같다.
$= -\frac{1}{n} f(0)$
$- \frac{1}{n} f\left( \frac{2}{n} \right)$
$- \frac{1}{n} f\left( \frac{4}{n} \right)$
$- \dots$
$- \frac{1}{n} f\left( \frac{2n-2}{n} \right)$
$+ f(2)$

이를 시그마 기호로 나타내면
$= f(2) - \sum_{k=0}^{n-1} f\left( \frac{2k}{n} \right) \frac{1}{n}$

이때 $\frac{k}{n} = x_k$라 하면 $\frac{1}{n} = \Delta x$이므로
$\lim_{n \to \infty} \sum_{k=0}^{n-1} f\left( \frac{2k}{n} \right) \frac{1}{n}$
$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=0}^{n-1} f(2x_k) \Delta x = \int_{0}^{1} f(2x) dx$

$2x = t$로 치환하면 $2dx = dt$이므로
$\int_{0}^{1} f(2x) dx = \frac{1}{2} \int_{0}^{2} f(t) dt$
조건 (나)에 의해 $\int_{0}^{2} f(x) dx = \frac{1}{4}$이므로
$= \frac{1}{2} \times \frac{1}{4} = \frac{1}{8}$

따라서 구하고자 하는 극한값은
$\lim_{n \to \infty} S_n = \lim_{n \to \infty} \left\{ f(2) - \sum_{k=0}^{n-1} f\left( \frac{2k}{n} \right) \frac{1}{n} \right\}$
$= f(2) - \lim_{n \to \infty} \sum_{k=0}^{n-1} f\left( \frac{2k}{n} \right) \frac{1}{n}$
$= 1 - \frac{1}{8}$
$= \frac{7}{8}$

정답은 ⑤이다.