## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$0 < a < 1$ ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = \log_{a} x$ ì™€ ì› $x^{2} + y^{2} = 8$ ì´ ì œ $4$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ê³¡ì„  $y = a^{x}$ ê³¼ ì› $x^{2} + y^{2} = 8$ ì´ ì œ $2$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì  $A$, $B$ ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ë„ë¡ ê·¸ë¦° ì‚¼ê°í˜•ì´ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ ë  ë•Œ, ì  $A$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $p + \sqrt{q}$ ì´ë‹¤. ì´ë•Œ, $p + q$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ ëŠ” ì •ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

[ì •ë‹µ] 
$4$

ì  $B(m, a^{m})$ ë¼ í•˜ë©´ ì  $A(a^{m}, m)$ ì´ë‹¤. ì  $A$ ì™€ ì  $B$ ëŠ” ì› ìœ„ì˜ ì ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì´ $\sqrt{8}$ ì¸ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ì´ ì›ì ê³¼ ì¼ì¹˜í•˜ë¯€ë¡œ ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $2\sqrt{6}$ ì´ë‹¤.

$$ \begin{array}{l} \begin{cases} m^{2} + a^{2m} = 8 & \cdots ã‰  \\ \sqrt{2(a^{m} - m)^{2}} = 2\sqrt{6} & \cdots ã‰¡ \end{cases} \end{array} $$

ã‰¡ì—ì„œ $a^{m} - m = \pm 2\sqrt{3}$ ì´ë‹¤.
$a^{m} - m > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a^{m} - m = 2\sqrt{3} \cdots ã‰¢$

ã‰ ì— ã‰¢ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$ \begin{array}{l} a^{2m} + (a^{m} - 2\sqrt{3})^{2} = 8 \\ a^{2m} - 2\sqrt{3}a^{m} + 2 = 0 \\ \therefore a^{m} = 1 + \sqrt{3} \quad (a^{m} > 1) \end{array} $$

ì  $A$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $1 + \sqrt{3} = p + \sqrt{q}$ ì´ë‹¤.
$\therefore p = 1, q = 3$
ë”°ë¼ì„œ $p + q = 4$