## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $(2n, 0)$ì—ì„œ ì› $(x+1)^{2}+y^{2}=1$ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ì„ $l$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ì„
$a_{n}=($ì ‘ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì˜ ì œê³±$)$ì´ë¼ í•˜ì. $\sum_{k=1}^{40} a_{k}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{6}{41}$   â‘¡ $\frac{7}{41}$   â‘¢ $\frac{8}{41}$   â‘£ $\frac{9}{41}$   â‘¤ $\frac{10}{41}$

## í’€ì´
ì  $(2n, 0)$ì—ì„œ ì›ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ë¥¼ $m$ì´ë¼ í•˜ë©´
$y=m(x-2n)$
$mx-y-2mn=0$
ì´ ì§ì„ ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $(-1, 0)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ì— ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ
$\frac{|-m-2mn|}{\sqrt{m^{2}+1}}=1$
$m^{2}(2n+1)^{2}=m^{2}+1$
$m^{2}(4n^{2}+4n+1)=m^{2}+1$
$4n(n+1)m^{2}=1$
$m^{2}=\frac{1}{4n(n+1)}$
$a_{n}=($ì ‘ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì˜ ì œê³±$)$ì´ë¯€ë¡œ
$a_{n}=\frac{1}{4n(n+1)}$
$\therefore \sum_{k=1}^{40} a_{k} = \sum_{k=1}^{40} \frac{1}{4k(k+1)}$
$= \frac{1}{4} \sum_{k=1}^{40} \frac{1}{(k+1)-k} \left( \frac{1}{k}-\frac{1}{k+1} \right)$
$= \frac{1}{4} \sum_{k=1}^{40} \left( \frac{1}{k}-\frac{1}{k+1} \right)$
$= \frac{1}{4} \left\{ \left( \frac{1}{1}-\frac{1}{2} \right) + \left( \frac{1}{2}-\frac{1}{3} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{40}-\frac{1}{41} \right) \right\}$
$= \frac{1}{4} \left( 1-\frac{1}{41} \right)$
$= \frac{10}{41}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ì  $A_{n}$ì„ $(2n, 0)$, ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C(-1, 0)$ì´ë¼ í•˜ì.
ì  $A_{n}$ì—ì„œ ì›ì— ê·¸ì€ ë‘ ê°œì˜ ì ‘ì„  $l_{1}$, $l_{2}$ì˜ ì ‘ì ì„ ê°ê° $T_{1}$, $T_{2}$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $CA_{n}T_{1}$ì€
$\overline{A_{n}C}=2n+1$, $\overline{CT_{1}}=1$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•˜ì—¬
$\overline{T_{1}A_{n}}=\sqrt{(2n+1)^{2}-1}=\sqrt{4n(n+1)}$
$\angle CA_{n}T_{1}=\theta$ë¼ í•˜ë©´ ì ‘ì„  $l_{1}$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\tan(180^{\circ} - \theta)=-\tan \theta$
$\angle CA_{n}T_{1}=\angle CA_{n}T_{2}$ì´ë¯€ë¡œ ì ‘ì„  $l_{2}$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\tan(180^{\circ} + \theta)=\tan \theta$
$a_{n}=\tan^{2} \theta = \left( \frac{\overline{CT_{1}}}{\overline{T_{1}A_{n}}} \right)^{2}$
$= \frac{1}{4n(n+1)}$