## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì—ì„œ êµ¬ $x^{2}+y^{2}+z^{2}=4$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ë‘ ì  $P$, $Q$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $P$, $Q$ì—ì„œ í‰ë©´ $y=4$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $P_{1}$, $Q_{1}$ì´ë¼ í•˜ê³ , í‰ë©´ $y+\sqrt{3} z+8=0$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $P_{2}$, $Q_{2}$ë¼ í•˜ì. $2|\vec{PQ}|^{2}-|\vec{P_{1} Q_{1}}|^{2}-|\vec{P_{2} Q_{2}}|^{2}$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] 
$24$

ë‘ í‰ë©´ $y=4$ ì™€ $y+\sqrt{3} z+8=0$ ì˜ ë²•ì„ ë²¡í„°ë¥¼ ê°ê° $\vec{h_{1}}, \vec{h_{2}}$ ë¼ í•˜ë©´ ë‘ í‰ë©´ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸° $\gamma$ ëŠ”
$$ \cos \gamma = \frac{|\vec{h_{1}} \cdot \vec{h_{2}}|}{|\vec{h_{1}}||\vec{h_{2}}|} = \frac{1}{2} $$
ì—ì„œ $\gamma = \frac{\pi}{3}$
ë”°ë¼ì„œ ë²¡í„° $\vec{PQ}$ ì™€ ë²¡í„° $\vec{P_{1} Q_{1}}$ ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\alpha$, ë²¡í„° $\vec{PQ}$ ì™€ ë²¡í„° $\vec{P_{2} Q_{2}}$ ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\beta$ ë¼ í•˜ë©´ $\alpha+\beta = \frac{\pi}{3}$ ë˜ëŠ” $\alpha+\beta = \frac{2 \pi}{3}$ ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} 2|\vec{PQ}|^{2}-|\vec{P_{1} Q_{1}}|^{2}-|\vec{P_{2} Q_{2}}|^{2} \\ = (|\vec{PQ}|^{2}-|\vec{P_{1} Q_{1}}|^{2}) + (|\vec{PQ}|^{2}-|\vec{P_{2} Q_{2}}|^{2}) \\ = |\vec{PQ}|^{2} (\sin^{2} \alpha + \sin^{2} \beta) \\ = |\vec{PQ}|^{2} \{ 1 - \frac{1}{2} (\cos 2 \alpha + \cos 2 \beta) \} \end{array} $$
ì£¼ì–´ì§„ ì‹ì€ $|\vec{PQ}|$ ì˜ ê°’ì´ ìµœëŒ€ì´ê³  $\cos 2 \alpha + \cos 2 \beta$ ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$\alpha+\beta = \frac{\pi}{3}$ ì¸ ê²½ìš°ì—
$$ \begin{array}{l} \cos 2 \alpha + \cos 2 \beta \\ = \cos 2 \alpha + \cos (\frac{2 \pi}{3} - 2 \alpha) \\ = \frac{1}{2} \cos 2 \alpha + \frac{\sqrt{3}}{2} \sin 2 \alpha \\ = \sin (2 \alpha + \frac{\pi}{6}) \end{array} $$
ì´ë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ ì‹ì€ $|\vec{PQ}|=4$ ì´ê³  $\cos 2 \alpha + \cos 2 \beta = -1$ ì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ $24$ ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$\alpha+\beta = \frac{2 \pi}{3}$ ì¸ ê²½ìš°ë„ ë§ˆì°¬ê°€ì§€ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ìµœëŒ“ê°’ì€ $24$ ì´ë‹¤.