## 문제
두 함수 $f(x) = |x|$, $g(x) = \begin{cases} 2x+1 & (x \ge 0) \\ -x-1 & (x < 0) \end{cases}$ 에 대하여 $x=0$에서 미분가능한 함수만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?

## 보기
ㄱ. $xf(x)$
ㄴ. $f(x)g(x)$
ㄷ. $|f(x)-g(x)|$

① $ㄱ$  ② $ㄴ$  ③ $ㄱ, ㄴ$  ④ $ㄴ, ㄷ$  ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③ 

ㄱ. $xf(x) = \begin{cases} x^{2} & (x \ge 0) \\ -x^{2} & (x < 0) \end{cases}$ 이므로 $xf(x)=h_{1}(x)$ 라 하면 

$\lim_{x \to +0} \frac{h_{1}(x)-h_{1}(0)}{x-0} = \lim_{x \to +0} \frac{x^{2}}{x} = 0$ 

$\lim_{x \to -0} \frac{h_{1}(x)-h_{1}(0)}{x-0} = \lim_{x \to -0} \frac{-x^{2}}{x} = 0$ 

$\therefore h_{1}'(0)=0$ 

$xf(x)$ 는 $x=0$ 에서 미분가능하다.

ㄴ. $f(x)g(x) = \begin{cases} 2x^{2} + x & (x \ge 0) \\ x^{2} + x & (x < 0) \end{cases}$ 이므로 $f(x)g(x)=h_{2}(x)$ 라 하면 

$\lim_{x \to +0} \frac{h_{2}(x)-h_{2}(0)}{x-0} = \lim_{x \to +0} \frac{2x^{2} + x}{x} = 1$ 

$\lim_{x \to -0} \frac{h_{2}(x)-h_{2}(0)}{x-0} = \lim_{x \to -0} \frac{x^{2} + x}{x} = 1$ 

$\therefore h_{2}'(0)=1$ 

즉, 함수 $f(x)g(x)$ 는 $x=0$ 에서 미분가능하다. 

ㄷ. $f(x)-g(x)= \begin{cases} -x-1 & (x \ge 0) \\ 1 & (x < 0) \end{cases}$ 이고 $x \ge 0$ 에서 $-x-1 < 0$ 이므로 

$|f(x)-g(x)|= \begin{cases} x+1 & (x \ge 0) \\ 1 & (x < 0) \end{cases}$ 

$|f(x)-g(x)|=h_{3}(x)$ 라 하면 

$\lim_{x \to +0} \frac{h_{3}(x)-h_{3}(0)}{x-0} = \lim_{x \to +0} \frac{(x+1)-1}{x} = 1$ 

$\lim_{x \to -0} \frac{h_{3}(x)-h_{3}(0)}{x-0} = \lim_{x \to -0} \frac{1-1}{x} = 0$ 

$|f(x)-g(x)|$ 는 $x=0$ 에서 미분가능하지 않다. 

따라서 $x=0$ 에서 미분가능한 함수는 $ㄱ, ㄴ$이다.