## 문제
그림과 같이 $4$개의 원기둥 모양의 물통 $A$, $B$, $C$, $D$는 밑면의 반지름의 길이가 이 순서대로 등차수열을 이루고, 높이는 모두 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

각각의 물통에 매분 $\pi$ $L$의 물을 넣어 가득 채울 때, 다음이 성립한다.

(가) 물통 $B$를 채우는 데 걸리는 시간은 물통 $A$를 채우는 데 걸리는 시간보다 $8$분 이 더 걸린다.
(나) 물통 $C$를 채우는 데 걸리는 시간은 물통 $B$를 채우는 데 걸리는 시간보다 $16$분 이 더 걸린다.

물통 $D$를 채우는 데 걸리는 시간은? (단, 물통의 두께는 고려하지 않는다.)

## 보기
① $57$분   ② $55$분   ③ $53$분   ④ $51$분   ⑤ $49$분

## 풀이
[정답] ⑤

물통 $A$, $B$, $C$, $D$의 반지름의 길이는 이 순서대로 등차수열을 이루므로 $a$, $a+d$, $a+2d$, $a+3d$ (단, $a$, $d$는 양의 실수)라 하고, 물통의 높이를 $h$라 하자.
물통 $A$, $B$, $C$, $D$의 부피는 각각 $a^{2} h \pi$, $(a+d)^{2} h \pi$, $(a+2 d)^{2} h \pi$, $(a+3 d)^{2} h \pi$이고, 물통에 매분 $\pi$ $L$의 물을 넣어 물통 $A$, $B$, $C$, $D$를 채우는 데 걸리는 시간은 각각

$\frac{a^{2} h \pi}{\pi} = a^{2} h$
$\frac{(a+d)^{2} h \pi}{\pi} = (a+d)^{2} h$
$\frac{(a+2 d)^{2} h \pi}{\pi} = (a+2 d)^{2} h$
$\frac{(a+3 d)^{2} h \pi}{\pi} = (a+3 d)^{2} h$

이다. 조건 (가), (나)에 의해
$(a+d)^{2} h = a^{2} h + 8$
$(a+2 d)^{2} h = (a+d)^{2} h + 16$

두 식을 연립하면 $adh = 2$, $d^{2} h = 4$이다.
$a$와 $d$는 모두 양수이므로 $d = 2a$, $h = \frac{1}{a^{2}}$
따라서 물통 $D$를 채우는 데 걸리는 시간은
$(a+3 d)^{2} h = (7a)^{2} \cdot \frac{1}{a^{2}} = 49$ (분)

[다른 풀이]
물통 $A$를 채우는 데 걸리는 시간을 $t$ (분)이라 놓자.
물통의 높이와 물통에 들어가는 물의 양이 일정하므로 물통의 부피의 비는 밑면의 넓이의 비와 같고 물통을 채우는 데 걸리는 시간의 비와 같다.
따라서

$\frac{(a+d)^{2}}{a^{2}} = \frac{t+8}{t} \cdots$ ㉠
$\frac{(a+2 d)^{2}}{(a+d)^{2}} = \frac{t+24}{t+8} \cdots$ ㉡

㉠, ㉡을 변끼리 곱하면
$\frac{(a+2 d)^{2}}{a^{2}} = \frac{t+24}{t} \cdots$ ㉢

㉠, ㉢에서
$3 \times \frac{(a+d)^{2}}{a^{2}} - \frac{(a+2 d)^{2}}{a^{2}} = \frac{3(t+8)}{t} - \frac{t+24}{t}$
$\frac{2 a^{2} + 2 a d - d^{2}}{a^{2}} = 2$
$2 a^{2} + 2 a d - d^{2} = 2 a^{2}$
$d(2 a - d) = 0$

$d \neq 0$이므로 $d = 2 a$
㉠에 대입하면 $\frac{9 a^{2}}{a^{2}} = \frac{t+8}{t}$
$9 = \frac{t+8}{t}$
$\therefore t = 1$

물통 $D$를 채우는 데 걸리는 시간을 $t_{D}$라 하면
$\frac{t_{D}}{t} = \frac{(a+3 d)^{2}}{a^{2}} = 49$