## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$가 $A^{2} = A - E$, $(AB)^{2} = E$를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

---
**<보 기>**
ㄱ. $A$와 $B$는 모두 역행렬을 가진다.
ㄴ. $BAB = -A^{2}$
ㄷ. $B^{2}AB^{2} = A^{2} + B^{2}$
---

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ⑤

ㄱ. (참) 
$A^{2} = A - E$ 에서 
$A - A^{2} = E$, 
$A(E - A) = E$ 
$\therefore A^{-1} = E - A$ $\cdots$ ㉠ 

$(AB)^{2} = E$ 에서 
$(AB)^{-1} = AB$ 
$B^{-1} A^{-1} = AB$ $\cdots$ ㉡ 
$\therefore B^{-1} = ABA$
따라서 $A$와 $B$ 모두 역행렬이 존재한다.

ㄴ. (참) 
$(AB)^{2} = E$ 에서 
$A^{-1} (ABAB) = A^{-1}$ 
$BAB = E - A$ (∵ ㉠) 
$= -A^{2}$ (∵ $A^{2} - A + E = 0 \implies E - A = -A^{2}$)

ㄷ. (참) 
$B^{2} A B^{2} = BB(AB)B$ 
$= BB(B^{-1} A^{-1}) B$ (∵ ㉡) 
$= B A^{-1} B$ 

한편, $A^{2} + B^{2} = -BAB + B^{2}$ (∵ ㄴ) 
$= -B(A - E) B$ 
$= B(E - A) B$
$= B A^{-1} B$ (∵ ㉠) 

$\therefore B^{2} A B^{2} = A^{2} + B^{2}$