## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $g(x)=|x-1|$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ë°©ì •ì‹ 
$$\frac{ \{ f(x)-\sqrt{g(x)} \} \{ f(x)+g(x) \} }{ f(x)-g(x) } = 0$$
ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”? (ë‹¨, $f(-1)=f(1)=0$, $f(0)=1$)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡ 

$$\{ f(x)-\sqrt{g(x)} \} \{ f(x)+g(x) \} = 0$$ 
$f(x) \neq g(x)$ ì´ë¯€ë¡œ 

i) $f(x)=-g(x)$ ì¸ ê²½ìš° 
$x=\alpha$ ($x=1$ ì€ ë¬´ì—°ê·¼ì´ë¯€ë¡œ ì œì™¸) 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ii) $f(x)=\sqrt{g(x)}$ ì¸ ê²½ìš° 
$x=\beta$ ($x=0, x=1$ ì€ ë¬´ì—°ê·¼ì´ë¯€ë¡œ ì œì™¸) 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

i), ii)ì— ì˜í•˜ì—¬ ì‹¤ê·¼ì€ $x=\alpha$ ë˜ëŠ” $x=\beta$
ë”°ë¼ì„œ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)