## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 1 & 2 \\ 3 & 0 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 2 & -1 \end{array} \right)$에 대하여 행렬 $(A-B)^{2}$의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $2$   ② $4$   ③ $6$   ④ $8$   ⑤ $10$

## 풀이
두 행렬 $A$, $B$에 대하여 행렬 $A-B$를 구하면 다음과 같다.
$$ A-B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 2 \\ 3 & 0 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 2 & -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$

이때, $(A-B)^{2}$을 계산하면 다음과 같다.
$$ (A-B)^{2} = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 2 & 2 \\ 2 & 2 \end{array} \right) $$

따라서 구하는 모든 성분의 합은 $2+2+2+2=8$이다.

[정답] ④