## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 은 $a_{1}=2$ 이고, 
$n^{2} a_{n+1} = (n^{2}-1) a_{n} + n(n+1) 2^{n}$ ($n \geq 1$)
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정이다.

주어진 식에 의하여 
$a_{n+1} = \frac{(n+1)(n-1)}{n^{2}} a_{n} + \frac{n+1}{n} 2^{n}$
이다. $b_{n} = \frac{n-1}{n} a_{n}$ 이라 하면 
$b_{n+1} = b_{n} + (가)$ ($n \geq 1$)
이고, $b_{1} = 0$ 이므로 
$b_{n} = (나)$ ($n \geq 1$)
이다. 그러므로 
$$ a_{n} = \left\{ \begin{array}{ll} 2 & (n=1) \\ \frac{n}{n-1} \times ((나)) & (n \geq 2) \end{array} \right. $$
이다. 위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(5)+g(10)$ 의 값은?

## 보기
① $1014$   ② $1024$   ③ $1034$   ④ $1044$   ⑤ $1054$

## 풀이
$b_{n} = \frac{n-1}{n} a_{n}$ 이므로 $b_{n+1} = \frac{n}{n+1} a_{n+1}$
따라서, $a_{n+1} = \frac{(n+1)(n-1)}{n^{2}} a_{n} + \frac{n+1}{n} 2^{n}$ 에서 양변에 $\frac{n}{n+1}$ 을 곱하면
$\frac{n}{n+1} a_{n+1} = \frac{n-1}{n} a_{n} + 2^{n}$
이므로 $b_{n+1} = b_{n} + 2^{n}$ 이다.
그러므로 $(가)$ 에 알맞은 식 $f(n) = 2^{n}$ 이다.

이때, $b_{n+1} - b_{n} = 2^{n}$ 이므로 $n \geq 2$ 일 때,
$b_{n} = b_{1} + \sum_{k=1}^{n-1} 2^{k}$
$b_{n} = 0 + \frac{2(2^{n-1}-1)}{2-1} = 2^{n}-2$ $\cdots$ ㉠
㉠에 $n=1$ 을 대입하면 $b_{1} = 2^{1}-2 = 0$ 이 되어 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $b_{n} = 2^{n}-2$ 이다.
그러므로 $(나)$ 에 알맞은 식 $g(n) = 2^{n}-2$ 이다.

$$ a_{n} = \left\{ \begin{array}{ll} 2 & (n=1) \\ \frac{n}{n-1} \times (2^{n}-2) & (n \geq 2) \end{array} \right. $$
$f(n) = 2^{n}$, $g(n) = 2^{n}-2$ 이므로
$f(5) + g(10) = 2^{5} + (2^{10}-2)$
$= 32 + (1024-2)$
$= 32 + 1022 = 1054$

정답은 ⑤ 이다.