## ë¬¸ì œ

ìˆ˜ì—´ $\{ a_{n} \}$ ì€ $a_{1}=1$ ì´ê³ 
$$a_{n+1}=\frac{n a_{n}+6}{n+2} \quad (n \geq 1)$$
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ë‹¤ìŒì€ ì¼ë°˜í•­ $a_{n}$ ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

ì£¼ì–´ì§„ ì‹ì— ì˜í•˜ì—¬
$$(n+2) a_{n+1}=n a_{n}+6$$
$b_{n}=n(n+1) a_{n}$ ì´ë¼ í•˜ë©´
$$b_{n+1}=b_{n} + (ê°€)$$
$b_{1}=2$ ì´ë¯€ë¡œ
$$b_{n} = (ë‚˜) \quad (n \geq 1)$$
$a_{n} = \frac{(ë‚˜)}{n(n+1)}$ ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ë“¤ì–´ê°ˆ ì‹ì„ ê°ê° $f(n)$, $g(n)$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $f(4)+g(10)$ ì˜ ê°’ì€?

ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=\frac{2 n}{x}$ ê³¼ ì§ì„  $y=-\frac{x}{n}+3$ ì˜ ë‘ êµì ì„ $A_{n}$, $B_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, ë‹¤ìŒ ë¬¼ìŒì— ë‹µí•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $356$   â‘¡ $357$   â‘¢ $358$   â‘£ $359$   â‘¤ $360$

## í’€ì´

$a_{n+1}=\frac{n a_{n}+6}{n+2}$ ì˜ ì–‘ë³€ì— $(n+2)$ ë¥¼ ê³±í•˜ë©´
$$(n+2) a_{n+1}=n a_{n}+6$$
ì´ë‹¤. ë‹¤ì‹œ ì–‘ë³€ì— $(n+1)$ ì„ ê³±í•˜ë©´
$$(n+1)(n+2) a_{n+1}=n(n+1) a_{n}+6(n+1)$$
ì´ë‹¤. $b_{n}=n(n+1) a_{n}$ ì´ë¼ í•˜ë©´
$$b_{n+1}=b_{n}+6(n+1)$$
ì´ë‹¤. $b_{1}=2$ ì´ê³  $b_{n+1}-b_{n}=6(n+1)$ ì´ë¯€ë¡œ $b_{n}$ ì€
$$b_{n}=b_{1}+\sum_{k=1}^{n-1} 6(k+1)$$
$$=2+6 \left\{ \frac{n(n-1)}{2}+(n-1) \right\}$$
$$=3 n^{2}+3 n-4 \quad (n \geq 1)$$
ì´ë‹¤. $n(n+1) a_{n}=3 n^{2}+3 n-4$ ì´ë¯€ë¡œ
$$a_{n}=\frac{3 n^{2}+3 n-4}{n(n+1)} \quad (n \geq 1)$$
$f(n)=6(n+1)$, $g(n)=3 n^{2}+3 n-4$ ì´ë¯€ë¡œ
$$f(4)+g(10)=30+326=356$$