## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{|x|^n + 2|x| + 1}{|x|^n + 1}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $f\left(\frac{1}{2}\right) = 2$
ã„´. $\lim_{x \to 1^-} f(x) = 3$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $(x^2 - 1)f(x)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$  â‘¡ $ã„´$  â‘¢ $ã„±, ã„´$  â‘£ $ã„´, ã„·$  â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{|x|^n + 2|x| + 1}{|x|^n + 1}$ ì—ì„œ $x$ì˜ ë²”ìœ„ì— ë”°ë¥¸ í•¨ìˆ˜ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{l|l}
\text{ë²”ìœ„} & f(x) \\ \hline
â…°) |x| < 1 & f(x) = \frac{0 + 2|x| + 1}{0 + 1} = 2|x| + 1 \\
â…±) |x| = 1 & f(x) = \frac{1 + 2(1) + 1}{1 + 1} = 2 \\
â…²) |x| > 1 & f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{1 + \frac{2|x|}{|x|^n} + \frac{1}{|x|^n}}{1 + \frac{1}{|x|^n}} = 1
\end{array}
$$

ã„±. $f\left(\frac{1}{2}\right) = 2 \left| \frac{1}{2} \right| + 1 = 2$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{x \to 1^-} f(x) = \lim_{x \to 1^-} (2|x| + 1) = 2(1) + 1 = 3$ (ì°¸)

ã„·. $g(x) = (x^2 - 1)f(x)$ ë¼ í•˜ë©´, í•¨ìˆ˜ $y = x^2 - 1$ ì€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ëŠ” $x \neq 1$, $x \neq -1$ ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ $x = 1$, $x = -1$ ì—ì„œì˜ ì—°ì†ì„±ë§Œ ì¡°ì‚¬í•˜ë©´ ëœë‹¤.

â…°) $x = 1$ ì¼ ë•Œ, $g(1) = (1^2 - 1)f(1) = 0 \times 2 = 0$
$\lim_{x \to 1^+} g(x) = \lim_{x \to 1^+} (x^2 - 1) \times 1 = 0$
$\lim_{x \to 1^-} g(x) = \lim_{x \to 1^-} (x^2 - 1)(2|x| + 1) = 0 \times 3 = 0$
ì´ë¯€ë¡œ $g(x)$ ëŠ” $x = 1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

â…±) $x = -1$ ì¼ ë•Œ, $g(-1) = ((-1)^2 - 1)f(-1) = 0 \times 2 = 0$
$\lim_{x \to -1^+} g(x) = \lim_{x \to -1^+} (x^2 - 1)(2|x| + 1) = 0 \times 3 = 0$
$\lim_{x \to -1^-} g(x) = \lim_{x \to -1^-} (x^2 - 1) \times 1 = 0$
ì´ë¯€ë¡œ $g(x)$ ëŠ” $x = -1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤