## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $x^{2}+(y-1)^{2}=1$ ($y \geq 1$)ê³¼ ë‘ ì§ì„  $x=-1$, $x=1$ ë° $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì„ $x$ì¶•ì˜ ë‘˜ë ˆë¡œ íšŒì „ì‹œì¼œ ìƒê¸°ëŠ” íšŒì „ì²´ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2} \pi^{2}+\frac{5}{3} \pi$   â‘¡ $\frac{1}{2} \pi^{2}+\frac{10}{3} \pi$   â‘¢ $\pi^{2}+\frac{5}{3} \pi$   â‘£ $\pi^{2}+\frac{10}{3} \pi$   â‘¤ $2 \pi^{2}+\frac{5}{3} \pi$

## í’€ì´
$x^{2}+(y-1)^{2}=1$ì—ì„œ $y \geq 1$ì´ë¯€ë¡œ
$$ y = 1 + \sqrt{1-x^{2}} $$
ì´ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” íšŒì „ì²´ì˜ ë¶€í”¼ $V$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} V = \pi \int_{-1}^{1} y^{2} dx \\ V = \pi \int_{-1}^{1} (1+\sqrt{1-x^{2}})^{2} dx \\ V = \pi \int_{-1}^{1} (1 + 2\sqrt{1-x^{2}} + 1 - x^{2}) dx \\ V = \pi \int_{-1}^{1} (2-x^{2}+2\sqrt{1-x^{2}}) dx \\ V = \pi \int_{-1}^{1} (2-x^{2}) dx + 2\pi \int_{-1}^{1} \sqrt{1-x^{2}} dx \\ V = 2\pi \left[ 2x - \frac{x^{3}}{3} \right]_{0}^{1} + 2\pi \cdot \frac{\pi}{2} \\ V = 2\pi \left( 2 - \frac{1}{3} \right) + \pi^{2} \\ V = \pi^{2} + \frac{10}{3} \pi \end{array} $$
($\int_{-1}^{1} \sqrt{1-x^{2}} dx$ëŠ” ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ë°˜ì›ì˜ ë„“ì´ $\frac{\pi}{2}$ì™€ ê°™ë‹¤.)

ì •ë‹µ: â‘£