## 문제
두 함수 $f(x)=e^{x} (x^{2}+a x+b )$, $g(x)=e^{-x} (x^{2}+a x+b )$ 는 각각 $x=-3$, $x=2$ 에서 극댓값을 갖는다. 두 함수 $f(x)$, $g(x)$ 의 극솟값을 각각 $m_{1}$, $m_{2}$ 라 할 때, $m_{1}+m_{2}$ 의 값은? (단, $a$, $b$ 는 상수이다.)

## 보기
① $-2 e$   ② $-e-1$   ③ $0$   ④ $e-1$   ⑤ $2 e$

## 풀이
$f'(x)=e^{x} (x^{2}+a x+b )+e^{x}(2 x+a) = e^{x} \{ x^{2}+(a+2) x+a+b \}$
$g'(x)=-e^{-x} (x^{2}+a x+b )+e^{-x}(2 x+a) = -e^{-x} \{ x^{2}+(a-2) x-a+b \}$

미분가능한 함수 $f(x)$ 와 $g(x)$ 가 각각 $x=-3$, $x=2$ 에서 극값을 가지므로 $f'(-3)=0$, $g'(2)=0$ 이다.

$f'(-3)=e^{-3} \{ 9-3(a+2)+a+b \} = 0$
$\therefore 2 a-b=3$ $\dots$ ㉠

$g'(2)=-e^{-2} \{ 4+2(a-2)-a+b \} = 0$
$\therefore a+b=0$ $\dots$ ㉡

㉠, ㉡에서 $a=1$, $b=-1$

$f'(x)=e^{x} (x^{2}+3 x )=e^{x} \cdot x(x+3)$
이므로 $f(x)$ 는 $x=0$ 에서 극솟값을 갖는다.
$\therefore m_{1}=f(0)=e^{0} \cdot(0+0-1)=-1$

$g'(x)=-e^{-x} (x^{2}-x-2 )=-e^{-x}(x-2)(x+1)$
이므로 $g(x)$ 는 $x=-1$ 에서 극솟값을 갖는다.
$\therefore m_{2}=g(-1)=e^{1}(1-1-1)=-e$

$\therefore m_{1}+m_{2}=-e-1$

정답: ②