## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 가 $A^{2}-A=O$, $A-B=E$ 를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $O$ 는 영행렬이고, $E$ 는 단위행렬이다.)

## 보기
ㄱ. $AB=O$
ㄴ. $A \neq E$ 이면 $A$ 의 역행렬은 존재하지 않는다.
ㄷ. $A+B$ 의 역행렬이 존재한다.

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ⑤

ㄱ. $A^{2}-A=O$ 에서
$A(A-E)=O \cdots$ ㉠
$A-B=E$ 에서
$A-E=B \cdots$ ㉡
㉠, ㉡ 에 의해 $AB=O$ (참)

ㄴ. $A$ 의 역행렬이 존재한다고 가정하면
$A^{2}-A=O$ 에서
$A^{-1} (A^{2}-A )=A-E=O$ 이다.
즉, $A=E$ 가 되어 $A \neq E$ 라는 조건에 모순된다.
따라서 $A$ 의 역행렬은 존재하지 않는다. (참)

ㄷ. $A-B=E$ 에서 $A=B+E$ 이므로
$AB=B^{2}+B$, $BA=B^{2}+B$ 이다.
따라서 $AB=BA=O$ ($\because$ ㄱ)
$(A+B)^{2} = A^{2}+2AB+B^{2}$ 이고
$(A-B)^{2} = A^{2}-2AB+B^{2}$ 이므로
$AB=BA=O$ 일 때 $(A+B)^{2}=(A-B)^{2}$ 가 성립한다.
$\therefore (A+B)^{2}=(A-B)^{2}=E^{2}=E$
$\therefore (A+B)^{-1}=A+B$ (참)
따라서 ㄱ, ㄴ, ㄷ 모두 옳다.

[다른 풀이]
ㄷ. $A-B=E$ 에서 $A+B=2A-E$
$A^{2}-A=O$ 에서
$A^{2}-A+\frac{1}{4} E=\frac{1}{4} E$
$(A-\frac{1}{2} E )^{2}=\frac{1}{4} E$
양변에 $4$ 를 곱하면
$(2A-E)^{2}=E$
$\therefore (2A-E)^{-1}=2A-E$
따라서 $A+B$ 의 역행렬이 존재한다. (참)