## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $y=1$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì—ì„œ ì› $x^2+y^2=1$ ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$ ë¼ í•˜ê³ , $\angle AOP = \theta$ ë¼ í•˜ì. $\overline{OA} = \frac{5}{4}$ ì¼ ë•Œ, $\tan 3\theta$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{4}$ ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $4$   â‘¡ $\frac{9}{2}$   â‘¢ $5$   â‘£ $\frac{11}{2}$   â‘¤ $6$

## í’€ì´
ì  $P$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $( a , 1 )$ ì´ë¼ í•˜ì. 

$\overline{OA} = \frac{5}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ $A \left( \frac{5}{4} , 0 \right)$ ì´ë‹¤.
ì› $x^2 + y^2 = 1$ ì— ì ‘í•˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $m$ ì¸ ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y = mx - \sqrt{m^2 + 1}$ ($\because 0 < \theta < \frac{\pi}{4}$) $\cdots$ ã‰  

ì  $A$ ê°€ ã‰  ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$0 = \frac{5}{4}m - \sqrt{m^2 + 1}$ 
$\frac{25}{16}m^2 = m^2 + 1$ 
$\frac{9}{16}m^2 = 1$ 
$\therefore m = \frac{4}{3}$ ($\because m > 0$) 
$\therefore y = \frac{4}{3}x - \frac{5}{3}$ 

ì  $P$ ê°€ ì§ì„  $y = \frac{4}{3}x - \frac{5}{3}$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$1 = \frac{4}{3}a - \frac{5}{3}$ 
$\frac{4}{3}a = \frac{8}{3}$ 
$\therefore a = 2$ 

ì´ë•Œ, $\tan \theta = \frac{1}{a} = \frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\tan 2\theta = \frac{\frac{1}{2} + \frac{1}{2}}{1 - \frac{1}{4}} = \frac{4}{3}$ 
$\therefore \tan 3\theta = \frac{\frac{1}{2} + \frac{4}{3}}{1 - \frac{1}{2} \cdot \frac{4}{3}} = \frac{11}{2}$

ì •ë‹µ: â‘£