## 문제
이차정사각행렬 $A$ 가 등식 $A^{2}-3 A+2 E=O$ 를 만족시킨다. 다음은 $n$ 이 $2$ 이상의 자연수일 때, 행렬 $A^{n}$ 을 구하는 과정이다. (단, $E$ 는 단위행렬이고, $O$ 는 영행렬이다.)

---
$A^{2}-3 A+2 E=O$ 에서 
$A^{2}-A=2(A-E)$ 
$A^{3}-A^{2}=A (A^{2}-A )=2 A(A-E)=2 (A^{2}-A )=4(A-E)$ 
$A^{4}-A^{3}=A (A^{3}-A^{2} )=4 A(A-E)=4 (A^{2}-A )=8(A-E)$ 
$\vdots$ 
$A^{n}-A^{n-1}= (가) (A-E)$ 

위 등식들을 변끼리 더하면 
$A^{n}-A= (나) (A-E)$ 
$\therefore A^{n}= (나) (A-E)+A$
---

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$ 이라 할 때, $f(9)+g(9)$ 의 값은?

## 보기
① $754$   ② $758$   ③ $762$   ④ $766$   ⑤ $770$

## 풀이
$A^{2}-3 A+2 E=O$ 에서 
$A^{2}-A=2(A-E)$ 
$A^{3}-A^{2}=A (A^{2}-A )=2 A(A-E)=2 (A^{2}-A )=4(A-E)=2^{2}(A-E)$ 
$A^{4}-A^{3}=A (A^{3}-A^{2} )=4 A(A-E)=4 (A^{2}-A )=8(A-E)=2^{3}(A-E)$ 
$\vdots$ 
$A^{n}-A^{n-1}=2^{n-1}(A-E)$ 

위 등식들을 변끼리 더하면 좌변은 
$(A^{2}-A )+ (A^{3}-A^{2} )+ (A^{4}-A^{3} )+ \cdots+ (A^{n}-A^{n-1} ) = A^{n}-A$ 
이고, 우변은 
$(2+2^{2}+2^{3}+ \cdots+2^{n-1} )(A-E) = \frac{2 (2^{n-1}-1 )}{2-1}(A-E) = (2^{n}-2 )(A-E)$ 
이다. 그러므로 
$A^{n}-A= (2^{n}-2 )(A-E)$ 
$\therefore A^{n}= (2^{n}-2 )(A-E)+A$ 

따라서 $f(n)=2^{n-1}$ 이고 $g(n)=2^{n}-2$ 이다.
$\therefore f(9)+g(9)=2^{8}+2^{9}-2 = 256 + 512 - 2 = 766$

정답: ④