## ë¬¸ì œ
í•œ ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6 \sqrt{6}$ ì¸ ì •ì‚¬ë©´ì²´ $A B C D$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë“±ì‹ 
$$\vec{P B} + \vec{P C} + \vec{P D} = 2 \vec{P A}$$
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì  $P$ ê°€ ìˆë‹¤. ì‚¼ê°í˜• $B C D$ ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ì„ $G$ ë¼ í•  ë•Œ, ì„ ë¶„ $P G$ ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$$\vec{P B} + \vec{P C} + \vec{P D} = 2 \vec{P A}$$ 
$$3 \cdot \frac{\vec{P B} + \vec{P C} + \vec{P D}}{3} = 2 \vec{P A}$$ 
$$3 \vec{P G} = 2 \vec{P A}$$ 
$$\therefore \vec{P G} = \frac{2}{3} \vec{P A}$$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$$A G = \sqrt{(6 \sqrt{6})^{2} - (6 \sqrt{2})^{2}} = 12$$ 
$$\therefore P G = 2 \times A G = 24$$

ì •ë‹µ: $24$