## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right)$에 대하여 행렬 $AB - A$의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $3$   ② $4$   ③ $5$   ④ $6$   ⑤ $7$

## 풀이
[정답] ④

$AB - A$를 계산하면 다음과 같다.
$$ AB - A $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 4 & 4 \\ 2 & 2 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $AB - A$의 모든 성분의 합은 $6$이다.

[다른 풀이]
행렬에 대한 분배법칙을 이용하여 계산하면 다음과 같다.
$$ AB - A $$
$$ = A(B - E) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) \left\{ \left( \begin{array}{cc} 1 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) \right\} $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 3 & 1 \\ 1 & 1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} 0 & 1 \\ 1 & 0 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 1 & 1 \end{array} \right) $$
따라서 행렬 $AB - A$의 모든 성분의 합은 $6$이다.