## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $y = \frac{2}{x-1} + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ í•œ ì  $P$ì—ì„œ ì´ í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ë‘ ì ê·¼ì„ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $Q$, $R$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì ê·¼ì„ ì˜ êµì ì„ $S$ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $PRSQ$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€? (ë‹¨, ì  $P$ëŠ” ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $2\sqrt{2}$   â‘¡ $4$   â‘¢ $4\sqrt{2}$   â‘£ $8$   â‘¤ $8\sqrt{2}$

## í’€ì´

ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a, b)$ë¼ í•˜ì.
$b = \frac{2}{a-1} + 2$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì‚¬ê°í˜• $PRSQ$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ $2(\overline{PR} + \overline{PQ})$ëŠ”
$$ 2(a-1) + 2(b-2) \ge 2\sqrt{2(a-1) \times 2(b-2)} $$
$$ = 2\sqrt{2(a-1) \times \frac{4}{a-1}} $$
$$ = 4\sqrt{2} $$
(ë‹¨, ë“±í˜¸ëŠ” $a-1 = b-2$ì¼ ë•Œ ì„±ë¦½í•˜ë¯€ë¡œ $a = 1 + \sqrt{2}$, $b = 2 + \sqrt{2}$ì´ë‹¤.)
ë”°ë¼ì„œ ì§ì‚¬ê°í˜• $PRSQ$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $4\sqrt{2}$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¢