## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 $2^{n-1} \leq n!$임을 이용하여 
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} \leq \frac{3^{n}-1}{2^{n}} \cdots \cdots (\star)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다. 

(i) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $=$ (가) 이고 (우변) $=1$ 이므로 $(\star)$이 성립한다. 

(ii) $n=m$ 일 때, $(\star)$이 성립한다고 가정하면 
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} \leq \frac{3^{m}-1}{2^{m}} \text{이다.}$$ 

$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} + \text{(나)}$$
$$\leq \frac{3^{m}-1}{2^{m}} + \text{(나)}$$ 

모든 자연수 $n$에 대하여 $2^{n-1} \leq n!$이 성립하므로 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} \leq \frac{3^{m}-1}{2^{m}} + \text{(나)}$$ 
$$\leq \frac{3^{m}-1}{2^{m}} + \frac{3^{m}+1}{\text{(다)}} = \frac{3^{m+1}-1}{\text{(다)}}$$ 
이 성립한다. 
따라서 $n=m+1$ 일 때도 $(\star)$이 성립한다. 
그러므로 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\star)$이 성립한다. 

위의 증명에서 (가)에 알맞은 수를 $p$, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $f(p) \times g(p)$의 값은?

## 보기
① $2$   ② $4$   ③ $8$   ④ $16$   ⑤ $32$

## 풀이
(i) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= \frac{3^{1-1}+1}{2 \cdot 1!} = \frac{1+1}{2} = 1$ 이므로
$p = 1$ 이다. 

(ii) $n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} + \frac{3^{(m+1)-1}+1}{2 \cdot (m+1)!} = \sum_{k=1}^{m} \frac{3^{k-1}+1}{2 \cdot k!} + \frac{3^{m}+1}{2(m+1)!}$$
따라서 $f(m) = \frac{3^{m}+1}{2(m+1)!}$ 이다. 

또한 모든 자연수 $n$에 대하여 $2^{n-1} \leq n!$이 성립하므로 $2^{m} \leq (m+1)!$ 이다. 
이에 따라 $2 \cdot 2^{m} \leq 2 \cdot (m+1)!$ 이므로 $\frac{1}{2(m+1)!} \leq \frac{1}{2^{m+1}}$ 이 성립한다. 
따라서
$$\frac{3^{m}-1}{2^{m}} + \frac{3^{m}+1}{2(m+1)!} \leq \frac{3^{m}-1}{2^{m}} + \frac{3^{m}+1}{2^{m+1}} = \frac{2(3^{m}-1) + 3^{m}+1}{2^{m+1}} = \frac{3 \cdot 3^{m} - 1}{2^{m+1}} = \frac{3^{m+1}-1}{2^{m+1}}$$
이므로 $g(m) = 2^{m+1}$ 이다. 

(가)에서 $p=1$, (나)에서 $f(m) = \frac{3^{m}+1}{2(m+1)!}$, (다)에서 $g(m) = 2^{m+1}$ 이므로 
$$f(p) \times g(p) = f(1) \times g(1) = \frac{3^{1}+1}{2(1+1)!} \times 2^{1+1} = \frac{4}{4} \times 4 = 4$$

정답: ②