## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y=n$ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=\log_{2} x$, $y=\log_{3} x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_n$, $B_n$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $A_n B_{n-1} B_n$ê³¼ ì‚¼ê°í˜• $A_n A_{n-1} B_{n-1}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_n$, $T_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{S_n}{T_n}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{2}$   â‘¡ $2$   â‘¢ $\frac{5}{2}$   â‘£ $3$   â‘¤ $\frac{7}{2}$

## í’€ì´
ì  $A_n$ì€ $y=n$ê³¼ $y=\log_{2} x$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $A_n$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ”
$\log_{2} x=n$, $x=2^{n}$
ë”°ë¼ì„œ $A_n (2^{n} , n)$

ì  $B_n$ì€ $y=n$ê³¼ $y=\log_{3} x$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $B_n$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ”
$\log_{3} x=n$, $x=3^{n}$
ë”°ë¼ì„œ $B_n (3^{n} , n)$

ì‚¼ê°í˜• $A_n B_{n-1} B_n$ì˜ ë„“ì´ $S_n$ì€ ë†’ì´ê°€ $1$ì´ê³  ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{A_n B_n}$ì´ë¯€ë¡œ
$$ S_n = \frac{1}{2} \cdot 1 \cdot \overline{A_n B_n} = \frac{1}{2} (3^n - 2^n) $$

ì‚¼ê°í˜• $A_n A_{n-1} B_{n-1}$ì˜ ë„“ì´ $T_n$ì€ ë†’ì´ê°€ $1$ì´ê³  ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{A_{n-1} B_{n-1}}$ì´ë¯€ë¡œ
$$ T_n = \frac{1}{2} \cdot 1 \cdot \overline{A_{n-1} B_{n-1}} = \frac{1}{2} (3^{n-1} - 2^{n-1}) $$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€
$$ \lim_{n \to \infty} \frac{S_n}{T_n} = \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{1}{2} (3^n - 2^n)}{\frac{1}{2} (3^{n-1} - 2^{n-1})} $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \frac{3^n - 2^n}{3^{n-1} - 2^{n-1}} $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \frac{3 - 2 \cdot \left( \frac{2}{3} \right)^{n-1}}{1 - \left( \frac{2}{3} \right)^{n-1}} $$
$$ = 3 $$

ì •ë‹µ â‘£