## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^{2} - x - 5$ì™€ $g(x) = x + 3$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. ë°©ì •ì‹ $f(2x - k) = g(2x - k)$ì˜ ë‘ ì‹¤ê·¼ì˜ í•©ì´ $3$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
$f(2x - k) = g(2x - k)$ì˜ ë‘ ì‹¤ê·¼ì„ $\alpha$, $\beta$ë¼ í•˜ë©´ 
$\alpha + \beta = 3 \cdots\cdots$ ã‰  

$2x - k = t$ë¼ í•˜ê³ , ë°©ì •ì‹ $f(t) = g(t)$, ì¦‰ $t^{2} - 2t - 8 = 0$ì˜ ë‘ ê·¼ì„ $t_{1}$, $t_{2}$ë¼ í•˜ë©´ 
$t_{1} = 2\alpha - k$, $t_{2} = 2\beta - k$ 
ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$t_{1} + t_{2} = 2$, $2(\alpha + \beta) - 2k = 2$ 
$\therefore k = 2$ ($\because$ ã‰ ) 

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´] 
ë°©ì •ì‹ $f(2x - k) = g(2x - k)$, ì¦‰ $f(2x - k) - g(2x - k) = 0$ì—ì„œ 
$4x^{2} - 4(k + 1)x + k^{2} + 2k - 8 = 0$ 
ì´ ë°©ì •ì‹ì˜ ë‘ ì‹¤ê·¼ì˜ í•©ì´ $3$ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\frac{4(k + 1)}{4} = 3$ 
$\therefore k = 2$