## ë¬¸ì œ
ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(â… ) $a_{1}=2$ ì´ê³  $a_{n} < a_{n+1}$ ($n \ge 1$) ì´ë‹¤.
(â…¡) $b_{n}=\frac{1}{2} (n+1-\frac{1}{n+1} )$ ($n \ge 1$) ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ë„¤ ì§ì„  $x=a_{n}$, $x=a_{n+1}$, $y=0$, $y=b_{n} x$ ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•˜ëŠ” ì› $T_{n}$ ì´ ì¡´ì¬í•œë‹¤.

ë‹¤ìŒì€ ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ ì˜ ì¼ë°˜í•­ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> ì›ì ì„ $O$ ë¼ í•˜ê³ , ì› $T_{n}$ ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $x=a_{n}$ ê³¼ ë‘ ì§ì„  $y=0$, $y=b_{n} x$ ì˜ êµì ì„ ê°ê° $A_{n}$, $B_{n}$ ì´ë¼ í•˜ê³ , ì› $T_{n}$ ê³¼ ì„¸ ì§ì„  $x=a_{n}$, $y=b_{n} x$, $y=0$ ì˜ ì ‘ì ì„ ê°ê° $C_{n}$, $D_{n}$, $E_{n}$ ì´ë¼ í•˜ë©´ $\overline{A_{n} B_{n}}=a_{n} b_{n}$ ì´ê³  $\overline{OB_{n}} = a_{n} \sqrt{(ê°€) + b_{n}^{2}}$ ì´ë‹¤.
>
> $\overline{OD_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} D_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} C_{n}}$
> $= a_{n} \sqrt{(ê°€) + b_{n}^{2}} + a_{n} b_{n} - r_{n}$
> $\overline{OE_{n}} = a_{n} + r_{n}$
> 
> $\overline{OD_{n}} = \overline{OE_{n}}$ ì´ë¯€ë¡œ
> $r_{n} = \frac{a_{n} (b_{n} - 1 + \sqrt{(ê°€) + b_{n}^{2}} )}{2}$
> 
> $\therefore a_{n+1} = a_{n} + 2r_{n} = ( (ë‚˜) ) \times a_{n}$ ($n \ge 1$)
> 
> ì´ë•Œ $a_{1}=2$ ì´ê³ 
> $a_{n} = (\dots) \times a_{n-1} = (\dots) \times a_{n-2} = \dots = (\dots) \times a_{1}$
> ì´ë¯€ë¡œ
> $a_{n} = (ë‹¤)$

ìœ„ì˜ ê³¼ì •ì—ì„œ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$ ë¼ í•˜ê³ , (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(n)$, $g(n)$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $p+f(4)+g(4)$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $54$   â‘¡ $55$   â‘¢ $56$   â‘£ $57$   â‘¤ $58$

## í’€ì´
ì  $B_{n}$ ì´ ì§ì„  $x=a_{n}$ ê³¼ $y=b_{n} x$ ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ $\overline{A_{n} B_{n}}=a_{n} b_{n}$ ì´ê³ 
$\overline{OB_{n}} = \sqrt{\overline{OA_{n}}^{2} + \overline{A_{n} B_{n}}^{2}} = \sqrt{a_{n}^{2} + (a_{n} b_{n})^{2}} = a_{n} \sqrt{1 + b_{n}^{2}}$
$\therefore (ê°€) = p = 1$

ì› $T_{n}$ ì´ $x$ ì¶•ì— ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ $\overline{A_{n} C_{n}} = r_{n}$ ì´ë‹¤.
$\overline{OD_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} D_{n}}$
$= \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} C_{n}}$
$= \overline{OB_{n}} + (\overline{A_{n} B_{n}} - \overline{A_{n} C_{n}})$
$= a_{n} \sqrt{1 + b_{n}^{2}} + a_{n} b_{n} - r_{n}$

$\overline{OE_{n}} = a_{n} + r_{n}$
$\overline{OD_{n}} = \overline{OE_{n}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$a_{n} \sqrt{1 + b_{n}^{2}} + a_{n} b_{n} - r_{n} = a_{n} + r_{n}$
$\therefore r_{n} = \frac{a_{n} (b_{n} - 1 + \sqrt{1 + b_{n}^{2}} )}{2}$

$\therefore a_{n+1} = a_{n} + 2r_{n}$
$= (b_{n} + \sqrt{1 + b_{n}^{2}} ) \times a_{n}$

ê·¸ëŸ°ë° $b_{n} = \frac{1}{2} (n + 1 - \frac{1}{n+1} )$ ì´ë¯€ë¡œ
$\sqrt{1 + b_{n}^{2}} = \sqrt{1 + \frac{1}{4} ( (n+1)^{2} - 2 + \frac{1}{(n+1)^{2}} )} = \sqrt{\frac{1}{4} ( (n+1)^{2} + 2 + \frac{1}{(n+1)^{2}} )} = \frac{1}{2} (n + 1 + \frac{1}{n+1} )$
$\therefore b_{n} + \sqrt{1 + b_{n}^{2}} = n + 1$

ë”°ë¼ì„œ $a_{n+1} = (n + 1) \times a_{n}$ ($n \ge 1$)
$\therefore (ë‚˜) = f(n) = n + 1$

ì´ë•Œ $a_{1} = 2$ ì´ê³ 
$a_{n} = n \times a_{n-1}$
$= n(n-1) \times a_{n-2}$
$\vdots$
$= n(n-1)(n-2) \times \dots \times 2 \times a_{1}$
ì´ë¯€ë¡œ $a_{n} = 2 \times n!$
$\therefore (ë‹¤) = g(n) = 2 \times n!$

êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ì€ $p + f(4) + g(4)$ ì´ë¯€ë¡œ
$p = 1$
$f(4) = 4 + 1 = 5$
$g(4) = 2 \times 4! = 2 \times 24 = 48$
$\therefore p + f(4) + g(4) = 1 + 5 + 48 = 54$

ì •ë‹µ: â‘ 