## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

![ê·¸ë˜í”„]

ã„±. $\lim_{x \to 1-} f(x) + \lim_{x \to 1+} g(x) = 2$
ã„´. $\lim_{x \to 0+} g(f(x)) = 0$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ ë³´ê¸°ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±$, $ã„·$   â‘£ $ã„´$, $ã„·$   â‘¤ $ã„±$, $ã„´$, $ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim_{x \to 1-} f(x) = 1$, $\lim_{x \to 1+} g(x) = 1$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1-} f(x) + \lim_{x \to 1+} g(x) = 1 + 1 = 2$ (ì°¸)

ã„´. $x \to 0+$ì¼ ë•Œ, $f(x) \to 0+$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 0+} g(f(x)) = \lim_{t \to 0+} g(t) = 1$ (ê±°ì§“)

ã„·. $x=1$ì—ì„œì˜ ìš°ê·¹í•œ, ì¢Œê·¹í•œ, í•¨ìˆ«ê°’ì„ ì¡°ì‚¬í•˜ë©´
$\lim_{x \to 1-} f(x)g(x) = 1 \times 0 = 0$
$\lim_{x \to 1+} f(x)g(x) = 0 \times 1 = 0$
$f(1)g(1) = 0 \times 1 = 0$
ì¦‰, $\lim_{x \to 1} f(x)g(x) = f(1)g(1) = 0$ì´ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„±$, $ã„·$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¢