## ë¬¸ì œ
í¬ë¬¼ì„  $y^2 = 8x$ ì˜ ì´ˆì  $F$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $l$ ì´ í¬ë¬¼ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$ , $B$ ë¼ í•˜ì. $\overline{AB} = 14$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì§ì„  $l$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ë¥¼ $m$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì–‘ìˆ˜ $m$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{6}}{3}$   â‘¡ $\frac{2\sqrt{2}}{3}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\frac{2\sqrt{3}}{3}$   â‘¤ $\sqrt{2}$

## í’€ì´
í¬ë¬¼ì„  $y^2 = 8x = 4 \cdot 2 \cdot x$ ì—ì„œ ì´ˆì ì€ $F(2, 0)$ ì´ë‹¤.
ì´ˆì  $F(2, 0)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $l$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = m(x-2)$ ì´ë‹¤.

$A$ , $B$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $\alpha$ , $\beta$ ë¼ í•˜ë©´ $\alpha$ , $\beta$ ëŠ” $y = m(x-2)$ ì™€ í¬ë¬¼ì„  $y^2 = 8x$ ì˜ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œì´ë¯€ë¡œ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $m^2 (x-2)^2 = 8x$ ì˜ ë‘ ê·¼ì´ë‹¤.

í¬ë¬¼ì„  $y^2 = 8x$ ì˜ ì¤€ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $x = -2$ ì´ë¯€ë¡œ í¬ë¬¼ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$\overline{AF} = \alpha + 2$ , $\overline{BF} = \beta + 2$
$\overline{AB} = \overline{AF} + \overline{BF} = \alpha + \beta + 4$ ì´ë‹¤.

ì¡°ê±´ì—ì„œ $\overline{AB} = 14$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\alpha + \beta + 4 = 14$ ì—ì„œ $\alpha + \beta = 10$ ì´ë‹¤.

ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $m^2 (x-2)^2 = 8x$ ë¥¼ ì „ê°œí•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$m^2 (x^2 - 4x + 4) - 8x = 0$
$m^2 x^2 - 4(m^2 + 2)x + 4m^2 = 0$

ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´
$\alpha + \beta = \frac{4(m^2 + 2)}{m^2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{4(m^2 + 2)}{m^2} = 10$
$4m^2 + 8 = 10m^2$
$6m^2 = 8$
$m^2 = \frac{4}{3}$

$m > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $m = \frac{2}{\sqrt{3}} = \frac{2\sqrt{3}}{3}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£