## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $-2 < k < 2$ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = -x^{2} + 1$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = 2x + k$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•  ë•Œ, $A$, $B$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $A_{1}$, $B_{1}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $y = 2x + k$ì™€ $x$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ACA_{1}$ê³¼ $BCB_{1}$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì´ $\frac{3}{2}$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì´ $p + q\sqrt{7}$ì´ë‹¤. $10p + q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  $A$, $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $\alpha$, $\beta$ë¼ í•˜ë©´ $A(\alpha, 2\alpha + k)$, $B(\beta, 2\beta + k)$, $A_{1}(\alpha, 0)$, $B_{1}(\beta, 0)$, $C(-\frac{k}{2}, 0)$ì´ê³ , $\alpha$, $\beta$ëŠ” ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $-x^{2} + 1 = 2x + k$ ì¦‰, $x^{2} + 2x + k - 1 = 0$ì˜ ê·¼ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´
$$\alpha + \beta = -2, \alpha\beta = k - 1 \cdots ã‰ $$
ì´ë‹¤. ì‚¼ê°í˜• $ACA_{1}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$ì´ë¼ í•˜ë©´
$$ S_{1} = \frac{1}{2}(-2\alpha - k)\left(-\frac{k}{2} - \alpha\right) = \left(\frac{k}{2} + \alpha\right)^{2} $$
ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜• $BCB_{1}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$ë¼ í•˜ë©´
$$ S_{2} = \frac{1}{2}(2\beta + k)\left(\beta + \frac{k}{2}\right) = \left(\frac{k}{2} + \beta\right)^{2} $$
ì´ë‹¤. ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ACA_{1}$ê³¼ $BCB_{1}$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì´ $\frac{3}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$$ \left(\alpha + \frac{k}{2}\right)^{2} + \left(\beta + \frac{k}{2}\right)^{2} = \frac{3}{2} $$
ì´ê³ ,
$$ (\alpha^{2} + \beta^{2}) + k(\alpha + \beta) + \frac{k^{2}}{2} = \frac{3}{2} $$
ì´ë‹¤. ì¦‰, $2(\alpha^{2} + \beta^{2}) + 2k(\alpha + \beta) + k^{2} - 3 = 0$ì´ê³ , ã‰ ì— ì˜í•´ $k^{2} - 8k + 9 = 0$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $k = 4 \pm \sqrt{7}$ì´ê³  $-2 < k < 2$ì´ë¯€ë¡œ $k = 4 - \sqrt{7}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $p = 4$, $q = -1$ì´ë¯€ë¡œ $10p + q = 39$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ]
$39$