## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $4$ì¸ ì„ ë¶„ $B_1C_1$ì„ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  $\angle B_1A_1C_1 = 90^\circ$ì¸ ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_1B_1C_1$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. $\overline{B_1A_1} = \overline{B_1C_2}$ì´ê³  $\overline{C_1A_1} = \overline{C_1B_2}$ì¸ ì„ ë¶„ $B_1C_1$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $C_2$ì™€ $B_2$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¶€ì±„ê¼´ $B_1A_1C_2$ì™€ ë¶€ì±„ê¼´ $C_1A_1B_2$ë¥¼ ê·¸ë¦° í›„ ìƒê¸´ ëª¨ì–‘ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ê³  ê·¸ ë„“ì´ë¥¼ $S_1$ì´ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $B_2C_2$ë¥¼ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì‚¼ê°í˜• $A_1B_1C_1$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ì  $A_2$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\angle B_2A_2C_2 = 90^\circ$ì¸ ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_2B_2C_2$ë¥¼ ê·¸ë¦°ë‹¤. $\overline{B_2A_2} = \overline{B_2C_3}$ì´ê³  $\overline{C_2A_2} = \overline{C_2B_3}$ì¸ ì„ ë¶„ $B_2C_2$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $C_3$ê³¼ $B_3$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¶€ì±„ê¼´ $B_2A_2C_3$ê³¼ ë¶€ì±„ê¼´ $C_2A_2B_3$ì„ ê·¸ë¦° í›„ ìƒê¸´ ëª¨ì–‘ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ê³  ê·¸ ë„“ì´ë¥¼ $S_2$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $B_3C_3$ì„ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì‚¼ê°í˜• $A_2B_2C_2$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ì  $A_3$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\angle B_3A_3C_3 = 90^\circ$ì¸ ì§ê°ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $A_3B_3C_3$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. $\overline{B_3A_3} = \overline{B_3C_4}$ì´ê³  $\overline{C_3A_3} = \overline{C_3B_4}$ì¸ ì„ ë¶„ $B_3C_3$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $C_4$ì™€ $B_4$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¶€ì±„ê¼´ $B_3A_3C_4$ì™€ ë¶€ì±„ê¼´ $C_3A_3B_4$ë¥¼ ê·¸ë¦° í›„ ìƒê¸´ ëª¨ì–‘ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ê³  ê·¸ ë„“ì´ë¥¼ $S_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ ì–»ì€ $S_n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\frac{1}{4-\pi} \sum_{n=1}^{\infty} S_n = a + \sqrt{b}$ ($a$, $b$ëŠ” ì •ìˆ˜)ì¼ ë•Œ, $a^2 + b^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $5$

$S_1 = 2 \times \{ (\text{ì‚¼ê°í˜• } A_1B_1C_1 \text{ì˜ ë„“ì´}) - (\text{ë¶€ì±„ê¼´ } B_1A_1C_2 \text{ì˜ ë„“ì´}) \}$
$= 2 \left( 4 - \frac{1}{2} \cdot 8 \cdot \frac{\pi}{4} \right) = 2(4 - \pi)$

$S_2 = 2 \times \{ (\text{ì‚¼ê°í˜• } A_2B_2C_2 \text{ì˜ ë„“ì´}) - (\text{ë¶€ì±„ê¼´ } B_2A_2C_3 \text{ì˜ ë„“ì´}) \}$
$= 2(4 - \pi)(\sqrt{2} - 1)^2$

$\overline{B_n C_n} = 2l_n$, $\overline{B_{n+1} C_{n+1}} = 2l_{n+1}$ì´ë¼ í•˜ë©´
$\overline{A_n B_n} = \overline{B_n C_{n+1}} = \sqrt{2}l_n$ì´ê³ 
$\frac{1}{2} \overline{B_n C_n} + \frac{1}{2} \overline{B_{n+1} C_{n+1}} = \overline{B_n C_{n+1}}$ì´ë¯€ë¡œ
$l_n + l_{n+1} = \sqrt{2}l_n$
$\iff l_{n+1} = (\sqrt{2} - 1)l_n$
$S_{n+1} = (\sqrt{2} - 1)^2 S_n$

$\frac{1}{4-\pi} \sum_{n=1}^{\infty} S_n = \frac{1}{4-\pi} \cdot \frac{2(4-\pi)}{1 - (\sqrt{2} - 1)^2}$
$= \frac{2}{1 - (2 - 2\sqrt{2} + 1)}$
$= \frac{2}{2\sqrt{2} - 2} = \frac{1}{\sqrt{2} - 1}$
$= 1 + \sqrt{2}$

$\therefore a = 1, b = 2$
ë”°ë¼ì„œ $a^2 + b^2 = 1^2 + 2^2 = 5$