## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{8}{2x-1}$ ($x > \frac{1}{2}$) ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = -x$ ê°€ ìˆë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ì§ì„  $y = -x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $\overline{PQ}$ ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{2}$   â‘¡ $3$   â‘¢ $\frac{7}{2}$   â‘£ $4$   â‘¤ $\frac{9}{2}$

## í’€ì´
$x$ ì¶•ê³¼ ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì„ $x = k$ ($k > \frac{1}{2}$) ë¼ í•˜ë©´
$P \left( k, \frac{8}{2k-1} \right)$, $Q(k, -k)$
$\overline{PQ} = \frac{8}{2k-1} + k$
$= \frac{8}{2k-1} + \frac{1}{2}(2k-1) + \frac{1}{2}$
$\geq 2 \sqrt{\frac{8}{2k-1} \times \frac{1}{2}(2k-1)} + \frac{1}{2} = \frac{9}{2}$

(ë‹¨, ë“±í˜¸ëŠ” $k = \frac{5}{2}$ ì¼ ë•Œ ì„±ë¦½)
ë”°ë¼ì„œ ì„ ë¶„ $\overline{PQ}$ ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $\frac{9}{2}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤