## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì–´ëŠ ì§€ì—­ì˜ ë„¤ ì§€ì ì„ ì—°ê²°í•˜ëŠ” ë„ë¡œê°€ ìˆë‹¤. ì´ ì§€ì—­ì˜ ë„¤ ì§€ì ì„ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë„¤ ì  $O(0, 0)$, $A(4, 5)$, $B(-3, 3)$, $C(4, 1)$ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ë•Œ, ë‘ ì„ ë¶„ $OA$, $BC$ì˜ êµì ì„ $P(x, y)$ë¼ í•˜ë©´ ë“±ì‹ 
$$ \left( \begin{array}{cc} 5 & a \\ 2 & 7 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ b \end{array} \right) $$
ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤. ë‘ ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a+b$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì§ì„  $OA$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$$ y = \frac{5}{4}x $$ 
$$ \therefore 5x - 4y = 0 \cdots ã‰  $$ 
ì§ì„  $BC$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$$ y - 3 = -\frac{2}{7}(x + 3) $$ 
$$ \therefore 2x + 7y = 15 \cdots ã‰¡ $$ 
ã‰ , ã‰¡ì˜ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹ì„ í–‰ë ¬ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 
$$ \left( \begin{array}{cc} 5 & -4 \\ 2 & 7 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} x \\ y \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 0 \\ 15 \end{array} \right) $$ 
ë”°ë¼ì„œ $a = -4$, $b = 15$ ì´ë‹¤.
$$ \therefore a + b = 11 $$