## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ì€ $a_1=1$ì´ê³ ,
$$a_{n+1}= \left(\frac{n^2-1}{n^2}\right)^{2} a_n+\frac{2n+1}{n^4} (n \geq 1)$$
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ë‹¤ìŒì€ ì¼ë°˜í•­ $a_n$ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

ì£¼ì–´ì§„ ì‹ì˜ ì–‘ë³€ì— $\left(\frac{n}{n+1}\right)^{2}$ì„ ê³±í•˜ë©´
$$\left(\frac{n}{n+1}\right)^{2} a_{n+1}= \left(\frac{n-1}{n}\right)^{2} a_{n} + (ê°€)$$
ì´ë‹¤. $b_{n}= \left(\frac{n-1}{n}\right)^{2} a_{n}$ì´ë¼ í•˜ë©´, $b_{1}=0$ì´ê³ 
$$b_{n+1}=b_{n}+\frac{1}{n^{2}} - (ë‚˜) (n \geq 1)$$
ì´ë‹¤. ìˆ˜ì—´ $\{b_{n}\}$ì˜ ì¼ë°˜í•­ì„ êµ¬í•˜ë©´
$$b_{n}= (ë‹¤) (n \geq 1)$$
ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$$a_{n}=\begin{cases}1 & (n=1) \\ (ë‹¤) \times \left(\frac{n}{n-1}\right)^{2} & (n \geq 2)\end{cases}$$
ì´ë‹¤.
ìœ„ì˜ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(n)$, $g(n)$, $h(n)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{f(1) \times h(4)}{g(7)}$ì˜ ê°’ì€?

ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì™€ ê¼­ì§“ì ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $(1,-1)$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=x$ëŠ” ì„¸ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ê·¸ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $-2$, $0$, $3$ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=x$ëŠ” ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ê·¸ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $0$, $3$ì´ë‹¤. ë‹¤ìŒ ë¬¼ìŒì— ë‹µí•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $39$   â‘¡ $42$   â‘¢ $45$   â‘£ $48$   â‘¤ $51$

## í’€ì´
ì£¼ì–´ì§„ ì‹ì˜ ì–‘ë³€ì— $\left(\frac{n}{n+1}\right)^{2}$ì„ ê³±í•˜ë©´ 
$$\frac{2n+1}{n^4} \times \left(\frac{n}{n+1}\right)^{2} = \frac{2n+1}{n^{2}(n+1)^{2}}$$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$\left(\frac{n}{n+1}\right)^{2} a_{n+1}= \left(\frac{n-1}{n}\right)^{2} a_{n}+\frac{2n+1}{n^{2}(n+1)^{2}}$$ 
ì´ë‹¤. 
$b_{n}= \left(\frac{n-1}{n}\right)^{2} a_{n}$ì´ë¼ í•˜ë©´, $b_{1}=0$ì´ê³  
$$\frac{2n+1}{n^{2}(n+1)^{2}} = \frac{(n+1)^{2}-n^{2}}{n^{2}(n+1)^{2}} = \frac{1}{n^{2}}-\frac{1}{(n+1)^{2}}$$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$$b_{n+1}=b_{n}+\frac{1}{n^{2}}-\frac{1}{(n+1)^{2}} (n \geq 1)$$ 
ì´ë‹¤. ìˆ˜ì—´ $\{b_{n}\}$ì˜ ì¼ë°˜í•­ì„ êµ¬í•˜ë©´ 
$$b_{n} = b_{1}+\sum_{k=1}^{n-1} \left\{\frac{1}{k^{2}}-\frac{1}{(k+1)^{2}}\right\}$$ 
$$=0+\left(\frac{1}{1^{2}}-\frac{1}{2^{2}}\right)+\left(\frac{1}{2^{2}}-\frac{1}{3^{2}}\right)+ \cdots + \left\{\frac{1}{(n-1)^{2}}-\frac{1}{n^{2}}\right\}$$ 
$$=1-\frac{1}{n^{2}} (n \geq 2)$$ ì´ê³ , $b_{1}=0$ì´ë¯€ë¡œ 
$$b_{n}=\frac{n^{2}-1}{n^{2}} (n \geq 1)$$ 
ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$$a_{n}=\begin{cases}1 & (n=1) \\ \frac{n^{2}-1}{n^{2}} \times \left(\frac{n}{n-1}\right)^{2} & (n \geq 2)\end{cases}$$ 
ì´ë‹¤. 

ë”°ë¼ì„œ $f(n)=\frac{2n+1}{n^{2}(n+1)^{2}}$, $g(n)=\frac{1}{(n+1)^{2}}$, $h(n)=\frac{n^{2}-1}{n^{2}}$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $\frac{f(1) \times h(4)}{g(7)} = \frac{\frac{3}{4} \times \frac{15}{16}}{\frac{1}{64}} = 45$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢