## 문제
함수 $f(x) = e^{x+1} - 1$과 자연수 $n$에 대하여 함수 $g(x)$를
$$g(x) = 100 | f(x) | - \sum_{k=1}^{n} | f(x^{k}) |$$
이라 하자. $g(x)$가 실수 전체의 집합에서 미분가능하도록 하는 모든 자연수 $n$의 값의 합을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$| f(x) | = \begin{cases} -e^{x+1} + 1 & (x < -1) \\ e^{x+1} - 1 & (x \ge -1) \end{cases}$ 이므로
$\frac{d}{dx} | f(x) | = \begin{cases} -e^{x+1} & (x < -1) \\ e^{x+1} & (x \ge -1) \end{cases}$ 이다.
따라서 $p(x) = 100 | f(x) |$라 하면 함수 $p(x)$는 $x = -1$에서 미분가능하지 않고,
$\lim_{x \to -1-0} p'(x) = -100$, $\lim_{x \to -1+0} p'(x) = 100$ 이다.

한편, $k = 2m-1$ ($m$은 자연수)일 때, $f(x^k) = e^{x^{2m-1} + 1} - 1$이므로 $f(x^k) = e^{x^{2m-1} + 1} - 1 = 0$에서 $x = -1$이다.
$| f(x^{2m-1}) | = \begin{cases} -e^{x^{2m-1} + 1} + 1 & (x < -1) \\ e^{x^{2m-1} + 1} - 1 & (x \ge -1) \end{cases}$
따라서 $\frac{d}{dx} | f(x^k) | = \begin{cases} -(2m-1)x^{2m-2}e^{x^{2m-1} + 1} & (x < -1) \\ (2m-1)x^{2m-2}e^{x^{2m-1} + 1} & (x > -1) \end{cases}$ 이다.
따라서 $q(x^{2m-1}) = | f(x^{2m-1}) |$이라 하면 함수 $q(x^{2m-1})$는 $x = -1$에서 미분가능하지 않고,
$\lim_{x \to -1-0} q'(x^{2m-1}) = -(2m-1)$, $\lim_{x \to -1+0} q'(x^{2m-1}) = 2m-1$ 이다.

또 $k = 2m$ ($m$은 자연수)일 때, $f(x^k) = e^{x^{2m} + 1} - 1$이므로 모든 실수 $x$에 대하여 $f(x^k) > 0$이다.
따라서 $| f(x^k) | = e^{x^{2m} + 1} - 1$ 이므로 $\frac{d}{dx} | f(x^k) | = 2m x^{2m-1} e^{x^{2m} + 1}$ 이다.
따라서 $r(x^{2m}) = | f(x^{2m}) |$이라 하면 함수 $r(x^{2m})$은 실수 전체 집합에서 미분가능하다.

이제 $n = 2m-1$ 또는 $n = 2m$일 때, 함수 $100 | f(x) | - \sum_{k=1}^{m} | f(x^{2k-1}) |$를 $s(x)$라 하자. 즉,
$$s(x) = p(x) - \sum_{k=1}^m q(x^{2k-1})$$
이때 함수 $s(x)$가 $x = -1$에서 미분가능하면 함수 $g(x)$는 실수 전체의 집합에서 미분가능하다.
$x \neq -1$일 때, $s'(x) = p'(x) - \sum_{k=1}^m q'(x^{2k-1})$ 이므로
$\lim_{x \to -1-0} s'(x) = -100 + \sum_{k=1}^m (2k-1)$
$\lim_{x \to -1+0} s'(x) = 100 - \sum_{k=1}^m (2k-1)$
이때 함수 $s(x)$가 $x = -1$에서 미분가능하려면 $\lim_{x \to -1-0} s'(x) = \lim_{x \to -1+0} s'(x)$ 이어야 한다.
즉, $-100 + \sum_{k=1}^m (2k-1) = 100 - \sum_{k=1}^m (2k-1)$
$\sum_{k=1}^m (2k-1) = m^2 = 100$ 에서 $m = 10$ 이다.
따라서 $n = 2m-1$ 또는 $n = 2m$ 이므로 $n = 19$ 또는 $n = 20$ 이다.
따라서 구하는 모든 자연수 $n$의 값의 합은 $19 + 20 = 39$ 이다.