## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = | \log _{2} x |$ì™€ ì§ì„  $y = k$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ê³  ê³¡ì„  $y = | \log _{2} x |$ì™€ $x$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ìž.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$\overline{AB} = 4$ì¼ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ìž. $2^{S}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $3+2 \sqrt{5}$   â‘¡ $5+2 \sqrt{5}$   â‘¢ $7+2 \sqrt{5}$   â‘£ $7+4 \sqrt{5}$   â‘¤ $9+4 \sqrt{5}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¤

ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $a$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ $S = \frac{1}{2} \times 4 \times (-\log_{2} a)$ì´ë‹¤.
ì  $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $a+4$ì´ë¯€ë¡œ
$-\log_{2} a = \log_{2} (a+4)$ì´ë‹¤.
$a^{2} + 4a - 1 = 0$ì´ ë˜ê³ 
$a = -2 \pm \sqrt{5}$ì´ê³  $a = -2 + \sqrt{5}$ (ì§„ìˆ˜ì¡°ê±´ì— ì˜í•´ $a > 0$)ê°€ ëœë‹¤.
ë„“ì´ $S$ë¥¼ ê³„ì‚°í•˜ë©´ $S = \log_{2} (-2 + \sqrt{5})^{-2}$ì´ë¯€ë¡œ
$2^{S} = (-2 + \sqrt{5})^{-2} = \frac{1}{9 - 4 \sqrt{5}} = 9 + 4 \sqrt{5}$ì´ë‹¤.

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
$A(2^{-k}, k)$, $B(2^{k}, k)$ì´ë¯€ë¡œ
$S = \frac{1}{2} \times 4 \times k = 2k$
$\overline{AB} = 4$ì—ì„œ $2^{k} - 2^{-k} = 4$, $2^{k} = t$ë¼ ë‘ë©´ $t - t^{-1} = 4$
$\leftrightarrow t^{2} - 4t - 1 = 0$
$\leftrightarrow t = 2 + \sqrt{5}$ ($\because t > 0$)
$\leftrightarrow 2^{k} = 2 + \sqrt{5}$
$\therefore 2^{S} = 2^{2k} = (2^{k})^{2} = (2 + \sqrt{5})^{2} = 9 + 4 \sqrt{5}$