## ë¬¸ì œ
ì›ê³¼ ì§ì„ ì˜ ë‘ êµì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•  ë•Œ, ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2\sqrt{2}$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìƒìˆ˜ $m$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{3}}{3}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\sqrt{2}$   â‘¤ $\sqrt{3}$

## í’€ì´
ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C$, ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ ì§ì„ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ê³  í•˜ë©´, ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ í˜„ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì€ í˜„ì„ ì´ë“±ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ 
$\overline{AH} = \overline{BH} = \sqrt{2}$

$\overline{CH} = \sqrt{\overline{AC}^{2} - \overline{AH}^{2}}$
$= \sqrt{2^{2} - (\sqrt{2})^{2}}$
$= \sqrt{2}$

ì´ë•Œ ì„ ë¶„ $CH$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $C(-1, 3)$ê³¼ ì§ì„  $mx - y + 2 = 0$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\frac{|m \times (-1) - 3 + 2|}{\sqrt{m^{2} + (-1)^{2}}} = \sqrt{2}$

$|m + 1| = \sqrt{2} \sqrt{m^{2} + 1}$

ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ 
$(m + 1)^{2} = 2(m^{2} + 1)$
$m^{2} + 2m + 1 = 2m^{2} + 2$
$m^{2} - 2m + 1 = 0$
$(m - 1)^{2} = 0$

$\therefore m = 1$

ì •ë‹µ: â‘¢