## 문제
두 행렬 $A = \left( \begin{array}{rr} -2 & 1 \\ 1 & -1 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{rr} 3 & -2 \\ -1 & 1 \end{array} \right)$ 에 대하여 행렬 $2 A^{2} + A B$ 의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$2 A^{2} + A B$ 를 인수분해하면 다음과 같다.
$$ 2 A^{2} + A B = A(2 A + B) $$

먼저 $2 A + B$ 를 계산하면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} 2 A + B = 2 \left( \begin{array}{rr} -2 & 1 \\ 1 & -1 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{rr} 3 & -2 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \\ = \left( \begin{array}{rr} -4 & 2 \\ 2 & -2 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{rr} 3 & -2 \\ -1 & 1 \end{array} \right) \\ = \left( \begin{array}{rr} -1 & 0 \\ 1 & -1 \end{array} \right) \end{array} $$

따라서 $A(2 A + B)$ 는 다음과 같다.
$$ \begin{array}{l} A(2 A + B) = \left( \begin{array}{rr} -2 & 1 \\ 1 & -1 \end{array} \right) \left( \begin{array}{rr} -1 & 0 \\ 1 & -1 \end{array} \right) \\ = \left( \begin{array}{rr} 3 & -1 \\ -2 & 1 \end{array} \right) \end{array} $$

구하는 모든 성분의 합은 다음과 같다.
$3 + (-1) + (-2) + 1 = 1$

따라서 정답은 ① 이다.