## ë¬¸ì œ
ì› $(x+1)^{2} + (y-3)^{2} = 4$ì™€ ì§ì„  $y = mx+2$ì˜ ë‘ êµì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•  ë•Œ, ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2\sqrt{2}$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìƒìˆ˜ $m$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{3}}{3}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\sqrt{2}$   â‘¤ $\sqrt{3}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C$, ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ ì§ì„ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´, ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ í˜„ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì€ í˜„ì„ ì´ë“±ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ 
$\overline{AH} = \overline{BH} = \sqrt{2}$ 
$\overline{CH} = \sqrt{\overline{AC}^{2} - \overline{AH}^{2}} = \sqrt{2^{2} - (\sqrt{2})^{2}} = \sqrt{2}$ 
ì„ ë¶„ $CH$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $C(-1, 3)$ê³¼ ì§ì„  $mx - y + 2 = 0$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\frac{|m \times (-1) - 3 + 2|}{\sqrt{m^{2} + (-1)^{2}}} = \sqrt{2}$, $|m + 1| = \sqrt{2}\sqrt{m^{2} + 1}$ 
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ $(m + 1)^{2} = 2(m^{2} + 1)$ 
$m^{2} + 2m + 1 = 2m^{2} + 2$, $m^{2} - 2m + 1 = 0$ 
$(m - 1)^{2} = 0$ 
$\therefore m = 1$ 
ê·¸ë¦¼ì€ ì› $(x+1)^{2} + (y-3)^{2} = 4$ì™€ ì§ì„  $y = mx+2$ë¥¼ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤.