## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A ( -\sqrt{5}, -1 )$, $B ( \sqrt{5}, 3 )$ê³¼ ì§ì„  $y=x-2$ ìœ„ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $P$, $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\angle APB = \angle AQB = 90^{\circ}$ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ $PQ$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $l$ì´ë¼ í•˜ì. $l^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\angle APB = \angle AQB = 90^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $P$, $Q$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì› ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, 1)$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $3$ì´ë¯€ë¡œ ì´ ì›ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$$ x^{2} + (y-1)^{2} = 9 $$
ì§ì„  $y=x-2$ì™€ ì› $x^{2} + (y-1)^{2} = 9$ì˜ êµì ì€
$$ x^{2} + (x-3)^{2} = 9 $$
$$ 2x^{2} - 6x = 0 $$
$$ \begin{array}{l} \left\{ \begin{array}{l} x=0 \\ y=-2 \end{array} \right. \text{ ë˜ëŠ” } \left\{ \begin{array}{l} x=3 \\ y=1 \end{array} \right. \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ ë‘ ì ì€ $P(0, -2)$, $Q(3, 1)$ì´ë¯€ë¡œ
$$ l = \overline{PQ} = \sqrt{3^{2} + 3^{2}} $$
$$ \therefore l^{2} = 18 $$

**ì •ë‹µ: $18$**