## ë¬¸ì œ
ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

$$ \begin{array}{l} \text{(â… ) } a_{1} = 2 \text{ ì´ê³  } a_{n} < a_{n+1} (n \geq 1) \text{ ì´ë‹¤.} \\ \text{(â…¡) } b_{n} = \frac{1}{2} \left( n+1 - \frac{1}{n+1} \right) (n \geq 1) \text{ ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ë„¤ ì§ì„  } x = a_{n}, x = a_{n+1}, \\ \quad y = 0, y = b_{n}x \text{ ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•˜ëŠ” ì› } T_{n} \text{ ì´ ì¡´ì¬í•œë‹¤.} \end{array} $$

ë‹¤ìŒì€ ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ì˜ ì¼ë°˜í•­ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

ì›ì ì„ $O$ë¼ í•˜ê³ , ì› $T_{n}$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $x = a_{n}$ê³¼ ë‘ ì§ì„  $y = 0$, $y = b_{n}x$ì˜ êµì ì„ ê°ê° $A_{n}$, $B_{n}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì› $T_{n}$ê³¼ ì„¸ ì§ì„  $x = a_{n}$, $y = b_{n}x$, $y = 0$ì˜ ì ‘ì ì„ ê°ê° $C_{n}$, $D_{n}$, $E_{n}$ì´ë¼ í•˜ë©´ $\overline{A_{n} B_{n}} = a_{n} b_{n}$ì´ê³  $\overline{OB_{n}} = a_{n} \sqrt{(ê°€) + b_{n}^{2}}$ì´ë‹¤.

$$ \begin{array}{l} \overline{OD_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} D_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} C_{n}} \\ \quad = \overline{OB_{n}} + ( \overline{A_{n} B_{n}} - \overline{A_{n} C_{n}} ) \\ \quad = a_{n} \sqrt{(ê°€) + b_{n}^{2}} + a_{n} b_{n} - r_{n} \\ \overline{OE_{n}} = a_{n} + r_{n} \end{array} $$

$\overline{OD_{n}} = \overline{OE_{n}}$ì´ë¯€ë¡œ
$$ r_{n} = \frac{a_{n} (b_{n} - 1 + \sqrt{(ê°€) + b_{n}^{2}} )}{2} $$
$\therefore a_{n+1} = a_{n} + 2r_{n} = ( (ë‚˜) ) \times a_{n} (n \geq 1)$

ì´ë•Œ $a_{1} = 2$ ì´ê³ 
$$ a_{n} = ( \quad ) \times a_{n-1} = ( \quad ) \times a_{n-2} = \dots = ( \quad ) \times a_{1} $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ a_{n} = (ë‹¤) $$

ìœ„ì˜ ê³¼ì •ì—ì„œ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$ë¼ í•˜ê³ , (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(n)$, $g(n)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $p+f(4)+g(4)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $54$   â‘¡ $55$   â‘¢ $56$   â‘£ $57$   â‘¤ $58$

## í’€ì´
$$ \begin{array}{l} \text{ì  } B_{n}\text{ì€ ì§ì„  } x = a_{n}\text{ê³¼ } y = b_{n}x\text{ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ } \overline{A_{n} B_{n}} = a_{n} b_{n}\text{ì´ë‹¤.} \\ \overline{OB_{n}} = \sqrt{\overline{OA_{n}}^{2} + \overline{A_{n} B_{n}}^{2}} = \sqrt{a_{n}^{2} + (a_{n} b_{n})^{2}} = a_{n} \sqrt{1 + b_{n}^{2}} \\ \therefore (ê°€) = p = 1 \\ \text{ì› } T_{n}\text{ì´ } x\text{ì¶•ì— ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ } \overline{A_{n} C_{n}} = r_{n}\text{ì´ë‹¤.} \\ \overline{OD_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} D_{n}} = \overline{OB_{n}} + \overline{B_{n} C_{n}} = \overline{OB_{n}} + ( \overline{A_{n} B_{n}} - \overline{A_{n} C_{n}} ) \\ \quad = a_{n} \sqrt{1 + b_{n}^{2}} + a_{n} b_{n} - r_{n} \\ \overline{OE_{n}} = a_{n} + r_{n} \\ \overline{OD_{n}} = \overline{OE_{n}}\text{ì´ë¯€ë¡œ } a_{n} \sqrt{1 + b_{n}^{2}} + a_{n} b_{n} - r_{n} = a_{n} + r_{n} \\ \therefore r_{n} = \frac{a_{n} (b_{n} - 1 + \sqrt{1 + b_{n}^{2}} )}{2} \\ \therefore a_{n+1} = a_{n} + 2r_{n} = ( b_{n} + \sqrt{1 + b_{n}^{2}} ) \times a_{n} \\ \text{ì´ë•Œ } b_{n} = \frac{1}{2} \left( n+1 - \frac{1}{n+1} \right) \text{ì´ë¯€ë¡œ } \sqrt{1 + b_{n}^{2}} = \frac{1}{2} \left( n+1 + \frac{1}{n+1} \right) \\ \therefore b_{n} + \sqrt{1 + b_{n}^{2}} = n+1 \\ \therefore a_{n+1} = (n+1) a_{n} \\ \therefore (ë‚˜) = f(n) = n+1 \\ a_{n} = n \times a_{n-1} = n \times (n-1) \times a_{n-2} = \dots = n! \times a_{1} \\ a_{1} = 2\text{ì´ë¯€ë¡œ } a_{n} = 2 \cdot n! \\ \therefore (ë‹¤) = g(n) = 2 \cdot n! \\ \text{ë”°ë¼ì„œ } p = 1, f(4) = 4 + 1 = 5, g(4) = 2 \cdot 4! = 48 \text{ ì´ë¯€ë¡œ} \\ p + f(4) + g(4) = 1 + 5 + 48 = 54 \end{array} $$

ì •ë‹µ: â‘ 