## ë¬¸ì œ
ì§‘í•© $X = \{ 1, 2, 3, 4 \}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f : X \to X$, $g : X \to X$ê°€ ìˆë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ëŠ” $f(4) = 2$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ê³  í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$, $y = g(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $h : X \to X$ë¥¼
$$ h(x) = \begin{cases} f(x) & (f(x) \ge g(x)) \\ g(x) & (g(x) > f(x)) \end{cases} $$
ë¼ ì •ì˜í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $y = h(x)$ê°€ ì¼ëŒ€ì¼ëŒ€ì‘ì¼ ë•Œ, $f(2) + h(3)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì— ì˜í•´ $g(4) = 3$, $f(4) = 2$ì´ë¯€ë¡œ $h(4) = 3$ì´ë‹¤.

$f(3) \le g(3)$ì¸ ê²½ìš° $h(3) = g(3) = 3$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ê°€ ì¼ëŒ€ì¼ëŒ€ì‘ì´ë¼ëŠ” ì¡°ê±´ì— ëª¨ìˆœëœë‹¤.

$\therefore f(3) > g(3)$
$\therefore f(3) = 4$, $h(3) = 4$

$h(1) = 1$ì¸ ê²½ìš° $g(1) = 2$ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ìˆœëœë‹¤.

$\therefore h(1) = 2$, $h(2) = 1$

$h(2) = 1$, $g(2) = 1$ì´ë¯€ë¡œ $f(2) = 1$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $f(2) + h(3) = 1 + 4 = 5$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $5$