## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=3^{x+1}-2$, $y=\log_{2}(x+1)-1$ ì´ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=\log_{2}(x+1)-1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=3^{x+1}-2$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ADBC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $3$   â‘¡ $\frac{13}{4}$   â‘¢ $\frac{7}{2}$   â‘£ $\frac{15}{4}$   â‘¤ $4$

## í’€ì´

$A(0, 1)$, $B(0, -1)$ì´ë¯€ë¡œ ì  $C$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ”
$\log_{2}(x+1)-1=1$, $\log_{2}(x+1)=2$
$x+1=4$
$\therefore x=3$

ë˜í•œ, ì  $D$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ”
$3^{x+1}-2=-1$, $3^{x+1}=1$
$x+1=0$
$\therefore x=-1$

ë”°ë¼ì„œ, ì‚¬ê°í˜• $ADBC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ë©´
$S = \frac{1}{2}(\overline{AC} + \overline{BD}) \times \overline{AB}$
$S = \frac{1}{2}(3+1) \times 2 = 4$

ì •ë‹µ: â‘¤