## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sqrt{2x + 3}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $g(x) = \frac{1}{2} (x^{2} - 3) (x \ge 0)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $B(\frac{1}{2}, 2)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ì¸ ì§ì„  $l$ì´ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{9}{4}$   â‘¡ $\frac{19}{8}$   â‘¢ $\frac{5}{2}$   â‘£ $\frac{21}{8}$   â‘¤ $\frac{11}{4}$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ $g(x)$ëŠ” ì—­í•¨ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x) = \frac{1}{2} (x^{2} - 3)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = x$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $A(3, 3)$ì´ë‹¤.

ì  $C$ëŠ” ì  $B$ë¥¼ ì§ì„  $y = x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì´ë¯€ë¡œ $C(2, \frac{1}{2})$ì´ë‹¤.

ì  $B(\frac{1}{2}, 2)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ì¸ ì§ì„ ì€ 
$y = -(x - \frac{1}{2}) + 2 = -x + \frac{5}{2}$
$\therefore x + y - \frac{5}{2} = 0$

ì  $A(3, 3)$ì—ì„œ ì§ì„  $2x + 2y - 5 = 0$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{AH} = \frac{|6 + 6 - 5|}{\sqrt{2^{2} + 2^{2}}} = \frac{7\sqrt{2}}{4}$

$\overline{BC} = \sqrt{(\frac{1}{2} - 2)^{2} + (2 - \frac{1}{2})^{2}} = \frac{3\sqrt{2}}{2}$

ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} \times \overline{AH} \times \overline{BC} = \frac{1}{2} \times \frac{7\sqrt{2}}{4} \times \frac{3\sqrt{2}}{2} = \frac{21}{8}$

ì •ë‹µ: â‘£