## 문제
수열 $\{ $a_n$ \}$ 은 $a_1 = 1$ 이고, 
$$ a_{n+1} = \left( \frac{n^2 - 1}{n^2} \right)^2 a_n + \frac{2n + 1}{n^4} \quad (n \ge 1) $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_n$ 을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{주어진 식의 양변에 } \left( \frac{n}{n+1} \right)^2 \text{ 을 곱하면} \\ \left( \frac{n}{n+1} \right)^2 a_{n+1} = \left( \frac{n-1}{n} \right)^2 a_n + (가) \\ \text{이다. } b_n = \left( \frac{n-1}{n} \right)^2 a_n \text{ 이라 하면, } b_1 = 0 \text{ 이고} \\ b_{n+1} = b_n + \frac{1}{n^2} - (나) \quad (n \ge 1) \\ \text{이다. 수열 } \{ b_n \} \text{ 의 일반항을 구하면} \\ b_n = (다) \quad (n \ge 1) \\ \text{이다. 그러므로} \\ a_n = \begin{cases} 1 & (n = 1) \\ (다) \times \left( \frac{n}{n-1} \right)^2 & (n \ge 2) \end{cases} \\ \text{이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$, $(나)$, $(다)$ 에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$, $h(n)$ 이라 할 때, $\frac{f(1) \times h(4)}{g(7)}$ 의 값은?

## 보기
① $39$   ② $42$   ③ $45$   ④ $48$   ⑤ $51$

## 풀이
[정답] ③ 

주어진 식의 양변에 $\left( \frac{n}{n+1} \right)^2$ 을 곱하면 
$$ \frac{2n + 1}{n^4} \times \left( \frac{n}{n+1} \right)^2 = \frac{2n + 1}{n^2(n+1)^2} $$
이므로 
$$ \left( \frac{n}{n+1} \right)^2 a_{n+1} = \left( \frac{n-1}{n} \right)^2 a_n + \frac{2n + 1}{n^2(n+1)^2} $$
이다. 
$b_n = \left( \frac{n-1}{n} \right)^2 a_n$ 이라 하면, $b_1 = 0$ 이고 
$$ \frac{2n + 1}{n^2(n+1)^2} = \frac{(n+1)^2 - n^2}{n^2(n+1)^2} = \frac{1}{n^2} - \frac{1}{(n+1)^2} $$
이므로 
$$ b_{n+1} = b_n + \frac{1}{n^2} - \frac{1}{(n+1)^2} \quad (n \ge 1) $$
이다. 수열 $\{ b_n \}$ 의 일반항을 구하면 
$$ \begin{aligned} b_n &= b_1 + \sum_{k=1}^{n-1} \left\{ \frac{1}{k^2} - \frac{1}{(k+1)^2} \right\} \\ &= 0 + \left( \frac{1}{1^2} - \frac{1}{2^2} \right) + \left( \frac{1}{2^2} - \frac{1}{3^2} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{(n-1)^2} - \frac{1}{n^2} \right) \\ &= 1 - \frac{1}{n^2} \quad (n \ge 2) \end{aligned} $$
이고, $b_1 = 0$ 이므로 
$$ b_n = \frac{n^2 - 1}{n^2} \quad (n \ge 1) $$
이다. 그러므로 
$$ a_n = \begin{cases} 1 & (n = 1) \\ \frac{n^2 - 1}{n^2} \times \left( \frac{n}{n-1} \right)^2 & (n \ge 2) \end{cases} $$
이다. 

따라서 $f(n) = \frac{2n+1}{n^2(n+1)^2}$, $g(n) = \frac{1}{(n+1)^2}$, $h(n) = \frac{n^2 - 1}{n^2}$ 이므로
$$ \frac{f(1) \times h(4)}{g(7)} = \frac{\frac{3}{4} \times \frac{15}{16}}{\frac{1}{64}} = 45 $$