## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$가 
$$A^{2}=BA+E, \quad (A-B+2E)(A-B-2E)=O$$
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이고, $O$는 영행렬이다.)

## 보기
ㄱ. $A$의 역행렬이 존재한다.
ㄴ. $A^{2}+B^{2}=2AB+4E$
ㄷ. $A$의 모든 성분의 합이 $2$이면 $B$의 모든 성분의 합은 $-6$이다.

① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
[정답] ⑤ 

[해설] 
ㄱ. $A^{2}-BA=E$에서 
$(A-B)A=E$ 
$\therefore A^{-1}=A-B$ 

ㄴ. ㄱ에 의하여 
$(A-B)A=E=A(A-B)$ 
$A^{2}-BA=A^{2}-AB$ 
$A^{2}=AB+E$ 
$\therefore AB=BA$ 
$(A-B+2E)(A-B-2E)=O$에서 
$(A-B)^{2}-4E^{2}=O$이고 
$AB=BA$이므로 
$A^{2}-2AB+B^{2}-4E=O$ 
$\therefore A^{2}+B^{2}=2AB+4E$ 

ㄷ. ㄱ에서 $(A-B)^{-1}=A$이고, 
$(A-B)^{2}=4E$에서 
$(A-B)^{-1}=\frac{1}{4}(A-B)$ 
$(A-B)^{-1}=A=\frac{1}{4}(A-B)$ 
$\therefore B=-3A$ 
$B$의 모든 성분의 합은 $A$의 모든 성분의 합에 $-3$을 곱한 값과 같으므로 $A$의 모든 성분의 합이 $2$이면 $B$의 모든 성분의 합은 $-6$이다. 
그러므로 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다. 

[다른 풀이] 
ㄷ. $(A-B)^{-1}=A$이고 $A^{2}=BA+E$이므로 
$A^{2}=BA+E$를 $A^{2}+B^{2}=2AB+4E$에 대입하면 
$BA+E+B^{2}=2AB+4E$ 
$B^{2}=AB+3E$ ($\because AB=BA$) 
$(A-B)B=-3E$ 
$\therefore A=(A-B)^{-1}=-\frac{1}{3}B$ 
$\therefore B=-3A$