## ë¬¸ì œ
$f(x) = \sqrt{x}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim _{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \frac{k}{n} \{ f (\frac{k}{n}) - f (\frac{k-1}{n}) \}$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{5}$   â‘¡ $\frac{1}{4}$   â‘¢ $\frac{1}{3}$   â‘£ $\frac{1}{2}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´
$\frac{k}{n} \{ f (\frac{k}{n}) - f (\frac{k-1}{n}) \}$ ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì˜ ì§ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì™€ ê°™ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ $\lim _{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \frac{k}{n} \{ f (\frac{k}{n}) - f (\frac{k-1}{n}) \}$ ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì˜ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì™€ ê°™ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ê·¸ëŸ°ë° $y = \sqrt{x}$ ì™€ $y = x^{2} (x \geq 0)$ ì€ ì„œë¡œ ì—­í•¨ìˆ˜ê´€ê³„ì´ë¯€ë¡œ ìœ„ ê·¸ë¦¼ì˜ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì˜ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì™€ ê°™ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$\therefore \lim _{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \frac{k}{n} \{ f (\frac{k}{n}) - f (\frac{k-1}{n}) \} = \int_{0}^{1} x^{2} dx = \frac{1}{3}$

ì •ë‹µ: â‘¢