## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{BC} = 1$ ì´ê³  $\angle ABC = \theta$, $\angle ACB = 2\theta$ ì¸ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ê°€ ìˆë‹¤. ë‹¤ìŒì€ $\overline{AB} + \overline{AC} = a$ ë¼ í•  ë•Œ, $\cos \theta$ ë¥¼ $a$ ì— ëŒ€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$
\begin{array}{|c|}
\hline
\text{ì‚¼ê°í˜• } ABC \text{ ì—ì„œ} \\
\frac{1}{\sin (\pi - 3\theta)} = \frac{\overline{AB}}{\sin 2\theta} = \frac{\overline{AC}}{\sin \theta} \\
\text{ì´ë¯€ë¡œ} \\
\overline{AB} + \overline{AC} = \frac{\sin \theta \times (ê°€)}{\sin 3\theta} \\
\text{ì´ë‹¤.} \\
\sin 3\theta = \sin (2\theta + \theta) \\
= \sin 2\theta \cos \theta + \cos 2\theta \sin \theta \\
= 2\sin \theta \cos^2 \theta + (1 - 2\sin^2 \theta) \sin \theta \\
= 3\sin \theta - 4\sin^3 \theta \\
\text{ì´ë¯€ë¡œ } \overline{AB} + \overline{AC} = a \text{ ì—ì„œ} \\
a = \frac{(ê°€)}{3 - 4\sin^2 \theta} = \frac{1}{(ë‚˜)} \\
\text{ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ } \cos \theta = (ë‹¤) \text{ ì´ë‹¤.} \\
\hline
\end{array}
$$

ìœ„ì˜ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$, $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(\theta)$, $g(\theta)$, $h(a)$ ë¼ í•  ë•Œ, $f(\frac{\pi}{6}) + g(\frac{\pi}{6}) + h(2)$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $\sqrt{3} + 1$   â‘¡ $\sqrt{3} + \frac{4}{3}$   â‘¢ $2\sqrt{3} + \frac{3}{4}$   â‘£ $2\sqrt{3} + 1$   â‘¤ $2\sqrt{3} + \frac{5}{4}$

## í’€ì´

ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì—ì„œ ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$\frac{1}{\sin(\pi - 3\theta)} = \frac{\overline{AB}}{\sin 2\theta} = \frac{\overline{AC}}{\sin \theta}$ ì´ë¯€ë¡œ

$\overline{AB} + \overline{AC} = \frac{\sin 2\theta}{\sin 3\theta} + \frac{\sin \theta}{\sin 3\theta}$
$= \frac{2\sin \theta \cos \theta + \sin \theta}{\sin 3\theta}$
$= \frac{\sin \theta (2\cos \theta + 1)}{\sin 3\theta}$

ì´ë•Œ $\sin 3\theta = 3\sin \theta - 4\sin^3 \theta$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB} + \overline{AC} = a$ ì—ì„œ

$a = \frac{\sin \theta (2\cos \theta + 1)}{\sin \theta (3 - 4\sin^2 \theta)}$
$= \frac{2\cos \theta + 1}{3 - 4\sin^2 \theta}$
$= \frac{2\cos \theta + 1}{3 - 4(1 - \cos^2 \theta)}$
$= \frac{2\cos \theta + 1}{4\cos^2 \theta - 1}$
$= \frac{2\cos \theta + 1}{(2\cos \theta + 1)(2\cos \theta - 1)}$
$= \frac{1}{2\cos \theta - 1}$

ë”°ë¼ì„œ $2\cos \theta - 1 = \frac{1}{a}$ ì´ë¯€ë¡œ $\cos \theta = \frac{a+1}{2a}$ ì´ë‹¤.

ì´ ê³¼ì •ì—ì„œ
$f(\theta) = 2\cos \theta + 1$
$g(\theta) = 2\cos \theta - 1$
$h(a) = \frac{a+1}{2a}$
ì´ë¯€ë¡œ

$f(\frac{\pi}{6}) + g(\frac{\pi}{6}) + h(2)$
$= (\sqrt{3} + 1) + (\sqrt{3} - 1) + \frac{3}{4}$
$= 2\sqrt{3} + \frac{3}{4}$

ì •ë‹µì€ â‘¢ ì´ë‹¤.