## ë¬¸ì œ

ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ë¥¼ ì‘ì€ ê²ƒë¶€í„° $n$í–‰ì— $n$ê°œì”© ì°¨ë¡€ë¡œ ë‚˜ì—´í•˜ì˜€ë‹¤. ì´ë•Œ $n$í–‰ì— ìˆëŠ” $n$ì˜ ë°°ìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´ $a_{2}=2$, $a_{5}=15$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìˆ˜ì—´ $\{ a_{n} \}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\sum_{n=1}^{30} a_{n}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $4800$   â‘¡ $4820$   â‘¢ $4840$   â‘£ $4860$   â‘¤ $4880$

## í’€ì´

$n \ge 2$ì¼ ë•Œ, ì œ $n-1$í–‰ì˜ ë§¨ ì˜¤ë¥¸ìª½ ëì˜ ìˆ˜ëŠ” $1+2+3+ \cdots +(n-1) = \sum_{k=1}^{n-1} k = \frac{n(n-1)}{2}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $a_{n}$ì€ $\frac{n(n-1)}{2}$ë³´ë‹¤ í° ìˆ˜ ì¤‘ ê°€ì¥ ì‘ì€ $n$ì˜ ë°°ìˆ˜ì´ë‹¤.

i) $n$ì´ í™€ìˆ˜ì¼ ë•Œ,
$\frac{n(n-1)}{2}$ì´ $n$ì˜ ë°°ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ
$a_{n} = \frac{n(n-1)}{2} + n = \frac{n(n+1)}{2}$
$a_{2n-1} = \frac{(2n-1)(2n-1+1)}{2} = 2n^{2}-n$

ii) $n$ì´ ì§ìˆ˜ì¼ ë•Œ,
$\frac{n(n-1)}{2} = \frac{n(n-2+1)}{2} = \frac{n(n-2)}{2} + \frac{n}{2} = n \times \frac{n-2}{2} + \frac{n}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$a_{n} = \frac{n(n-1)}{2} + \frac{n}{2} = \frac{n^{2}-n+n}{2} = \frac{1}{2}n^{2}$
$a_{2n} = \frac{1}{2}(2n)^{2} = 2n^{2}$

ë”°ë¼ì„œ,
$\sum_{n=1}^{30} a_{n} = \sum_{n=1}^{15} (a_{2n-1} + a_{2n})$
$= \sum_{n=1}^{15} (2n^{2}-n + 2n^{2})$
$= 4\sum_{n=1}^{15} n^{2} - \sum_{n=1}^{15} n$
$= 4 \times \frac{15 \times 16 \times 31}{6} - \frac{15 \times 16}{2}$
$= 4960 - 120$
$= 4840$

ì •ë‹µ: â‘¢