## 문제

최고차항의 계수가 $1$인 삼차함수 $f(x)$에 대하여 함수 $g(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $0 \le x < 2$일 때, $g(x) = \begin{cases} f(x) & (0 \le x < 1) \\ f(2-x) & (1 \le x < 2) \end{cases}$이다.
(나) 모든 실수 $x$에 대하여 $g(x+2) = g(x)$이다.
(다) $g(x)$는 실수 전체의 집합에서 미분가능하다.

$g(6)-g(3) = \frac{q}{p}$라 할 때, $p+q$의 값을 구하시오. (단, $p$와 $q$는 서로소인 자연수이다.)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 풀이

함수 $g(x)$가 $x=1$에서 미분가능하므로 
$g'(1) = \lim_{x \to 1-} \frac{g(x)-g(1)}{x-1} = \lim_{x \to 1+} \frac{g(x)-g(1)}{x-1}$

$\lim_{x \to 1-} \frac{g(x)-g(1)}{x-1} = \lim_{x \to 1-} \frac{f(x)-f(1)}{x-1} = f'(1)$

(가)에서 $1 < x < 2$일 때, $g(x) = f(2-x)$이므로 
$\lim_{x \to 1+} \frac{g(x)-g(1)}{x-1} = \lim_{x \to 1+} \frac{f(2-x)-f(1)}{x-1}$
$= -\lim_{x \to 1+} \frac{f(2-x)-f(1)}{(2-x)-1} = -f'(1)$이다.

즉, $f'(1) = -f'(1)$에서 $f'(1) = 0 \cdots$ ㉠

또, 함수 $g(x)$가 $x=0$에서 미분가능하므로 
$g'(0) = \lim_{x \to 0-} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0+} \frac{g(x)-g(0)}{x}$

$\lim_{x \to 0+} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0+} \frac{f(x)-f(0)}{x} = f'(0)$

$-1 < x < 0$일 때, $1 < x+2 < 2$이고 $g(x) = g(x+2) = f(2-(x+2)) = f(-x)$이므로 
$\lim_{x \to 0-} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0-} \frac{f(-x)-f(0)}{x}$
$= -\lim_{x \to 0-} \frac{f(-x)-f(0)}{(-x)-0} = -f'(0)$이다.

즉, $f'(0) = -f'(0)$에서 $f'(0) = 0 \cdots$ ㉡

㉠, ㉡에서 $f'(x) = 3x(x-1) = 3x^2 - 3x$이므로 
$f(x) = x^3 - \frac{3}{2}x^2 + C$ ($C$는 적분상수)

함수 $g(x)$는 주기가 $2$인 주기함수이므로 
$g(6)-g(3) = g(0)-g(1) = f(0)-f(1)$
$= C - (1 - \frac{3}{2} + C) = \frac{1}{2}$

따라서 $p+q = 2+1 = 3$