## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 가 
$$A^{2}=B A+E$$, $$(A-B+2 E)(A-B-2 E)=O$$ 
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$ 는 단위행렬이고, $O$ 는 영행렬이다.)

**<보기>**
ㄱ. $A$ 의 역행렬이 존재한다. 
ㄴ. $A^{2}+B^{2}=2 A B+4 E$ 
ㄷ. $A$ 의 모든 성분의 합이 $2$ 이면 $B$ 의 모든 성분의 합은 $-6$ 이다. 

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. 
$A^{2}-B A=E$ 이므로, 
$(A-B) A=E$ 
$\therefore A^{-1}=A-B$ 

ㄴ. ㄱ에 의하여 
$(A-B) A=E=A(A-B)$ 
$A^{2}-B A=A^{2}-A B$ 
$A^{2}=AB+E$ 
$\therefore AB=BA$ 

$(A-B+2E)(A-B-2E)=O$ 에서 
$(A-B)^{2}-4E^{2}=O$ 이고 
$AB=BA$ 이므로 
$A^{2}-2AB+B^{2}-4E=O$ 
$\therefore A^{2}+B^{2}=2AB+4E$ 

ㄷ. ㄱ에서 
$(A-B)^{-1}=A$ 이고, 
ㄴ의 $(A-B)^{2}=4E$ 에서 
$(A-B)^{-1}=\frac{1}{4}(A-B)$ 
$(A-B)^{-1}=A=\frac{1}{4}(A-B)$ 
$\therefore B=-3A$ 

$B$ 의 모든 성분의 합은 $A$ 의 모든 성분의 합에 $-3$ 을 곱한 값과 같으므로 $A$ 의 모든 성분의 합이 $2$ 이면 $B$ 의 모든 성분의 합은 $-6$ 이다. 
그러므로 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다. 

**[다른 풀이]** 
ㄷ. $(A-B)^{-1}=A$ 이고 $A^{2}=B A+E$ 이므로 
$A^{2}=B A+E$ 를 $A^{2}+B^{2}=2 A B+4 E$ 에 대입하면 
$B A+E+B^{2}=2 A B+4 E$ 
$B^{2}=AB+3E$ ($\because AB=BA$) 
$(A-B)B=-3E$ 
$\therefore A=(A-B)^{-1}=-\frac{1}{3}B$ 
$\therefore B=-3A$