## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)=-x(x-4)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $2$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ì‹œí‚¨ ê³¡ì„ ì„ $y=g(x)$ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=g(x)$ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì„¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_1$, $S_2$, $S_3$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{S_2}{S_1 + S_3}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{22}$   â‘¡ $\frac{7}{44}$   â‘¢ $\frac{2}{11}$   â‘£ $\frac{9}{44}$   â‘¤ $\frac{5}{22}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ê³¡ì„  $y=g(x)$ëŠ” ê³¡ì„  $y=f(x)$ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $2$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê²ƒì´ë‹¤.
$y=f(x)$ê°€ $x$ì¶•ê³¼ $x=0$, $x=4$ì¼ ë•Œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ $y=g(x)$ëŠ” $x$ì¶•ê³¼ $x=2$, $x=6$ì¼ ë•Œ ë§Œë‚œë‹¤. 
ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ $y=g(x)$ëŠ” ì§ì„  $x = \frac{4+2}{2} = 3$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. 
êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $3$ì´ê³  ëŒ€ì¹­ì„±ì— ì˜í•´ $S_1 = S_3$ì´ë‹¤. 

$\int_{0}^{3} f(x) dx$
$= \int_{0}^{3} (-x^2 + 4x) dx$
$= \left[ -\frac{x^3}{3} + 2x^2 \right]_{0}^{3}$
$= 9$

$\int_{3}^{4} f(x) dx$
$= \int_{3}^{4} (-x^2 + 4x) dx$
$= \left[ -\frac{x^3}{3} + 2x^2 \right]_{3}^{4}$
$= \frac{5}{3}$

$\int_{2}^{3} g(x) dx = \int_{3}^{4} f(x) dx$ì´ë¯€ë¡œ 

$S_1 = \int_{0}^{3} f(x) dx - \int_{2}^{3} g(x) dx$
$= 9 - \frac{5}{3} = \frac{22}{3}$

$S_2 = \int_{2}^{3} g(x) dx + \int_{3}^{4} f(x) dx$
$= 2 \times \frac{5}{3} = \frac{10}{3}$

$\therefore \frac{S_2}{S_1 + S_3} = \frac{S_2}{2S_1}$
$= \frac{\frac{10}{3}}{2 \times \frac{22}{3}}$
$= \frac{10}{44} = \frac{5}{22}$