## ë¬¸ì œ
ë¶€ë“±ì‹ $(x+y-2) (x^{2}+y^{2}-4 x-4 y+4 ) \leq 0$ ì˜ ì˜ì—­ì„ ì¢Œí‘œ í‰ë©´ ìœ„ì— ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ìœ¼ë¡œ ë°”ë¥´ê²Œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, ê²½ê³„ì„ ì€ í¬í•¨í•œë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¡ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¢ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘£ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)   â‘¤ > [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## í’€ì´
ë¶€ë“±ì‹ $(x+y-2) (x^{2}+y^{2}-4 x-4 y+4 ) \leq 0$ ì´ ì„±ë¦½í•˜ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” ë‹¤ìŒ ë‘ ê°€ì§€ì´ë‹¤.

$1$) $y \geq -x+2$, $(x-2)^{2}+(y-2)^{2} \leq 4$ ë˜ëŠ”
$2$) $y \leq -x+2$, $(x-2)^{2}+(y-2)^{2} \geq 4$

ë”°ë¼ì„œ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ì˜ì—­ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

[ì •ë‹µ] â‘ 