## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¤‘ì‹¬ì´ $x$ì¶• ìœ„ì— ìˆê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $r_n$ì¸ ì› $C_n$ì„ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì€ ê·œì¹™ìœ¼ë¡œ ê·¸ë¦°ë‹¤.

(ê°€) ì›ì ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› $C_1$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤.
(ë‚˜) ì› $C_{n-1}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $2r_{n-1}$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ì‹œí‚¨ ì ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2r_{n-1}$ì¸ ì› $C_n$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. $(n=2, 3, 4, \dots)$

ì› $C_n$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $(a_n, 0)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{r_n}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
$C_1$ : $x^2 + y^2 = 1^2$
$C_2$ : $(x-2)^2 + y^2 = 2^2$
$C_3$ : $\{x-(2+2^2)\}^2 + y^2 = (2^2)^2$
$\vdots$
$C_n$ : $\{x-(2+2^2 + \dots + 2^{n-1})\}^2 + y^2 = (2^{n-1})^2$

ì› $C_n$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì˜ $x$ì¢Œí‘œ
$a_n = 2+2^2 + \dots + 2^{n-1} = \frac{2(2^{n-1}-1)}{2-1} = 2^n - 2$ $(n \ge 2)$

ì› $C_n$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´
$r_n = 2^{n-1}$

ë”°ë¼ì„œ
$\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{r_n} = \lim_{n \to \infty} \frac{2^n - 2}{2^{n-1}} = \lim_{n \to \infty} (2 - \frac{2}{2^{n-1}}) = 2$

ì •ë‹µ: â‘£