## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $\lim_{x \to 1} f(x)f(-x) = 0$
ã„´. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)f(-x)$ëŠ” $x = -1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)f(-x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
ã„±. 
$\lim_{x \to 1^+} f(x)f(-x) = 0 \times (-1) = 0$
$\lim_{x \to 1^-} f(x)f(-x) = 0 \times (-1) = 0$
$\therefore \lim_{x \to 1} f(x)f(-x) = 0$ (ì°¸)

ã„´. 
$\lim_{x \to -1} f(x)f(-x) = 0$ ì´ê³  $f(-1)f(1) = 0$
ì´ë¯€ë¡œ $x = -1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„·. 
$f(x) = \begin{cases} x & (-1 < x \le 0) \\ -x + 1 & (0 < x < 1) \end{cases}$
$f(-x) = \begin{cases} x + 1 & (-1 < x < 0) \\ -x & (0 \le x < 1) \end{cases}$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x)f(-x) = \begin{cases} x^2 + x & (-1 < x < 0) \\ 0 & (x = 0) \\ x^2 - x & (0 < x < 1) \end{cases}$
$\lim_{x \to 0^-} \frac{f(x)f(-x) - f(0)f(0)}{x} = 1$
$\lim_{x \to 0^+} \frac{f(x)f(-x) - f(0)f(0)}{x} = -1$ ì´ë¯€ë¡œ
$x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤. (ê±°ì§“)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¢