## 문제
좌표평면에서 행렬 $$ \left( \begin{array}{cc} k & 0 \\ 0 & k \end{array} \right) $$ 로 나타내어지는 일차변환에 의하여 원 $C : (x-k)^{2}+(y-k)^{2}=k^{2}$ 이 원 $C'$ 으로 옮겨진다. 원 $C'$ 이 원 $C$ 의 중심을 지날 때, 상수 $k$ 의 값은? (단, $k>1$)

## 보기
① $1+\sqrt{2}$   ② $1+\sqrt{3}$   ③ $2+\sqrt{2}$   ④ $2+\sqrt{3}$   ⑤ $1+2\sqrt{2}$

## 풀이
주어진 일차변환은 원점을 닮음의 중심으로 하고 닮음비가 $k$ 인 닮음변환이다.
이 변환에 의하여 원 $C$ 의 중심 $(k, k)$ 는 점 $(k^{2}, k^{2})$ 으로 옮겨지고, 원 $C$ 의 반지름의 길이 $k$ 는 $k \times k = k^{2}$ 이 된다.

따라서 옮겨진 원 $C'$ 의 방정식은 다음과 같다.
$$ (x-k^{2})^{2} + (y-k^{2})^{2} = (k^{2})^{2} = k^{4} $$

원 $C'$ 이 원 $C$ 의 중심 $(k, k)$ 를 지나므로 위 식에 대입하면
$$ (k-k^{2})^{2} + (k-k^{2})^{2} = k^{4} $$
$$ 2(k-k^{2})^{2} = k^{4} $$
$$ 2k^{2}(1-k)^{2} = k^{4} $$

$k>1$ 이므로 $k^{2} \neq 0$ 이다. 양변을 $k^{2}$ 으로 나누면
$$ 2(1-k)^{2} = k^{2} $$
$$ 2(k^{2}-2k+1) = k^{2} $$
$$ k^{2}-4k+2 = 0 $$

근의 공식에 의하여
$$ k = \frac{-(-4) \pm \sqrt{(-4)^{2}-4 \cdot 1 \cdot 2}}{2 \cdot 1} = 2 \pm \sqrt{2} $$

이때 조건에서 $k>1$ 이고 $2-\sqrt{2} < 1$ 이므로
$$ k = 2+\sqrt{2} $$

정답은 ③이다.