## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여
$$ 2A^2 + AB = E \quad \cdots \text{㉠} $$
$$ AB + 2BA = 2A + E \quad \cdots \text{㉡} $$
이 성립할 때, 행렬 $A$의 역행렬 $A^{-1}$를 $A$와 $E$로 나타내는 과정이다. (단, $E$는 단위행렬이다.)

㉠에서
$A^{-1} = \text{(가)} \times A + B \quad \cdots \text{㉢}$
또한 $AA^{-1} = A^{-1}A$이므로 ㉢에서
$AB = BA$
따라서 ㉡에서
$AB = \text{(나)} \times A + \frac{1}{3}E$이고,
㉠에서 $AB = E - 2A^2$이므로
$E - 2A^2 = \text{(나)} \times A + \frac{1}{3}E$
그러므로
$A^{-1} = \text{(다)} \times A + E$이다.

위의 과정에서 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 $p$, $q$, $r$라 할 때, 세 수 $p$, $q$, $r$의 곱 $pqr$의 값은?

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
㉠에서 $A(2A + B) = E$이므로
$A^{-1} = 2A + B \quad \cdots \text{㉢}$
또한 $AA^{-1} = A^{-1}A$이므로 ㉢에서
$A(2A + B) = (2A + B)A$
$2A^2 + AB = 2A^2 + BA$
$AB = BA$
따라서 ㉡에서 $3AB = 2A + E$이므로
$AB = \frac{2}{3}A + \frac{1}{3}E$이고,
㉠에서 $AB = E - 2A^2$이므로
$E - 2A^2 = \frac{2}{3}A + \frac{1}{3}E$
$2A^2 + \frac{2}{3}A - \frac{2}{3}E = 0$
$\frac{2}{3}E = 2A^2 + \frac{2}{3}A$
양변에 $\frac{3}{2}$을 곱하면
$E = 3A^2 + A = A(3A + E)$
그러므로 $A^{-1} = 3A + E$이다.

따라서 (가), (나), (다)에 알맞은 수는 각각
$p = 2$, $q = \frac{2}{3}$, $r = 3$
그러므로 $pqr = 2 \cdot \frac{2}{3} \cdot 3 = 4$

정답: ④