## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ 
$f(x) = \begin{cases} 1 & (1 < x < 3) \\ 3 - |x - 2| & (x \le 1, x \ge 3) \end{cases}$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x)g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, $g(2)$ ì˜ ê°’ì€? 

## ë³´ê¸°
â‘  $-1$   â‘¡ $-2$   â‘¢ $-3$   â‘£ $-4$   â‘¤ $-5$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ $f(x)g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë ¤ë©´ $x = 1$, $x = 3$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 

(â…°) $\lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = 1 \times g(1)$
$\lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = 2 \times g(1)$
$f(1)g(1) = 2 \times g(1)$ ì´ë¯€ë¡œ $g(1) = 0$

(â…±) $\lim_{x \to 3^+} f(x)g(x) = 2 \times g(3)$
$\lim_{x \to 3^-} f(x)g(x) = 1 \times g(3)$
$f(3)g(3) = 2 \times g(3)$ ì´ë¯€ë¡œ $g(3) = 0$

$\therefore g(x) = (x - 1)(x - 3) = x^2 - 4x + 3$
ë”°ë¼ì„œ $g(2) = -1$

[ì •ë‹µ] â‘ 