## 문제
그림과 같이 좌표평면에 원 $C_1 : (x-1)^2 + y^2 = 1$과 $A(2, 0)$이 있다. 원 $C_1$의 중심을 $O_1$이라 하고, 선분 $O_1A$를 지름으로 하는 원을 $C_2$라 하자. 원 $C_2$의 중심을 $O_2$라 하고, 선분 $O_2A$를 지름으로 하는 원을 $C_3$이라 하자. 이와 같은 과정을 계속하여 $n$번째 얻은 원을 $C_n$이라 하자. 점 $B(-1, 0)$에서 원 $C_n$에 그은 접선의 기울기를 $a_n$이라 할 때, $\lim_{n \to \infty} 2^n a_n$의 값은? (단, $a_n > 0$이다.)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $\frac{1}{3}$   ② $\frac{1}{2}$   ③ $\frac{2}{3}$   ④ $\frac{5}{6}$   ⑤ $1$

## 풀이
[정답] ③

$C_1$은 중심이 $O_1(2-1, 0)$, 반지름의 길이가 $1$인 원
$C_2$는 중심이 $O_2(2-\frac{1}{2}, 0)$, 반지름의 길이가 $\frac{1}{2}$인 원
$C_3$은 중심이 $O_3(2-(\frac{1}{2})^2, 0)$, 반지름의 길이가 $(\frac{1}{2})^2$인 원
$C_n$은 중심이 $O_n(2-(\frac{1}{2})^{n-1}, 0)$, 반지름의 길이가 $(\frac{1}{2})^{n-1}$인 원

$B(-1, 0)$을 지나고, 기울기가 $a_n$인 직선의 방정식을 $y = a_n(x+1)$이라 하자.
점 $O_n$부터 직선 $a_n x - y + a_n = 0$까지의 거리는 원 $C_n$의 반지름의 길이 $(\frac{1}{2})^{n-1}$과 같다.

$\frac{| a_n (3 - \frac{1}{2^{n-1}}) |}{\sqrt{a_n^2 + 1}} = \frac{1}{2^{n-1}}$
$\iff \sqrt{a_n^2 + 1} = 2^{n-1} a_n (3 - \frac{1}{2^{n-1}})$
$\iff a_n^2 + 1 = 4^{n-1} a_n^2 (3 - \frac{1}{2^{n-1}})^2 = a_n^2 (9 \cdot 4^{n-1} - 3 \cdot 2^n + 1)$
$\iff a_n^2 = \frac{1}{9 \cdot 4^{n-1} - 3 \cdot 2^n}$
$\iff a_n = \frac{1}{\sqrt{9 \cdot 4^{n-1} - 3 \cdot 2^n}}$

따라서 
$\lim_{n \to \infty} 2^n a_n = \lim_{n \to \infty} \frac{2^n}{\sqrt{9 \cdot 4^{n-1} - 3 \cdot 2^n}} = \frac{2}{3}$