## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$은 $a_{1}=1$이고,
$$ 2^{2 n} a_{n+1}=2^{2 n-1} a_{n}+(n+1) 2^{n} \quad (n \geq 1) $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{주어진 식에 의하여} \\ 2^{n} a_{n+1}=2^{n-1} a_{n}+(n+1) \\ \text{이다. } b_{n}=2^{n} a_{n} \text{이라 하면} \\ b_{n+1}=b_{n} + (가) \quad (n \geq 1) \\ \text{이고, } b_{1}=2 \text{이므로} \\ b_{n} = (나) \quad (n \geq 1) \\ \text{이다. 그러므로} \\ a_{n} = \frac{1}{2^{n}} \times ( (나) ) \quad (n \geq 1) \\ \text{이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 할 때, $f(4)+g(6)$의 값은?

## 보기
① $48$   ② $50$   ③ $52$   ④ $54$   ⑤ $56$

## 풀이
주어진 식의 양변을 $2^{n}$으로 나누면
$$ 2^{n} a_{n+1}=2^{n-1} a_{n}+(n+1) \quad \cdots ㉠ $$
이다. $㉠$의 양변에 $2$를 곱하면
$$ 2^{n+1} a_{n+1}=2^{n} a_{n}+2(n+1) $$
이고 $b_{n}=2^{n} a_{n}$이라 하면
$$ b_{n+1}=b_{n} + 2(n+1) \quad (n \geq 1) $$
이고, $b_{1}=2 \times a_{1}=2$이므로 $n \geq 2$일 때
$$ \begin{aligned} b_{n} &= b_{1} + \sum_{k=1}^{n-1} 2(k+1) \\ &= 2 + 2 \times \frac{n(n-1)}{2} + 2(n-1) \\ &= 2 + n^{2}-n + 2n-2 \\ &= n^{2}+n \end{aligned} $$
이다. $n=1$일 때 $b_{1}=1^{2}+1=2$이므로 모든 자연수 $n$에 대하여 $b_{n}=n^{2}+n$이다.
그러므로
$$ a_{n}=\frac{1}{2^{n}} \times (n^{2}+n) \quad (n \geq 1) $$
이다.
따라서 $f(n)=2n+2$, $g(n)=n^{2}+n$이므로
$$ f(4)=2 \times 4 + 2 = 10 $$
$$ g(6)=6^{2} + 6 = 42 $$
$$ f(4)+g(6)=10+42=52 $$
정답은 ③이다.