## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$가
$$A^{2}-AB=3E$$, $$A^{2}B-B^{2}A=A+B$$
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{<보기>} \\
\text{ㄱ. } A \text{의 역행렬이 존재한다.} \\
\text{ㄴ. } AB = BA \\
\text{ㄷ. } (A + 2B)^{2} = 24E \\
\hline
\end{array}
$$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. $A^{2} - AB = 3E$에서 $A(A - B) = 3E$이므로
$A \cdot \{ \frac{1}{3}(A - B) \} = E$가 성립한다.
따라서 $A$의 역행렬 $A^{-1} = \frac{1}{3}(A - B)$이 존재한다. (참)

ㄴ. $A \cdot \{ \frac{1}{3}(A - B) \} = \{ \frac{1}{3}(A - B) \} \cdot A = E$이므로
$A(A - B) = (A - B)A$
$A^{2} - AB = A^{2} - BA$
$\therefore AB = BA$ (참)

ㄷ. $AB = BA$이므로 $A^{2}B - B^{2}A = A^{2}B - AB^{2}$이다.
$A^{2} - AB = 3E$의 양변에 $B$를 곱하면
$A^{2}B - AB^{2} = 3B$
문제의 조건에서 $A^{2}B - B^{2}A = A + B$이므로
$3B = A + B$
$A = 2B$
이를 $A^{2} - AB = 3E$에 대입하면
$(2B)^{2} - (2B)B = 3E$
$4B^{2} - 2B^{2} = 3E$
$2B^{2} = 3E$
$\therefore B^{2} = \frac{3}{2}E$
구하고자 하는 식을 계산하면
$(A + 2B)^{2} = (2B + 2B)^{2} = (4B)^{2} = 16B^{2}$
$16 \times \frac{3}{2}E = 24E$ (참)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.

정답: ⑤