## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ ê³¼ $y=a^{x}$ ($a>2$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $y$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ê³¼ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ë‘ ê³¡ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{CB} : \overline{BA} = 1:n$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $a$ì˜ ê°’ì„ $f(n)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $f(1) \times f(2) \times f(3) \times \dots \times f(10)=2^{m}$ì´ë‹¤. $m$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, ì  $C$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $1$ë³´ë‹¤ í¬ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $65$   â‘¡ $67$   â‘¢ $69$   â‘£ $71$   â‘¤ $73$

## í’€ì´
ì  $C$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(0, t)$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\log_{2} t, t)$ ì´ê³ , ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\log_{a} t, t)$ì´ë‹¤. 

$\overline{CB} : \overline{BA} = 1:n$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{BA} = n \times \overline{CB}$ 
$\log_{2} t - \log_{a} t = n \times \log_{a} t$ 
$(n+1) \log_{a} t = \log_{2} t$ 
$n+1 = \frac{\log_{2} t}{\log_{a} t} = \frac{\log t}{\log 2} \times \frac{\log a}{\log t} = \log_{2} a$ 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$a = f(n) = 2^{n+1}$ 

$\therefore f(1) \times f(2) \times f(3) \times \dots \times f(10)$ 
$= 2^{2+3+4+\dots+11}$ 
$= 2^{\frac{10 \times (2+11)}{2}} = 2^{65}$ 

ë”°ë¼ì„œ $m=65$