## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì´ˆì  $F$, $F'$ ì´ $x$ ì¶• ìœ„ì— ìˆëŠ” íƒ€ì› $\frac{x^2}{49} + \frac{y^2}{a} = 1$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ê°€ $\overline{FP} = 9$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ì  $F$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $PF'$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œ $H$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{FH} = 6\sqrt{2}$ ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $29$   â‘¡ $30$   â‘¢ $31$   â‘£ $32$   â‘¤ $33$

## í’€ì´
íƒ€ì› $\frac{x^2}{49} + \frac{y^2}{a} = 1$ ì—ì„œ íƒ€ì›ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$\overline{FP} + \overline{PF'} = 2\sqrt{49} = 14$
ì´ê³  $\overline{FP} = 9$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PF'} = 14 - 9 = 5$

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\overline{HF'} = t$ ($0 < t < 5$) ë¼ í•˜ë©´
$\overline{HP} = 5 - t$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $PHF$ ì—ì„œ
$\overline{HP}^2 + \overline{FH}^2 = \overline{PF}^2$ ì´ë¯€ë¡œ
$(5 - t)^2 + (6\sqrt{2})^2 = 9^2$
$(5 - t)^2 = 81 - 72 = 9$
$0 < t < 5$ ì´ë¯€ë¡œ
$5 - t = 3$ ì—ì„œ $t = 2$

ë”°ë¼ì„œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $FHF'$ ì—ì„œ
$\overline{FF'} = \sqrt{2^2 + (6\sqrt{2})^2} = \sqrt{4 + 72} = \sqrt{76}$
ì´ˆì  $F$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(c, 0)$ ì´ë¼ í•˜ë©´
$2c = \sqrt{76}$ ì´ë¯€ë¡œ $c = \frac{\sqrt{76}}{2}$
$c^2 = 49 - a$ ì—ì„œ
$\frac{76}{4} = 49 - a$
$19 = 49 - a$
$a = 30$

ì •ë‹µ: â‘¡