## 문제

첫째항이 $1$인 수열 $\{ a_n \}$에 대하여 $S_n = \sum_{k=1}^{n} a_k$라 할 때, 

$$\frac{S_{n+1}}{n+1} = \sum_{k=1}^{n} S_k \quad (n \ge 1) \cdots (*)$$

이 성립한다. 다음은 일반항 $a_n$을 구하는 과정이다.

주어진 식 $(*)$에 의하여 

$$\frac{S_n}{n} = \sum_{k=1}^{n-1} S_k \quad (n \ge 2) \cdots ㉠$$

이다. $(*)$에서 $㉠$을 빼서 정리하면

$$\frac{S_{n+1}}{S_n} = \frac{(가)}{n} \quad (n \ge 2)$$

이다. $㉠$으로부터 $S_2 = 2$이고, 

$$S_n = \frac{S_n}{S_{n-1}} \times \frac{S_{n-1}}{S_{n-2}} \times \cdots \times \frac{S_3}{S_2} \times S_2 \quad (n \ge 3)$$

이므로

$$S_n = n! \times (나) \quad (n \ge 3)$$

이다. 그러므로 $a_n$은 

$$a_n = \begin{cases} 1 & (n=1, 2) \\ \frac{n^2-n+1}{2} \times (n-1)! & (n \ge 3) \end{cases}$$

이다. 위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 할 때, $f(4) \times g(20)$의 값은?

## 보기

① $225$   ② $250$   ③ $275$   ④ $300$   ⑤ $325$

## 풀이

$$\frac{S_{n+1}}{n+1} = \sum_{k=1}^n S_k \quad (n \ge 1) \cdots (*)$$

에 의하여 

$$\frac{S_n}{n} = \sum_{k=1}^{n-1} S_k \quad (n \ge 2) \cdots ㉠$$

$(*)$에서 $㉠$을 빼면 

$$\frac{S_{n+1}}{n+1} - \frac{S_n}{n} = \sum_{k=1}^n S_k - \sum_{k=1}^{n-1} S_k$$

$$\frac{S_{n+1}}{n+1} - \frac{S_n}{n} = S_n \quad (n \ge 2)$$

$$\frac{S_{n+1}}{n+1} = \frac{n+1}{n} S_n$$

$$\frac{S_{n+1}}{n+1} = \frac{(n+1)S_n}{n}$$

따라서

$$\frac{S_{n+1}}{S_n} = \frac{(n+1)^2}{n} \quad (n \ge 2)$$

$㉠$으로부터 $S_2 = 2$이고, 

$$S_n = \frac{S_n}{S_{n-1}} \times \frac{S_{n-1}}{S_{n-2}} \times \cdots \times \frac{S_3}{S_2} \times S_2 \quad (n \ge 3)$$

이므로 

$$S_n = \frac{n^2}{n-1} \times \frac{(n-1)^2}{n-2} \times \cdots \times \frac{3^2}{2} \times 2$$

$$= n \cdot n! \times \frac{1}{2 \times 1} = n! \times \frac{n}{2} \quad (n \ge 3)$$

그러므로 $a_n$은 

$$a_n = \begin{cases} 1 & (n=1, 2) \\ \frac{n^2-n+1}{2} \times (n-1)! & (n \ge 3) \end{cases}$$

이다.

따라서 $f(n) = (n+1)^2, g(n) = \frac{n}{2}$이므로

$$f(4) \times g(20) = 5^2 \times \frac{20}{2} = 25 \times 10 = 250$$