## 문제
이차정사각행렬 $A$는 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right)$
(나) $A \left( \begin{array}{c} 2 \\ 4 \end{array} \right) + A^{-1} \left( \begin{array}{c} 1 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right)$

행렬 $A$의 모든 성분의 합은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

## 보기
① $-2$   ② $-1$   ③ $0$   ④ $1$   ⑤ $2$

## 풀이
[정답] ①

$A = \left( \begin{array}{cc} a & b \\ c & d \end{array} \right)$라 할 때,
(가)에서
$A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) \cdots \cdots$ ㉠

(나)의 양변에 행렬 $A$를 곱하면
$A^{2} \left( \begin{array}{c} 2 \\ 4 \end{array} \right) + E \left( \begin{array}{c} 1 \\ 0 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right)$

이때 $\left( \begin{array}{c} 2 \\ 4 \end{array} \right) = 2 \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right)$이므로
$2 A A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) + \left( \begin{array}{c} 1 \\ 0 \end{array} \right) = A \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right)$

㉠을 대입하면
$2 A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) - \left( \begin{array}{c} 1 \\ 0 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 4 \end{array} \right)$
$A \left( \begin{array}{c} 3 \\ 4 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 2 \end{array} \right) \cdots \cdots$ ㉡

㉠, ㉡에서
$\begin{cases} a + 2b = 3 \\ 3a + 4b = 1 \end{cases}$, $\begin{cases} c + 2d = 4 \\ 3c + 4d = 2 \end{cases}$

위 연립방정식을 풀면
$a = -5, b = 4, c = -6, d = 5$
$\therefore A = \left( \begin{array}{cc} -5 & 4 \\ -6 & 5 \end{array} \right)$

따라서 행렬 $A$의 모든 성분의 합은
$-5 + 4 + (-6) + 5 = -2$