## ë¬¸ì œ
ë‘ ê³¡ì„  $y=2^{x}$, $y=\left(\frac{1}{2}\right)^{x-3}$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $k$ ë¼ í•˜ì. ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $Q(x, y)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í–‰ë ¬ $M = \left( \begin{array}{cc} x+k & y \\ y & -x-k \end{array} \right)$ ê°€ $M^{2}=E$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ì  $Q$ ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ì„ $C$ ë¼ í•  ë•Œ, ë„í˜• $C$ ìœ„ì˜ í•œ ì ì—ì„œ ì›ì  $O$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€? (ë‹¨, $E$ ëŠ” ë‹¨ìœ„í–‰ë ¬ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $\frac{5}{2}$   â‘¢ $3$   â‘£ $\frac{7}{2}$   â‘¤ $4$

## í’€ì´
ë¨¼ì € ë‘ ê³¡ì„  $y=2^{x}$, $y=\left(\frac{1}{2}\right)^{x-3}$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œ $k$ ë¥¼ ì§€ìˆ˜ë°©ì •ì‹ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ êµ¬í•˜ì.

$$ 2^{k} = \left(\frac{1}{2}\right)^{k-3} $$
$$ 2^{k} = 2^{3-k} $$
$$ k = 3-k $$
ì—ì„œ $k=\frac{3}{2}$ ì´ë‹¤.

í–‰ë ¬ $M = \left( \begin{array}{cc} x+\frac{3}{2} & y \\ y & -x-\frac{3}{2} \end{array} \right)$ ì—ì„œ
$$ M^{2} = \left( \begin{array}{cc} x+\frac{3}{2} & y \\ y & -x-\frac{3}{2} \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} x+\frac{3}{2} & y \\ y & -x-\frac{3}{2} \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} \left(x+\frac{3}{2}\right)^{2}+y^{2} & 0 \\ 0 & \left(x+\frac{3}{2}\right)^{2}+y^{2} \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{array} \right) $$
ì´ë¯€ë¡œ ë„í˜• $C$ ëŠ” $\left(x+\frac{3}{2}\right)^{2}+y^{2}=1$ ì¸ ì›ì´ë‹¤.

ë„í˜• $C$ ìœ„ì˜ ì ì—ì„œ ì›ì  $O$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ ì›ì  $O(0, 0)$ ì—ì„œ ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $\left(-\frac{3}{2}, 0\right)$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ì— ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ $1$ ì„ ë”í•œ ê°’ê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \left|-\frac{3}{2}\right| + 1 = \frac{3}{2} + 1 = \frac{5}{2} $$
ë”°ë¼ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì€ $\frac{5}{2}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡