## ë¬¸ì œ
$a > 3$ ì¸ ìƒìˆ˜ $a$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ê³¡ì„  $y = a^{x-1}$ ê³¼ $y = 3^x$ ì´ ì  $P$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $k$ ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  $P$ ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = 3^x$ ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ì  $P$ ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = a^{x-1}$ ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ ë¼ í•˜ì. ì  $H(k, 0)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AH} = 2 \overline{BH}$ ì¼ ë•Œ, $a$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $6$   â‘¡ $7$   â‘¢ $8$   â‘£ $9$   â‘¤ $10$

## í’€ì´
$y' = 3^x \ln 3$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = 3^x$ ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y - 3^k = 3^k \ln 3 (x - k)$
ë”°ë¼ì„œ ì  $A$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ”
$- 3^k = 3^k \ln 3 (x - k), x - k = - \frac{1}{\ln 3}$
$\therefore x = k - \frac{1}{\ln 3}$

$y' = a^{x-1} \ln a$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = a^{x-1}$ ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y - a^{k-1} = a^{k-1} \ln a (x - k)$
ë”°ë¼ì„œ ì  $B$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ”
$- a^{k-1} = a^{k-1} \ln a (x - k), x - k = - \frac{1}{\ln a}$
$\therefore x = k - \frac{1}{\ln a}$

ë”°ë¼ì„œ,
$\overline{AH} = k - (k - \frac{1}{\ln 3}) = \frac{1}{\ln 3}$
$\overline{BH} = k - (k - \frac{1}{\ln a}) = \frac{1}{\ln a}$
ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AH} = 2 \overline{BH}$ ì— ì˜í•´
$\frac{1}{\ln 3} = \frac{2}{\ln a}, \ln a = 2 \ln 3 = \ln 9$
$\therefore a = 9$

ì •ë‹µ: â‘£