## ë¬¸ì œ

ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì§ì„  $y = \sqrt{3}x$ ê°€ ìˆë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $x$ ì¶• ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ ì¢Œí‘œê°€ $n$ ì¸ ì ì„ $P_n$, ì§ì„  $y = \sqrt{3}x$ ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ ì¢Œí‘œê°€ $\frac{1}{n}$ ì¸ ì ì„ $Q_n$ ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $OP_nQ_n$ ì˜ ë‚´ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ $x$ ì¶•ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $a_n$, ì‚¼ê°í˜• $OP_nQ_n$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ $x$ ì¶•ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $b_n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ $\lim_{n \to \infty} a_n b_n = L$ ì´ë‹¤. $100L$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´

ì  $Q_n$ ì€ ì§ì„  $y = \sqrt{3}x$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $Q_n \left( \frac{1}{n}, \frac{\sqrt{3}}{n} \right)$ ì´ë‹¤. 
$\overline{OP_n} = p_n$, $\overline{OQ_n} = q_n$, $\overline{P_nQ_n} = r_n$ ì´ë¼ í•˜ë©´

$$ \begin{array}{l} p_n = n \\ q_n = \sqrt{ \left( \frac{1}{n} \right)^2 + \left( \frac{\sqrt{3}}{n} \right)^2 } = \frac{2}{n} \\ r_n = \sqrt{ \left( n - \frac{1}{n} \right)^2 + \left( 0 - \frac{\sqrt{3}}{n} \right)^2 } = \frac{\sqrt{n^4 - 2n^2 + 4}}{n} \end{array} $$

ì‚¼ê°í˜• $OP_nQ_n$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ ì´ë¼ í•˜ë©´
$$ S_n = \frac{1}{2} \times n \times \frac{\sqrt{3}}{n} = \frac{\sqrt{3}}{2} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $OP_nQ_n$ ì˜ ë‚´ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ $x$ ì¶•ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ $a_n$ ì€ ë‚´ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ì™€ ê°™ë‹¤. 
$S_n = \frac{1}{2} ( p_n + q_n + r_n ) \times a_n$ ì—ì„œ

$$ \begin{array}{ll} a_n &= \frac{2S_n}{p_n + q_n + r_n} \\ &= \frac{2 \times \frac{\sqrt{3}}{2}}{n + \frac{2}{n} + \frac{\sqrt{n^4 - 2n^2 + 4}}{n}} \\ &= \frac{\sqrt{3}n}{n^2 + 2 + \sqrt{n^4 - 2n^2 + 4}} & \cdots ã‰  \end{array} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $OP_nQ_n$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C_n(x_n, y_n)$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì  $C_n$ ì€ ì„ ë¶„ $OP_n$ ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„  ìœ„ì— ìˆìœ¼ë¯€ë¡œ $x_n = \frac{n}{2}$ ì´ë‹¤. 
$\overline{OC_n} = \overline{Q_nC_n}$ ì—ì„œ $\overline{OC_n}^2 = \overline{Q_nC_n}^2$ ì´ë¯€ë¡œ

$$ \left( \frac{n}{2} \right)^2 + y_n^2 = \left( \frac{n}{2} - \frac{1}{n} \right)^2 + \left( y_n - \frac{\sqrt{3}}{n} \right)^2 $$
$$ \frac{n^2}{4} + y_n^2 = \frac{n^2}{4} - 1 + \frac{1}{n^2} + y_n^2 - \frac{2\sqrt{3}}{n}y_n + \frac{3}{n^2} $$
$$ \therefore y_n = \frac{4 - n^2}{2\sqrt{3}n} $$

$b_n = |y_n|$ ì´ë¯€ë¡œ $n \ge 2$ ì¼ ë•Œ
$$ b_n = \frac{n^2 - 4}{2\sqrt{3}n} \cdots ã‰¡ $$

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ

$$ \begin{array}{ll} L &= \lim_{n \to \infty} a_n b_n \\ &= \lim_{n \to \infty} \left( \frac{\sqrt{3}n}{n^2 + 2 + \sqrt{n^4 - 2n^2 + 4}} \times \frac{n^2 - 4}{2\sqrt{3}n} \right) \\ &= \lim_{n \to \infty} \frac{n^2 - 4}{2(n^2 + 2 + \sqrt{n^4 - 2n^2 + 4})} \\ &= \lim_{n \to \infty} \frac{1 - \frac{4}{n^2}}{2(1 + \frac{2}{n^2} + \sqrt{1 - \frac{2}{n^2} + \frac{4}{n^4}})} \\ &= \frac{1}{4} \end{array} $$

$$ \therefore 100L = 100 \times \frac{1}{4} = 25 $$

ì •ë‹µ: $25$