## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=-x^{2}+1$ ìœ„ì— ì„¸ ì  $A(-1, 0)$, $B(1, 0)$, $C(0, 1)$ ì´ ìˆë‹¤. $2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $OC$ ë¥¼ $n$ ë“±ë¶„í•  ë•Œ, ì–‘ ëì ì„ í¬í•¨í•œ ê° ë¶„ì ì„ ì°¨ë¡€ë¡œ $O=D_{0}$, $D_{1}$, $D_{2}$, $\cdots$, $D_{n-1}$, $D_{n}=C$ ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $AD_{k}$ ê°€ ê³¡ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $A$ ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $P_{k}$ ë¼ í•˜ê³ , ì  $P_{k}$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $Q_{k}$ ë¼ í•˜ì. ($k=1, 2, \cdots, n$) $\triangle AP_{k}Q_{k}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{k}$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} S_{k} = \alpha$ ì´ë‹¤. $24 \alpha$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

ì  $D_{k} \left( 0, \frac{k}{n} \right)$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $AD_{k}$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y = \frac{k}{n}x + \frac{k}{n}$
ì§ì„  $AD_{k}$ ì™€ ê³¡ì„  $y=-x^{2}+1$ ê³¼ì˜ êµì  $P_{k}$ ëŠ”
$P_{k} \left( 1 - \frac{k}{n}, \frac{2k}{n} - \left( \frac{k}{n} \right)^{2} \right)$ ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle AP_{k}Q_{k}$ ì˜ ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $2 - \frac{k}{n}$ ì´ê³  ë†’ì´ëŠ” $\frac{2k}{n} - \left( \frac{k}{n} \right)^{2}$ ì´ë‹¤.

$\therefore S_{k} = \frac{1}{2} \left( 2 - \frac{k}{n} \right) \left\{ \frac{2k}{n} - \left( \frac{k}{n} \right)^{2} \right\}$

$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} S_{k}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{2} \left( 2 - \frac{k}{n} \right) \left\{ \frac{2k}{n} - \left( \frac{k}{n} \right)^{2} \right\}$
$= \int_{0}^{1} \frac{1}{2} (2-x) (2x-x^{2}) dx = \frac{11}{24}$

ë”°ë¼ì„œ $\alpha = \frac{11}{24}$ ì´ê³  $24\alpha = 11$ ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] 
$11$