## 문제

수열 $\{ a_{n} \}$은 $a_{1}=12$이고,
$\frac{a_{n+1}}{n}=\frac{2 a_{n}}{n+1}+\frac{2^{n+1}}{n+1} (n \geq 1)$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|c|} \hline \\ \text{주어진 식에 의하여} \\ (n+1) a_{n+1} = 2 n a_{n} + n \cdot 2^{n+1} \\ \text{이다. } b_{n} = \frac{n}{2^{n}} a_{n} \text{이라 하면} \\ b_{n+1} = b_{n} + (가) (n \geq 1) \\ \text{이고 } b_{1} = (나) \text{이므로} \\ b_{n} = (다) (n \geq 1) \\ \text{이다. 그러므로} \\ a_{n} = \frac{2^{n}}{n} \times (다) (n \geq 1) \\ \text{이다.} \\ \\ \hline \end{array} $$

위의 (가), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 하고, (나)에 알맞은 수를 $p$라 할 때, $f(p)+g(p)$의 값은?

## 보기
① $15$   ② $18$   ③ $21$   ④ $24$   ⑤ $27$

## 풀이
주어진 식에 의하여
$(n+1) a_{n+1} = 2 n a_{n} + n \cdot 2^{n+1}$
이다. $b_{n} = \frac{n}{2^{n}} a_{n}$이라 하면 양변을 $2^{n+1}$로 나누었을 때
$\frac{(n+1) a_{n+1}}{2^{n+1}} = \frac{2 n a_{n}}{2^{n+1}} + \frac{n \cdot 2^{n+1}}{2^{n+1}}$
$b_{n+1} = b_{n} + n (n \geq 1)$
이므로 $f(n) = n$이다.

또한, $b_{1} = \frac{1}{2^{1}} a_{1} = \frac{12}{2} = 6$이므로 $p = 6$이다.

$g(n) = b_{n} = b_{1} + \sum_{k=1}^{n-1} k (n \geq 2)$
$g(n) = 6 + \frac{n(n-1)}{2} = \frac{n^{2}-n+12}{2}$
이다. $(n=1$일 때도 성립$)$

그러므로
$a_{n} = \frac{2^{n}}{n} \times \frac{n^{2}-n+12}{2} (n \geq 1)$
이다.

따라서 $f(p) + g(p) = f(6) + g(6)$에서
$f(6) = 6$
$g(6) = \frac{6^{2}-6+12}{2} = \frac{42}{2} = 21$
$f(6) + g(6) = 6 + 21 = 27$

[정답] ⑤