## 문제
그림과 같이 정사각형 $A$ 의 한 변의 길이와 정사각형 $B$ 의 한 변의 길이의 합은 정사각형 $C$ 의 한 변의 길이와 같다. 두 정사각형 $A$ , $B$ 의 넓이가 각각 $4-2\sqrt{3}$ , $12+6\sqrt{3}$ 일 때, 정사각형 $C$ 의 한 변의 길이는?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $2+2\sqrt{3}$   ② $2+3\sqrt{3}$   ③ $3+2\sqrt{3}$   ④ $4+\sqrt{3}$   ⑤ $4+2\sqrt{3}$

## 풀이
정사각형 $A$ 의 넓이가 $4-2\sqrt{3}$ 이므로 정사각형 $A$ 의 한 변의 길이는 
$\sqrt{4-2\sqrt{3}} = \sqrt{(\sqrt{3}-1)^{2}} = \sqrt{3}-1$
정사각형 $B$ 의 넓이가 $12+6\sqrt{3}$ 이므로 정사각형 $B$ 의 한 변의 길이는 
$\sqrt{12+6\sqrt{3}} = \sqrt{12+2\sqrt{27}} = \sqrt{(3+\sqrt{3})^{2}} = 3+\sqrt{3}$
정사각형 $C$ 의 한 변의 길이는 정사각형 $A$ 의 한 변의 길이와 정사각형 $B$ 의 한 변의 길이의 합과 같으므로
$(\sqrt{3}-1)+(3+\sqrt{3})=2+2\sqrt{3}$
따라서 정답은 ① 이다.