## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì€ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $90^{\circ}$ ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OAB$ ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤. ì„ ë¶„ $OA$ ê°€ $x$ ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $30^{\circ}$ ì¼ ë•Œ, ë¶€ì±„ê¼´ $OAB$ ì˜ ë‚´ë¶€ë¥¼ $x$ ì¶•ì˜ ë‘˜ë ˆë¡œ íšŒì „ì‹œì¼œ ìƒê¸°ëŠ” íšŒì „ì²´ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ê³ , ì  $B$ ëŠ” ì œ $2$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{4(\sqrt{3}+1)}{3}\pi$   â‘¡ $\frac{5(\sqrt{3}+1)}{3}\pi$   â‘¢ $2(\sqrt{3}+1)\pi$   â‘£ $\frac{7(\sqrt{3}+1)}{3}\pi$   â‘¤ $\frac{8(\sqrt{3}+1)}{3}\pi$

## í’€ì´
ì  $A$, $B$ ëŠ” ì› $x^{2}+y^{2}=4$ ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì  $A$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\sqrt{3}, 1)$, ì  $B$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-1, \sqrt{3})$ ì´ê³  ì§ì„  $OA$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=\frac{1}{\sqrt{3}} x$, ì§ì„  $OB$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=-\sqrt{3} x$ ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” íšŒì „ì²´ì˜ ë¶€í”¼ë¥¼ $V$ ë¼ í•˜ë©´ 
$V = \pi \int_{-1}^{\sqrt{3}} (4-x^{2}) dx - \pi \int_{-1}^{0} (-\sqrt{3} x)^{2} dx - \pi \int_{0}^{\sqrt{3}} \left(\frac{1}{\sqrt{3}} x\right)^{2} dx$
$= \pi \left[ 4x - \frac{x^{3}}{3} \right]_{-1}^{\sqrt{3}} - \pi \left[ x^{3} \right]_{-1}^{0} - \pi \left[ \frac{x^{3}}{9} \right]_{0}^{\sqrt{3}}$
$= \frac{8(\sqrt{3}+1)}{3} \pi$

ì •ë‹µ: â‘¤