## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì§€ìˆ˜í•¨ìˆ˜ $f(x)=a^{-x}$, $g(x)=b^{x}$, $h(x)=a^{x}$ ($1 < a < b$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y=2$ê°€ ì„¸ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=g(x)$, $y=h(x)$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$, $R$ë¼ í•˜ì. $\overline{PQ} : \overline{QR} = 2:1$ì´ê³  $h(2)=2$ì¼ ë•Œ, $g(4)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $16$   â‘¡ $16 \sqrt{2}$   â‘¢ $32$   â‘£ $32 \sqrt{2}$   â‘¤ $64$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ $y=h(x)$ëŠ” $y$ì¶• ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ $h(2)=f(-2)$ì—ì„œ ì  $R$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $2$, ì  $P$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $-2$ì´ë‹¤. ì  $Q$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $\alpha$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{PQ} : \overline{QR} = 2:1$ì—ì„œ $\overline{PQ} = 2\overline{QR}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\alpha+2=2(2-\alpha)$ 
$\therefore \alpha = \frac{2}{3}$ 

$g(\alpha)=2$ì—ì„œ $b^{\frac{2}{3}} = 2$ 
$\therefore b=2^{\frac{3}{2}}$ 

$g(4)=b^{4} = (2^{\frac{3}{2}})^{4} = 2^{6} = 64$ 

(ë˜ëŠ”)

ì„¸ ì  $P$, $Q$, $R$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” ëª¨ë‘ $2$ì´ë¯€ë¡œ ì„¸ ì  $P$, $Q$, $R$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $-\log_{a} 2$, $\log_{b} 2$, $\log_{a} 2$ì´ë‹¤. 

$\overline{PQ} : \overline{QR} = 2:1$ì—ì„œ $\overline{PQ} = 2\overline{QR}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\log_{b} 2 - (-\log_{a} 2 )=2 ( \log_{a} 2-\log_{b} 2 )$ 
ì–‘ë³€ì„ ë°‘ì´ $2$ì¸ ë¡œê·¸ë¡œ ë³€í™˜í•˜ë©´ 
$\frac{1}{\log_{2} a} = \frac{3}{\log_{2} b} \iff \log_{2} b=3\log_{2} a = \log_{2} a^{3}$ 
$\therefore b=a^{3}$ 

$h(2)=2$ì—ì„œ $a^{2} = 2$ 
$\therefore a= \sqrt{2}$ ($\because a>1$) 
$\therefore b=a^{3} = ( \sqrt{2} )^{3} = 2 \sqrt{2}$ 
ë”°ë¼ì„œ $g(x) = ( 2 \sqrt{2} )^{x}$ì´ë‹¤. 
$\therefore g(4)= ( 2 \sqrt{2} )^{4} = ( 2^{\frac{3}{2}} )^{4} = 2^{6} = 64$