## 문제
이차정사각행렬 $A$, $B$가
$$A+B=E, (E-A)(E-B)=E$$
를 만족시킬 때, $A^{6}+B^{6}$의 모든 성분의 합은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

## 보기
① $4$   ② $6$   ③ $8$   ④ $10$   ⑤ $12$

## 풀이
[정답] ①

$A+B=E$에서 $A=E-B$이다.
$(E-A)(E-B)=E$에 $E-B=A$를 대입하여 정리하면
$(E-A)(E-B)=(E-A)A=-A^{2}+A=E$이다.
정리하면 $A^{2}-A+E=O$이고 양변에 행렬 $A+E$를 곱하면
$(A+E)(A^{2}-A+E)=O$이다.
따라서 $A^{3}+E=O$이고 $A^{3}=-E$이다.
같은 방법으로 $(E-A)(E-B)=E$에 $B=E-A$을 대입하여 정리하면 $B^{3}=-E$이다.
따라서 $A^{6}+B^{6}=(A^{3})^{2}+(B^{3})^{2}=E+E=2E$이다.
그러므로 $A^{6}+B^{6}$의 모든 성분의 합은 $4$이다.

[다른 풀이]
조건을 이용하여 행렬의 거듭제곱을 추론한다.
$(E-A)(E-B)=E-(A+B)+AB=E$이므로
$A+B=AB=E$이고 $AB=BA$이다.
또한
$A^{2}+B^{2}=(A+B)^{2}-2AB=E-2E=-E$
$A^{4}+B^{4}=(A^{2}+B^{2})^{2}-2A^{2}B^{2}=E-2E=-E$
이므로
$A^{6}+B^{6}=(A^{4}+B^{4})(A^{2}+B^{2})-A^{2}B^{2}(A^{2}+B^{2})$
$=(-E)^{2}-E(-E)=2E$
이다. 그러므로 모든 성분의 합은 $4$이다.