## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\theta$ $(0 \le \theta < \frac{\pi}{4})$ì¸ ì§ì„ ì„ $l$ì´ë¼ í•˜ì. ê³¡ì„  $y = -x^{3} + x$ $(x \ge 0)$ê³¼ ì§ì„  $l$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(\theta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{S(\theta)}{(\theta - \frac{\pi}{4})^{2}}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{2}{3}$   â‘£ $1$   â‘¤ $\frac{3}{2}$

## í’€ì´
ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = (\tan \theta)x$ì´ë¯€ë¡œ 
$-x^{3} + x = (\tan \theta)x$ì—ì„œ $x(x^{2} + \tan \theta - 1) = 0$
$x \ge 0$ì—ì„œ $x = 0$ ë˜ëŠ” $x = \sqrt{1 - \tan \theta}$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ê³¡ì„ ê³¼ ì§ì„ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$S(\theta) = \int_{0}^{\sqrt{1 - \tan \theta}} \{ (-x^{3} + x) - (\tan \theta)x \} dx$
$= [ -\frac{1}{4} x^{4} + \frac{1}{2} (1 - \tan \theta) x^{2} ]_{0}^{\sqrt{1 - \tan \theta}}$
$= \frac{1}{4} (1 - \tan \theta)^{2}$
ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4} - 0} \frac{S(\theta)}{(\theta - \frac{\pi}{4})^{2}} = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{4} - 0} \frac{1}{4} \left( \frac{\tan \theta - 1}{\theta - \frac{\pi}{4}} \right)^{2}$ì´ë‹¤. 

$f(\theta) = \tan \theta$ë¼ í•˜ë©´ 
$f'(\theta) = \sec^{2} \theta$, $f(\frac{\pi}{4}) = 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4} - 0} \frac{\tan \theta - 1}{\theta - \frac{\pi}{4}} = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{4} - 0} \frac{f(\theta) - f(\frac{\pi}{4})}{\theta - \frac{\pi}{4}} = f'(\frac{\pi}{4}) = 2$
ë”°ë¼ì„œ 
$\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4} - 0} \frac{S(\theta)}{(\theta - \frac{\pi}{4})^{2}} = \frac{1}{4} ( f'(\frac{\pi}{4}) )^{2} = \frac{1}{4} \times 2^{2} = 1$

ì •ë‹µ: â‘£