## 문제
$$f(x) = \begin{cases} x^2 - x + 2a & (x \ge 1) \\ 3x + a & (x < 1) \end{cases}$$, 
$$g(x) = x^2 + ax + 3$$ 
에 대하여 합성함수 $$(g \circ f)(x)$$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 상수 $$a$$ 의 값의 합은? 

## 보기
① $\frac{7}{4}$   ② $\frac{15}{8}$   ③ $2$   ④ $\frac{17}{8}$   ⑤ $\frac{9}{4}$

## 풀이
합성함수 $$(g \circ f)(x)$$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이 되려면 
$$\lim_{x \to 1^+} (g \circ f)(x) = \lim_{x \to 1^-} (g \circ f)(x) = (g \circ f)(1)$$ 
이어야 한다. 

$$\lim_{x \to 1^+} f(x) = 1^2 - 1 + 2a = 2a$$ 
이고, $$g(x)$$ 는 연속함수이므로 
$$\lim_{x \to 1^+} (g \circ f)(x) = g(2a) = (2a)^2 + a \times 2a + 3 = 6a^2 + 3$$ 

$$\lim_{x \to 1^-} f(x) = 3 \times 1 + a = 3 + a$$ 이므로 
$$\lim_{x \to 1^-} (g \circ f)(x) = g(3 + a) = (3 + a)^2 + a \times (3 + a) + 3 = 2a^2 + 9a + 12$$ 

$$(g \circ f)(1) = g(f(1)) = g(2a) = 6a^2 + 3$$ 
따라서 $$6a^2 + 3 = 2a^2 + 9a + 12$$ 이어야 하므로 
$$4a^2 - 9a - 9 = 0$$
$$(a - 3)(4a + 3) = 0$$ 
$\therefore$ $$a = 3$$ 또는 $$a = -\frac{3}{4}$$ 
따라서 구하는 모든 상수 $$a$$ 의 값의 합은 $$\frac{9}{4}$$ 이다. 

**[다른 풀이]** 
이차함수 $$g(x)$$ 는 모든 실수에서 연속이고 곡선 $$y = g(x)$$ 는 직선 $$x = -\frac{a}{2}$$ 에 대하여 대칭이다. 
따라서 함수 $$(g \circ f)(x)$$ 가 모든 실수 $$x$$ 에서 연속이 되려면 
$$\lim_{x \to 1^+} f(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)$$ 또는 $$\frac{\lim_{x \to 1^+} f(x) + \lim_{x \to 1^-} f(x)}{2} = -\frac{a}{2}$$ 
이어야 한다. 

$1)$ $$\lim_{x \to 1^+} f(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)$$ 일 때,
$$1 - 1 + 2a = 3 + a$$ 에서 $$a = 3$$ 

$2)$ $$\lim_{x \to 1^+} f(x) + \lim_{x \to 1^-} f(x) = -a$$ 일 때,
$$(1 - 1 + 2a) + (3 + a) = -a$$ 에서 
$$3a + 3 = -a$$
$$4a = -3$$
$$a = -\frac{3}{4}$$ 

따라서 구하는 모든 상수 $$a$$ 의 값의 합은 $$3 - \frac{3}{4} = \frac{9}{4}$$ 이다.