## 문제
양의 실수 전체의 집합에서 감소하고 연속인 함수 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

$$ \begin{array}{l}
(\text{가}) \text{ 모든 양의 실수 } x \text{에 대하여 } f(x) > 0 \text{이다.} \\
(\text{나}) \text{ 임의의 양의 실수 } t \text{에 대하여 세 점 } (0, 0), (t, f(t)), (t+1, f(t+1)) \text{을 꼭짓점으로} \\
\quad \quad \text{하는 삼각형의 넓이가 } \frac{t+1}{t} \text{이다.} \\
(\text{다}) \int_{1}^{2} \frac{f(x)}{x} dx = 2
\end{array} $$

$\int_{7/2}^{11/2} \frac{f(x)}{x} dx = \frac{q}{p}$라 할 때, $p+q$의 값을 구하시오. (단, $p$와 $q$는 서로소인 자연수이다.)

## 풀이
삼각형의 넓이가 $\frac{t+1}{t}$이므로
$$ \frac{1}{2} t f(t) + \frac{1}{2} \{ f(t) + f(t+1) \} - \frac{1}{2}(t+1) f(t+1) = \frac{t+1}{t} $$
$$ \frac{1}{2} \{ (t+1) f(t) - t f(t+1) \} = \frac{t+1}{t} $$
양변에 $\frac{2}{t(t+1)}$을 곱하면
$$ \frac{f(t)}{t} - \frac{f(t+1)}{t+1} = \frac{2}{t^{2}} $$
$$ \therefore \frac{f(t+1)}{t+1} = \frac{f(t)}{t} - \frac{2}{t^{2}} $$
이때, $g(t) = \frac{f(t)}{t}$로 놓으면
$$ g(t+1) = g(t) - \frac{2}{t^{2}} $$
한편,
$$ \int_{7/2}^{11/2} \frac{f(x)}{x} dx = \int_{7/2}^{11/2} g(x) dx $$
$$ = \int_{7/2}^{9/2} g(x) dx + \int_{9/2}^{11/2} g(x) dx $$
$$ = \int_{7/2}^{9/2} g(x) dx + \int_{7/2}^{9/2} g(x+1) dx $$
$$ = \int_{7/2}^{9/2} g(x) dx + \int_{7/2}^{9/2} \left\{ g(x) - \frac{2}{x^{2}} \right\} dx $$
$$ = 2 \int_{7/2}^{9/2} g(x) dx + \int_{7/2}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 \left\{ \int_{7/2}^{4} g(x) dx + \int_{4}^{9/2} g(x) dx \right\} + \int_{7/2}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 \left\{ \int_{7/2}^{4} g(x) dx + \int_{3}^{7/2} g(x+1) dx \right\} + \int_{7/2}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 \left\{ \int_{7/2}^{4} g(x) dx + \int_{3}^{7/2} \left( g(x) - \frac{2}{x^{2}} \right) dx \right\} + \int_{7/2}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 \left\{ \int_{3}^{4} g(x) dx + \int_{3}^{7/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx \right\} + \int_{7/2}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 \int_{3}^{4} g(x) dx + 2 \int_{3}^{7/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx + \int_{7/2}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 \int_{3}^{4} g(x) dx + \int_{3}^{7/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx + \int_{3}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
한편,
$$ \int_{3}^{4} g(x) dx = \int_{2}^{3} g(x+1) dx $$
$$ = \int_{2}^{3} g(x) dx + \int_{2}^{3} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = \int_{1}^{2} g(x+1) dx + \int_{2}^{3} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = \int_{1}^{2} g(x) dx + \int_{1}^{2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx + \int_{2}^{3} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = \int_{1}^{2} g(x) dx + \int_{1}^{3} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = 2 + \left[ \frac{2}{x} \right]_{1}^{3} $$
$$ = 2 - \frac{4}{3} = \frac{2}{3} \dots\dots ㉠ $$
또한,
$$ \int_{3}^{7/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx + \int_{3}^{9/2} \left( -\frac{2}{x^{2}} \right) dx $$
$$ = \left[ \frac{2}{x} \right]_{3}^{7/2} + \left[ \frac{2}{x} \right]_{3}^{9/2} $$
$$ = -\frac{2}{21} - \frac{2}{9} = -\frac{20}{63} \dots\dots ㉡ $$
따라서 ㉠과 ㉡에서
$$ \int_{7/2}^{11/2} \frac{f(x)}{x} dx = \int_{7/2}^{11/2} g(x) dx $$
$$ = 2 \times \frac{2}{3} - \frac{20}{63} = \frac{84 - 20}{63} = \frac{64}{63} $$
이므로
$$ p + q = 63 + 64 = 127 $$
[정답] $127$