## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P_{n}(n, 2^{n})$ ì´ ìˆë‹¤. ì  $P_{n}$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=\log_{2} x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $P_{n}OQ_{n}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $2 \sum_{n=1}^{5} S_{n}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1309$   â‘¡ $1311$   â‘¢ $1313$   â‘£ $1315$   â‘¤ $1317$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $y=\log_{2} x$ ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y=2^{x}$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ì  $Q_{n}$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(2^{n}, n)$ ì´ë‹¤.
ì  $P_{n}(n, 2^{n})$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ ì¸ ì§ì„  $P_{n}Q_{n}$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y-2^{n} = -1(x-n)$
$x+y-2^{n}-n=0$ ì´ê³ ,
ì›ì  $O(0, 0)$ ì™€ ì§ì„  $P_{n}Q_{n}$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ $d$ ëŠ”
$d = \frac{|-2^{n}-n|}{\sqrt{1^{2}+1^{2}}} = \frac{2^{n}+n}{\sqrt{2}}$ ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $P_{n}Q_{n}$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$\sqrt{(2^{n}-n)^{2}+(n-2^{n})^{2}} = \sqrt{2(2^{n}-n)^{2}} = \sqrt{2}(2^{n}-n)$ ($2^{n} > n$ ì´ë¯€ë¡œ)
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $P_{n}OQ_{n}$ ì˜ ë„“ì´ $S_{n}$ ì€
$S_{n} = \frac{1}{2} \times \frac{2^{n}+n}{\sqrt{2}} \times \sqrt{2}(2^{n}-n)$
$S_{n} = \frac{(2^{n}+n)(2^{n}-n)}{2} = \frac{4^{n}-n^{2}}{2}$
êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ $2 \sum_{n=1}^{5} S_{n}$ ì€
$2 \sum_{n=1}^{5} \frac{4^{n}-n^{2}}{2} = \sum_{n=1}^{5} (4^{n}-n^{2})$
$= \sum_{n=1}^{5} 4^{n} - \sum_{n=1}^{5} n^{2}$
$= \frac{4(4^{5}-1)}{4-1} - \frac{5 \times 6 \times 11}{6}$
$= \frac{4 \times 1023}{3} - 55$
$= 4 \times 341 - 55$
$= 1364 - 55 = 1309$