## 문제

세 학생 $A$, $B$, $C$가 다음 단계에 따라 최종 승자를 정한다.

$$ \begin{array}{|c|l|} \hline \text{[단계 1]} & \text{세 학생이 가위바위보를 한다.} \\ \hline \text{[단계 2]} & \text{[단계 1]에서 이긴 학생이 } 1 \text{명뿐이면 그 학생이 최종 승자가 되고, 이긴 학생이 } 2 \text{명이면} \\ & \text{[단계 3]으로 가고, 이긴 학생이 없으면 [단계 1]로 돌아가 다시 가위바위보를 한다.} \\ \hline \text{[단계 3]} & \text{[단계 2]에서 이긴 } 2 \text{명 중 이긴 학생이 나올 때까지 가위바위보를 하여 최종 승자를 정한다.} \\ \hline \end{array} $$

가위바위보를 $2$번 한 결과 $A$ 학생이 최종 승자로 정해졌을 때, $2$번째 가위바위보를 한 학생이 $2$명이었을 확률은? (단, 각 학생이 가위바위보에서 가위, 바위, 보를 낼 확률은 각각 $\frac{1}{3}$이다.)

## 보기
① $\frac{1}{6}$   ② $\frac{1}{3}$   ③ $\frac{1}{2}$   ④ $\frac{2}{3}$   ⑤ $\frac{5}{6}$

## 풀이

가위바위보를 $2$번 한 결과 $A$ 학생이 최종 승자로 정해지는 사건을 $A$, $2$번째 가위바위보를 한 학생이 $2$명인 사건을 $B$라 하면 구하는 확률은 $P(B | A)$이다.
가위바위보를 $2$번 하였으므로 첫 번째 가위바위보에서 이긴 학생이 없거나 $2$명이어야 한다.

(ⅰ) 첫 번째 가위바위보에서 이긴 학생이 없는 경우
첫 번째 가위바위보에서 승부가 나지 않을 확률은 세 학생이 서로 다른 것을 내는 경우의 수 $3!$과 모두 같은 것을 내는 경우의 수 $3$을 더한 값을 전체 경우의 수 $3^{3}$으로 나눈 것이므로 다음과 같다.
$$ \frac{3! + 3}{3^{3}} = \frac{9}{27} = \frac{1}{3} $$
이때 두 번째 가위바위보에서 $A$만 이길 확률은 다음과 같다.
$$ \frac{3}{3^{3}} = \frac{1}{9} $$
따라서 이 경우의 확률은 다음과 같다.
$$ \frac{1}{3} \times \frac{1}{9} = \frac{1}{27} $$

(ⅱ) 첫 번째 가위바위보에서 이긴 학생이 $2$명인 경우
첫 번째 가위바위보에서 $A$를 포함한 $2$명의 학생($A$와 $B$ 또는 $A$와 $C$)이 이길 확률은 다음과 같다.
$$ \frac{2 \times 3}{3^{3}} = \frac{6}{27} = \frac{2}{9} $$
두 번째 가위바위보에서 $A$와 다른 한 명($B$ 또는 $C$)이 가위바위보를 하여 $A$가 이길 확률은 다음과 같다.
$$ \frac{3}{3^{2}} = \frac{1}{3} $$
따라서 이 경우의 확률은 다음과 같다.
$$ \frac{2}{9} \times \frac{1}{3} = \frac{2}{27} $$

(ⅰ), (ⅱ)에 의해 $P(A)$는 다음과 같다.
$$ P(A) = \frac{1}{27} + \frac{2}{27} = \frac{3}{27} = \frac{1}{9} $$
또한, (ⅱ)의 경우가 사건 $A \cap B$에 해당하므로 $P(A \cap B) = \frac{2}{27}$이다.
$$ \therefore P(B | A) = \frac{P(A \cap B)}{P(A)} = \frac{\frac{2}{27}}{\frac{1}{9}} = \frac{2}{3} $$

정답: ④