## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ì€ ëª¨ë“  ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì •ì‚¼ê°ê¸°ë‘¥ $ABC-DEF$ ì˜ ë°‘ë©´ $ABC$ ì™€ ëª¨ë“  ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì •ì‚¬ë©´ì²´ $OABC$ ì˜ ë°‘ë©´ $ABC$ ë¥¼ ì¼ì¹˜ì‹œì¼œ ë§Œë“  ë„í˜•ì„ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤. ë‘ ëª¨ì„œë¦¬ $OB$, $BE$ ì˜ ì¤‘ì ì„ ê°ê° $M$, $N$ ì´ë¼ í•˜ê³ , ë‘ í‰ë©´ $MCA$, $NCA$ ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta$ ë¼ í•  ë•Œ, $\cos \theta$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{3 \sqrt{2} - 2 \sqrt{3}}{6}$   â‘¡ $\frac{2 \sqrt{2} - \sqrt{3}}{6}$   â‘¢ $\frac{3 \sqrt{2} - \sqrt{3}}{6}$   â‘£ $\frac{\sqrt{2} + \sqrt{3}}{6}$   â‘¤ $\frac{2 \sqrt{2} + \sqrt{3}}{6}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¢ 

ì  $M$ ì—ì„œ ëª¨ì„œë¦¬ $AC$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•  ë•Œ, ì£¼ì–´ì§„ ë„í˜•ì„ í‰ë©´ $OBH$ ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{MB} = 1$, $\overline{HB} = \sqrt{3}$ 

$\overline{HM} = \sqrt{(\sqrt{3})^{2} - 1} = \sqrt{2}$, $\overline{HN} = \sqrt{(\sqrt{3})^{2} + 1} = 2$ 

$\cos \theta_{1} = \frac{\overline{HM}}{\overline{BH}} = \frac{\sqrt{2}}{\sqrt{3}} = \frac{\sqrt{6}}{3}$, $\cos \theta_{2} = \frac{\overline{BH}}{\overline{HN}} = \frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ 

$\cos(\theta_{1} + \theta_{2}) = \cos \theta_{1} \cos \theta_{2} - \sin \theta_{1} \sin \theta_{2}$ 

$= \frac{\sqrt{6}}{3} \times \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{\sqrt{3}}{3} \times \frac{1}{2}$ 

$= \frac{3 \sqrt{2} - \sqrt{3}}{6}$