## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$ 6 \left( \sum_{k=1}^{n} k \right) \left( \sum_{k=1}^{n} k^{2} \right) = 5 \sum_{k=1}^{n} k^{4} + \sum_{k=1}^{n} k^{2} \cdots \cdots (*) $$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명하는 과정의 일부이다.

---
(1) $n=1$ 일 때,
$(좌변) = 6 \times 1 \times 1^{2} = 6$ 이고,
$(우변) = 5 \times 1^{4} + 1^{2} = 6$ 이므로 $(*)$ 이 성립한다.

(2) $n=m$ 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면
$$ 6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) = 5 \sum_{k=1}^{m} k^{4} + \sum_{k=1}^{m} k^{2} $$

$n=m+1$ 일 때, $(*)$ 이 성립함을 보이자.
$$ 6 \left( \sum_{k=1}^{m+1} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m+1} k^{2} \right) $$
$$ = 6 \left\{ \sum_{k=1}^{m} k + ( (가) ) \right\} \left\{ \sum_{k=1}^{m} k^{2} + (m+1)^{2} \right\} $$
$$ = 6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) + ( (가) ) \times \left\{ 6 \sum_{k=1}^{m} k^{2} + 6(m+1) \sum_{k=1}^{m} k + 6(m+1)^{2} \right\} $$
$$ = 6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) + (m+1)^{2} \times ( (나) ) $$
$$ \vdots $$
$$ = 5 \sum_{k=1}^{m+1} k^{4} + \sum_{k=1}^{m+1} k^{2} $$
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(*)$ 이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(*)$ 이 성립한다.
---

위의 과정에서 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $\frac{g(10)}{f(5)}$ 의 값은?

## 보기
① $101$   ② $103$   ③ $105$   ④ $107$   ⑤ $109$

## 풀이
(1) $n=m+1$ 일 때의 식을 전개하는 과정에서
$\sum_{k=1}^{m+1} k = \sum_{k=1}^{m} k + (m+1)$ 이므로
$(가)$ 에 알맞은 식 $f(m) = m+1$ 이다.

(2) $(나)$ 부분을 구하기 위해 식을 정리하면 다음과 같다.
$(m+1) \times \left\{ 6 \sum_{k=1}^{m} k^{2} + 6(m+1) \sum_{k=1}^{m} k + 6(m+1)^{2} \right\}$
$= (m+1) \times \left\{ m(m+1)(2m+1) + 3m(m+1)^{2} + 6(m+1)^{2} \right\}$
$= (m+1)^{2} \times \left\{ m(2m+1) + 3m(m+1) + 6(m+1) \right\}$
$= (m+1)^{2} \times ( 2m^{2} + m + 3m^{2} + 3m + 6m + 6 )$
$= (m+1)^{2} \times ( 5m^{2} + 10m + 6 )$

따라서 $(나)$ 에 알맞은 식 $g(m) = 5m^{2} + 10m + 6$ 이다.

(3) 구하고자 하는 값은
$f(5) = 5 + 1 = 6$
$g(10) = 5(10)^{2} + 10(10) + 6 = 500 + 100 + 6 = 606$
$$ \frac{g(10)}{f(5)} = \frac{606}{6} = 101 $$

정답은 ① 이다.