## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 가
$$ A^{2}+AB+A+B=E , \quad A^{2}+3AB+2B^{2}=O $$
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$ 는 단위행렬이고, $O$ 는 영행렬이다.)

---
ㄱ. $AB=BA$
ㄴ. $A^{2}=4B^{2}$
ㄷ. $B$ 의 역행렬은 $2B-E$ 이다.
---



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. $A^{2}+AB+A+B=E$ 에서
$$(A+E)(A+B)=E$$
가 성립하므로 $(A+B)$ 의 역행렬은 $(A+E)$ 이다.
역행렬의 정의에 의해 $(A+E)(A+B) = (A+B)(A+E)$ 이므로
$$A^{2}+AB+A+B = A^{2}+A+BA+B$$
따라서 $AB=BA$ 이다. (참)

ㄴ. $AB=BA$ 이므로 $A^{2}+3AB+2B^{2}=O$ 를 인수분해하면
$$(A+B)(A+2B)=O$$
ㄱ에서 $(A+B)$ 의 역행렬이 존재함을 확인했으므로, 양변의 왼쪽에 $(A+B)^{-1}$ 를 곱하면
$$A+2B=O$$
$$A=-2B \quad \cdots \text{㉠}$$
따라서 $A^{2} = (-2B)^{2} = 4B^{2}$ 이다. (참)

ㄷ. $A^{2}+AB+A+B=E$ 에 ㉠을 대입하면
$$(-2B)^{2} + (-2B)B + (-2B) + B = E$$
$$4B^{2} - 2B^{2} - B = E$$
$$2B^{2} - B = E$$
$$B(2B - E) = E$$
따라서 $B$ 의 역행렬은 $2B-E$ 이다. (참)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.

[정답] ⑤

---

## 문제
구간 $(0, \infty)$ 에서 정의된 함수 $f(x) = \frac{p}{x}$ ($p > 1$) 의 그래프는 그림과 같다. 다음 물음에 답하시오.