## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì—ì„œ ë‘ ë³€ $AB$ ì™€ $AC$ ì˜ ì¤‘ì ì„ ê°ê° $M$, $N$ ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $P$ ëŠ” ë°˜ì§ì„  $MN$ ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ê³  $\overline{NP} = 1$ ì´ë‹¤. $\overline{MN} = x$ ë¼ í•  ë•Œ, $10 \left( x^{2} + \frac{1}{x^{2}} \right)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $30$

[í•´ì„¤]
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë°˜ì§ì„  $NM$ ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $AQN$ ê³¼ ì‚¼ê°í˜• $PCN$ ì´ ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ
$1 + x : x = x : 1$, $1 + x = x^{2}$
$x^{2} - x - 1 = 0$
$\therefore x - \frac{1}{x} = 1$ ($ \because x \neq 0 $)
ë”°ë¼ì„œ
$10 \left( x^{2} + \frac{1}{x^{2}} \right) = 10 \left\{ \left( x - \frac{1}{x} \right)^{2} + 2 \right\} = 30$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì›ì˜ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´ $\overline{NA} \times \overline{NC} = \overline{NP} \times \overline{NQ}$ ì—ì„œ
$x \times x = 1 \times ( x + 1 )$, $x^{2} = 1 + x$
$x^{2} - x - 1 = 0$
$\therefore x - \frac{1}{x} = 1$ ($ \because x \neq 0 $)
ë”°ë¼ì„œ
$10 \left( x^{2} + \frac{1}{x^{2}} \right) = 10 \left\{ \left( x - \frac{1}{x} \right)^{2} + 2 \right\} = 30$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ì™¸ì‹¬ì„ $O$, ì„ ë¶„ $MN$ ì˜ ì¤‘ì ì„ $I$ ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AH} = \sqrt{3} x$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{IO} = \frac{1}{6} \overline{AH} = \frac{\sqrt{3}}{6} x$
$\overline{IP} = \overline{IN} + \overline{NP} = \frac{x}{2} + 1$
$\overline{OP} = \overline{OA} = \frac{2}{3} \overline{AH} = \frac{2 \sqrt{3}}{3} x$
ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $POI$ ì—ì„œ
$\left( \frac{\sqrt{3}}{6} x \right)^{2} + \left( \frac{x}{2} + 1 \right)^{2} = \left( \frac{2 \sqrt{3}}{3} x \right)^{2}$
$x^{2} - x - 1 = 0$
$\therefore x - \frac{1}{x} = 1$ ($ \because x \neq 0 $)
ë”°ë¼ì„œ
$10 \left( x^{2} + \frac{1}{x^{2}} \right) = 10 \left\{ \left( x - \frac{1}{x} \right)^{2} + 2 \right\} = 30$