## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

<ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $\lim_{x \to -1+} f(x) = 1$
ã„´. $\lim_{x \to 2} f(x)f(x-3) = 2$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $(f \circ f)(x)$ ëŠ” $x = -1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„·$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢

ã„±. $\lim_{x \to -1+} f(x) = 1$ (ì°¸)

ã„´. $t = x - 3$ ìœ¼ë¡œ ë‘ì.
(â…°) $x \to 2+$ ì¼ ë•Œ $t \to -1+$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 2+} f(x)f(x-3) = \lim_{x \to 2+} f(x) \times \lim_{t \to -1+} f(t) = -2$ ì´ë‹¤.
(â…±) $x \to 2-$ ì¼ ë•Œ, $t \to -1-$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 2-} f(x)f(x-3) = \lim_{x \to 2-} f(x) \times \lim_{t \to -1-} f(t) = -2$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ (â…°)ê³¼ (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ $\lim_{x \to 2} f(x)f(x-3) = -2$ ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. $x \to -1+$ ì¼ ë•Œ $f(x) \to 1-$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to -1+} (f \circ f)(x) = \lim_{t \to 1-} f(t) = 1$ ì´ë‹¤.
$x \to -1-$ ì¼ ë•Œ, $f(x) = -1$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to -1-} (f \circ f)(x) = \lim_{x \to -1-} f(-1) = f(-1) = 1$ ì´ë‹¤.
ë˜í•œ $(f \circ f)(-1) = 1$ ì´ë‹¤.
$\therefore \lim_{x \to -1} (f \circ f)(x) = (f \circ f)(-1) = 1$ (ì°¸)