## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì˜ ë‘ ì  $A(2, \sqrt{2}, \sqrt{3})$, $B(1, -\sqrt{2}, 2\sqrt{3})$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $|\vec{AP}| = 1$
(ë‚˜) $\vec{AP}$ì™€ $\vec{AB}$ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ëŠ” $\frac{\pi}{6}$ì´ë‹¤.

ì¤‘ì‹¬ì´ ì›ì ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ êµ¬ ìœ„ì˜ ì  $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\vec{AP} \cdot \vec{AQ}$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $a + b\sqrt{33}$ì´ë‹¤. $16(a^2 + b^2)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

[ì •ë‹µ] 
$50$

ë²¡í„° $\vec{AP}$ë¥¼ ì‹œì ì´ ì›ì ì´ ë˜ë„ë¡ ì˜®ê²¼ì„ ë•Œ, ì¢…ì ì„ $P'$ì´ë¼ í•˜ì.
ì´ë•Œ,
$$\vec{AP} \cdot \vec{AQ} = \vec{OP'} \cdot \vec{AQ}$$
$$= \vec{OP'} \cdot (\vec{OQ} - \vec{OA})$$
$$= \vec{OP'} \cdot \vec{OQ} - \vec{OP'} \cdot \vec{OA}$$
ì´ë•Œ, ì  $Q$ê°€ ì  $P'$ì´ ë˜ë„ë¡ ì¡ìœ¼ë©´ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ
$$\vec{OP'} \cdot \vec{OQ} - \vec{OP'} \cdot \vec{OA} \le \vec{OP'} \cdot \vec{OP'} - \vec{OP'} \cdot \vec{OA}$$
$$= 1 - \vec{OP'} \cdot \vec{OA} \cdots \cdots \text{ã‰ }$$

í•œí¸,
$$\vec{AB} = \vec{OB} - \vec{OA}$$
$$= (1, -\sqrt{2}, 2\sqrt{3}) - (2, \sqrt{2}, \sqrt{3})$$
$$= (-1, -2\sqrt{2}, \sqrt{3})$$
ì´ê³  ì  $B'$ì„ $\vec{AB} = \vec{OB'}$ì´ë¼ í•˜ì.
ë²¡í„° $\vec{AP}$ì™€ ë²¡í„° $\vec{AB}$ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{6}$ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $P'$ì´ ì„¸ ì  $O, A, B'$ì— ì˜í•˜ì—¬ ê²°ì •ëœ í‰ë©´ ìœ„ì— $P''$ì— ìˆì„ ë•Œ, $\vec{OP'} \cdot \vec{OA}$ëŠ” ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, ë‘ ë²¡í„° $\vec{OA}, \vec{OB'}$ì´ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\alpha$ë¼ í•˜ë©´
$$\cos \alpha = \frac{(2, \sqrt{2}, \sqrt{3}) \cdot (-1, -2\sqrt{2}, \sqrt{3})}{\sqrt{4+2+3} \sqrt{1+8+3}}$$
$$= \frac{(-2) + (-4) + 3}{6\sqrt{3}}$$
$$= -\frac{1}{2\sqrt{3}} = -\frac{\sqrt{3}}{6}$$
ì´ë•Œ, ë‘ ë²¡í„° $\vec{OA}, \vec{OP''}$ì´ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ëŠ” $\alpha + \frac{\pi}{6}$ì´ê³ 
$$\cos \left( \alpha + \frac{\pi}{6} \right) = \cos \alpha \cos \frac{\pi}{6} - \sin \alpha \sin \frac{\pi}{6}$$
$$= -\frac{\sqrt{3}}{6} \times \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{\sqrt{33}}{6} \times \frac{1}{2}$$
$$= -\frac{1}{4} - \frac{\sqrt{33}}{12}$$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$$\vec{OP''} \cdot \vec{OA} = |\vec{OP''}| \cdot |\vec{OA}| \cos \left( \alpha + \frac{\pi}{6} \right)$$
$$= 1 \times \sqrt{4+2+3} \times \left( -\frac{1}{4} - \frac{\sqrt{33}}{12} \right)$$
$$= -\frac{3}{4} - \frac{\sqrt{33}}{4}$$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ã‰ ì—ì„œ
$$1 - \vec{OP'} \cdot \vec{OA} \le 1 - \vec{OP''} \cdot \vec{OA}$$
$$= \frac{7}{4} + \frac{\sqrt{33}}{4}$$
ë”°ë¼ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì€ $\frac{7}{4} + \frac{\sqrt{33}}{4}$ì´ë¯€ë¡œ
$a = \frac{7}{4}, b = \frac{1}{4}$
$\therefore 16(a^2 + b^2) = 50$