## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$에 대하여 $S_{n}= \sum_{k=1}^{n} a_{k}$라 할 때,
$2 S_{n}=3 a_{n}-4 n+3$ ($n \geq 1$)
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|c|} \hline \\ 2 S_{n} = 3 a_{n} - 4 n + 3 \cdots ㉠ \\ \text{에서 } n=1 \text{ 일 때, } 2 S_{1}=3 a_{1}-1 \text{ 이므로 } a_{1}=1 \text{ 이다.} \\ \\ 2 S_{n+1} = 3 a_{n+1} - 4 (n+1) + 3 \cdots ㉡ \\ \\ ㉡\text{에서 } ㉠\text{을 뺀 식으로부터} \\ a_{n+1} = 3 a_{n} + (가) \\ \text{이다. 수열 } \{ a_{n}+2 \} \text{ 가 등비수열이므로} \\ \text{일반항 } a_{n} \text{을 구하면} \\ a_{n} = (나) \\ (n \geq 1) \text{ 이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$에 알맞은 수를 $p$, $(나)$에 알맞은 식을 $f(n)$이라 할 때, $p+f(5)$의 값은?

## 보기
① $225$   ② $230$   ③ $235$   ④ $240$   ⑤ $245$

## 풀이
$2 S_{n}=3 a_{n}-4 n+3$ 에서 $n=1$ 일 때,
$2 S_{1}=3 a_{1}-4(1)+3 = 3 a_{1}-1$ 이므로
$2 a_{1}=3 a_{1}-1$ 에서 $a_{1}=1$ 이다.

$2 S_{n+1}=3 a_{n+1}-4(n+1)+3 \cdots ㉡$
$㉡ - ㉠$을 하면
$2 (S_{n+1}-S_{n} )=3 a_{n+1}-3 a_{n}-4$
$2 a_{n+1}=3 a_{n+1}-3 a_{n}-4$
$a_{n+1}=3 a_{n}+4$
따라서 $(가)$에 알맞은 수 $p=4$ 이다.

$a_{n+1}+2=3 (a_{n}+2 )$
수열 $\{ a_{n}+2 \}$ 는 첫째항이 $a_{1}+2=1+2=3$ 이고, 공비가 $3$ 인 등비수열이므로
$a_{n}+2= (a_{1}+2 ) \times 3^{n-1} = 3 \times 3^{n-1} = 3^{n}$
일반항 $a_{n}$ 을 구하면
$a_{n}=3^{n}-2$ ($n \geq 1$)
따라서 $(나)$에 알맞은 식 $f(n)=3^{n}-2$ 이다.

$p=4$, $f(n)=3^{n}-2$ 이므로
$p+f(5)=4+ (3^{5}-2 )=4+ (243-2 )=245$

정답은 ⑤이다.