## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(1, 0)$ì´ê³ , $0 < \theta < \frac{\pi}{2}$ì¸ $\theta$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\cos \theta, \sin \theta)$ì´ë‹¤. ì‚¬ê°í˜• $OACB$ê°€ í‰í–‰ì‚¬ë³€í˜•ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì  $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¬ê°í˜• $OACB$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $f(\theta)$, ì„ ë¶„ $OC$ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ì œê³±ì„ $g(\theta)$ë¼ í•˜ì. $f(\theta) + g(\theta)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2+\sqrt{5}$   â‘¡ $2+\sqrt{6}$   â‘¢ $2+\sqrt{7}$   â‘£ $2+2\sqrt{2}$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
ì‚¬ê°í˜• $OABC$ê°€ í‰í–‰ì‚¬ë³€í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$f(\theta) = 2 \times \triangle OAB$
$= 2 \times \frac{1}{2} \times \overline{OA} \times \overline{OB} \times \sin \theta$
$= 2 \times \frac{1}{2} \times 1 \times \sqrt{\cos^{2} \theta + \sin^{2} \theta} \times \sin \theta$
$= \sin \theta$

ë˜, í‰í–‰ì‚¬ë³€í˜• $OABC$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ì¤‘ì ì€ ì¼ì¹˜í•˜ë¯€ë¡œ $C$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a, b)$ë¼ í•˜ë©´
$(\frac{\cos \theta + 1}{2}, \frac{\sin \theta}{2}) = (\frac{a}{2}, \frac{b}{2})$
$\therefore a = \cos \theta + 1, b = \sin \theta$
$\therefore C(\cos \theta + 1, \sin \theta)$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$g(\theta) = \overline{OC}^{2}$
$= (\cos \theta + 1)^{2} + \sin^{2} \theta$
$= 2 + 2\cos \theta$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$f(\theta) + g(\theta) = \sin \theta + (2 + 2\cos \theta)$
$= 2\cos \theta + \sin \theta + 2$
$= \sqrt{5} (\frac{2\sqrt{5}}{5}\cos \theta + \frac{\sqrt{5}}{5}\sin \theta) + 2$
$= \sqrt{5} \sin(\theta + \alpha) + 2$

(ë‹¨, $\cos \alpha = \frac{\sqrt{5}}{5}, \sin \alpha = \frac{2\sqrt{5}}{5}, 0 < \alpha < \frac{\pi}{2}$)

ë”°ë¼ì„œ $f(\theta) + g(\theta)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $\theta + \alpha = \frac{\pi}{2}$ ì¦‰, $\theta = \frac{\pi}{2} - \alpha$ ì¼ ë•Œ, $\sqrt{5} + 2$ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 