## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \log_{2} (x + \frac{1}{2})$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $g(x) = a^{x}$ ($a > 1$)ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ìˆë‹¤. ê³¡ì„  $y = g(x)$ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ ì  $A$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $B$, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = g(x)$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. 

![ê·¸ë¦¼]

ê³¡ì„  $y = g(x)$ ìœ„ì˜ ì  $C$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì´ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. $\overline{AD} = \overline{BD}$ ì¼ ë•Œ, $g(2)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $e^{\frac{2}{3}}$   â‘¡ $e^{\frac{5}{3}}$   â‘¢ $e^{\frac{8}{3}}$   â‘£ $e^{\frac{11}{3}}$   â‘¤ $e^{\frac{14}{3}}$

## í’€ì´
$g(x) = a^{x}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g'(x) = a^{x} \ln a$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = g(x)$ ìœ„ì˜ ì  $C(\frac{3}{2}, a^{\frac{3}{2}})$ ì—ì„œ ì´ ê³¡ì„ ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$$y - a^{\frac{3}{2}} = a^{\frac{3}{2}} \ln a (x - \frac{3}{2})$$
ì´ ì‹ì— $y = 0$ ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$$-a^{\frac{3}{2}} = a^{\frac{3}{2}} \ln a (x - \frac{3}{2})$$
$$x - \frac{3}{2} = -\frac{1}{\ln a}$$
$$x = \frac{3}{2} - \frac{1}{\ln a}$$
ë”°ë¼ì„œ ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\frac{3}{2} - \frac{1}{\ln a}, 0)$ â€¦ ã‰  

ì¡°ê±´ì—ì„œ $\overline{AD} = \overline{BD}$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $D$ëŠ” ë‘ ì  $A(0, 1)$, $B(\frac{3}{2}, 1)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ê³¼ $x$ì¶•ì˜ êµì ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì  $D$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $\frac{0 + \frac{3}{2}}{2} = \frac{3}{4}$ ì´ë‹¤. ì¦‰, ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\frac{3}{4}, 0)$ ì´ë‹¤. 

ã‰ ì—ì„œ $\frac{3}{2} - \frac{1}{\ln a} = \frac{3}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$\frac{1}{\ln a} = \frac{3}{4}$$
$$\ln a = \frac{4}{3}$$
$$a = e^{\frac{4}{3}}$$
ë”°ë¼ì„œ $g(x) = e^{\frac{4}{3}x}$ ì´ë¯€ë¡œ $g(2) = e^{\frac{8}{3}}$ ì´ë‹¤.

**[ì°¸ê³ ]**
$A(0, 1)$, $B(\frac{3}{2}, 1)$, $D(\frac{3}{2} - \frac{1}{\ln a}, 0)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AD}^2 = \overline{BD}^2$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$(\frac{3}{2} - \frac{1}{\ln a})^2 + 1^2 = (\frac{1}{\ln a})^2 + 1^2$$
$$\frac{3}{2} - \frac{1}{\ln a} = \frac{1}{\ln a}$$
$$\frac{2}{\ln a} = \frac{3}{2}$$
$$\frac{1}{\ln a} = \frac{3}{4}$$
$$\ln a = \frac{4}{3}$$
$$a = e^{\frac{4}{3}}$$
ë”°ë¼ì„œ $g(x) = e^{\frac{4}{3}x}$ ì´ë¯€ë¡œ $g(2) = e^{\frac{8}{3}}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢