## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì› ìœ„ì— ì  $C$ë¥¼ ì¡ê³  $\angle BAC = \theta$ë¼ í•˜ì. í˜¸ $BC$ì™€ ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $AC$ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $f(\theta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to 0+} \frac{\tan \frac{\theta}{2} - f(\theta)}{\theta^2} = \alpha$ì´ë‹¤. $100\alpha$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{4}$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
í˜¸ $BC$ì™€ ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $AC$ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $D$, ì  $D$ì—ì„œ ì§ì„  $AB$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$, ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì„ $O$ë¼ í•˜ì. 

$\angle BAC = \theta$ì´ë¯€ë¡œ $AD$ëŠ” $\angle BAC$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\angle HAD = \frac{\theta}{2}$ì´ë‹¤.
$\therefore AH = \frac{f(\theta)}{\tan \frac{\theta}{2}}$

í•œí¸, ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $DOH$ì—ì„œ $OD = \frac{1}{2} - f(\theta)$, $DH = f(\theta)$ì´ë¯€ë¡œ
$OH = \sqrt{\left\{ \frac{1}{2} - f(\theta) \right\}^2 - \{ f(\theta) \}^2}$
ì´ë•Œ $AO = AH + OH$ ê´€ê³„ì— ì˜í•´
$\frac{1}{2} = \frac{f(\theta)}{\tan \frac{\theta}{2}} - \sqrt{\left\{ \frac{1}{2} - f(\theta) \right\}^2 - \{ f(\theta) \}^2}$
$\sqrt{\left\{ \frac{1}{2} - f(\theta) \right\}^2 - \{ f(\theta) \}^2} = \frac{f(\theta)}{\tan \frac{\theta}{2}} - \frac{1}{2}$

ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´
$\frac{1}{4} - f(\theta) + \{ f(\theta) \}^2 - \{ f(\theta) \}^2 = \left\{ \frac{f(\theta)}{\tan \frac{\theta}{2}} \right\}^2 - \frac{f(\theta)}{\tan \frac{\theta}{2}} + \frac{1}{4}$
$-f(\theta) = \frac{\{ f(\theta) \}^2}{\tan^2 \frac{\theta}{2}} - \frac{f(\theta)}{\tan \frac{\theta}{2}}$

ì–‘ë³€ì— $\tan^2 \frac{\theta}{2}$ì„ ê³±í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$-f(\theta) \tan^2 \frac{\theta}{2} = \{ f(\theta) \}^2 - f(\theta) \tan \frac{\theta}{2}$

$0 < \theta < \frac{\pi}{4}$ì—ì„œ $f(\theta) > 0$ì´ë¯€ë¡œ ì–‘ë³€ì„ $f(\theta)$ë¡œ ë‚˜ëˆ„ë©´
$-\tan^2 \frac{\theta}{2} = f(\theta) - \tan \frac{\theta}{2}$
$\therefore f(\theta) = \tan \frac{\theta}{2} - \tan^2 \frac{\theta}{2}$

ë”°ë¼ì„œ
$\alpha = \lim_{\theta \to 0+} \frac{\tan \frac{\theta}{2} - f(\theta)}{\theta^2}$
$= \lim_{\theta \to 0+} \frac{\tan \frac{\theta}{2} - \left( \tan \frac{\theta}{2} - \tan^2 \frac{\theta}{2} \right)}{\theta^2}$
$= \lim_{\theta \to 0+} \frac{\tan^2 \frac{\theta}{2}}{\theta^2}$
$= \lim_{\theta \to 0+} \left( \frac{\tan \frac{\theta}{2}}{\frac{\theta}{2}} \right)^2 \times \frac{1}{4}$
$= 1^2 \times \frac{1}{4} = \frac{1}{4}$

$\therefore 100\alpha = 100 \times \frac{1}{4} = 25$

[ì •ë‹µ] $25$