## 문제
두 수열 $\{ a_n \}$, $\{ b_n \}$ 이 
$$ a_{n+1} = \frac{1}{2} | a_n | - 1, a_1 = 1, b_n = a_{n+1} + \frac{2}{3} \quad (n = 1, 2, 3, \dots) $$
을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고르면?

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보 기>} \\ ㄱ. \ n \ge 2 \text{ 이면 } a_n < 0 \text{ 이다.} \\ ㄴ. \ \lim_{n \to \infty} a_n = -2 \\ ㄷ. \ \sum_{n=1}^{\infty} b_n = \frac{1}{9} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. $a_{n+1} = \frac{1}{2} |a_n| - 1$, $a_1 = 1$ 이므로 $a_2 = \frac{1}{2} |1| - 1 = -\frac{1}{2}$ 이다.
또한 $n \ge 2$ 일 때, $\frac{1}{2} |a_n| < 1$ 이면 $a_{n+1} = \frac{1}{2} |a_n| - 1 < 0$ 이 성립한다.
따라서 $n \ge 2$ 이면 $a_n < 0$ 이다. $(T)$

ㄴ. $2$ 이상의 $n$ 에 대하여 $a_n < 0$ 이므로 
$a_{n+1} = \frac{1}{2} |a_n| - 1 = -\frac{1}{2} a_n - 1$ 이다. 
이때 $\lim_{n \to \infty} a_n = \alpha$ 라 하면, $\alpha = -\frac{1}{2} \alpha - 1$ 이므로 
$\alpha = -\frac{2}{3}$ 이다. 
따라서 $\lim_{n \to \infty} a_n = -2$ 는 거짓이다. $(F)$ 
(이 방법은 수렴할 경우만 가능하지만, 발산할 경우 ㄴ 은 거짓이기 때문에 상관없다.)

ㄷ. $2$ 이상의 $n$ 에 대하여 $a_n < 0$ 이므로 
$a_{n+1} = \frac{1}{2} |a_n| - 1 = -\frac{1}{2} a_n - 1$ 이고, 이 점화식을 정리하면 
$a_{n+1} + \frac{2}{3} = -\frac{1}{2} \left( a_n + \frac{2}{3} \right)$ 이다. 
$b_n = a_{n+1} + \frac{2}{3}$ 이라 하면, $b_{n+1} = a_{n+2} + \frac{2}{3} = -\frac{1}{2} \left( a_{n+1} + \frac{2}{3} \right) = -\frac{1}{2} b_n$ 이다.
$b_1 = a_2 + \frac{2}{3} = -\frac{1}{2} + \frac{2}{3} = \frac{1}{6}$ 이므로, 수열 $\{b_n\}$ 은 첫째항이 $\frac{1}{6}$ 이고 공비가 $-\frac{1}{2}$ 인 등비수열이다.
따라서 $\sum_{n=1}^{\infty} b_n = \frac{\frac{1}{6}}{1 - \left( -\frac{1}{2} \right)} = \frac{\frac{1}{6}}{\frac{3}{2}} = \frac{1}{9}$ 이다. $(T)$

정답: ④