## ë¬¸ì œ
ì› $x^{2} + y^{2} = t^{2}$ ê³¼ ì§ì„  $y = 1$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $f(t)$ ë¼ í•˜ìž. í•¨ìˆ˜ $(x + k)f(x)$ ê°€ êµ¬ê°„ $(0, \infty)$ ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, $f(1) + k$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $k$ ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-2$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $0$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ì› $x^{2} + y^{2} = t^{2}$ ê³¼ ì§ì„  $y = 1$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ê°œìˆ˜ $f(t)$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ f(t) = \begin{cases} 2 & (|t| > 1) \\ 1 & (|t| = 1) \\ 0 & (|t| < 1) \end{cases} $$
í•¨ìˆ˜ $(x + k)f(x)$ ê°€ êµ¬ê°„ $(0, \infty)$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ $x = 1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
$\lim_{x \to 1-} (x + k)f(x) = \lim_{x \to 1+} (x + k)f(x) = (1 + k)f(1)$ ì´ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$ (1 + k) \times 0 = (1 + k) \times 2 = (1 + k) \times 1 $$
ë”°ë¼ì„œ $1 + k = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $k = -1$ ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(1) + k = 1 + (-1) = 0$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢

---
í•¨ìˆ˜ $f(x) = x(x + 2)(x + 4)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ë¬¼ìŒì— ë‹µí•˜ì‹œì˜¤.