## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$가 $B^{2}+A B=E$, $B^{2}=B-E$를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$는 단위행렬이다.)

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{<보기>} \\ \text{ㄱ. } A B=B A \\ \text{ㄴ. } A+2 B=E \\ \text{ㄷ. } A^{3}+A^{2}+3 A=2 E \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
[정답] ③

ㄱ. $B^{2}+A B=E$ 에서 $(B+A) B=E$ 이므로 $B(B+A)=E$ 이다.
그러므로 $B^{2}+B A=E$ 이다.
이 식에서 $B^{2}+A B=E$ 를 변끼리 빼면 $B A-A B=O$ 이다.
그러므로 $A B=B A$ 〈참〉

ㄴ. ㄱ에서 $(B+A) B=E$ 이므로 $B^{-1}=B+A$ ··· ㉠
또, $B^{2}=B-E$ 에서 $B-B^{2}=E$ 이므로 $B(E-B)=E$ 이다.
그러므로 $B^{-1}=E-B$ ··· ㉡
㉠과 ㉡에서 $B+A=E-B$ 이므로 $A+2 B=E$ 이다. 〈참〉

ㄷ. ㄴ에서 $A=E-2 B$ 이므로
$A^{2}=(E-2 B)^{2}=E-4 B+4 B^{2}$
이때, $B^{2}=B-E$ 이므로
$A^{2}=E-4 B+4(B-E)=-3 E$
$A^{3}=A^{2} A=(-3 E) A=-3 A$
그러므로
$A^{3}+A^{2}+3 A=(-3 A)+(-3 E)+3 A=-3 E$
따라서 $A^{3}+A^{2}+3 A=2 E$ 는 거짓이다. 〈거짓〉

그러므로 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.