## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ì€ ì „ì²´ì§‘í•© $U$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ë¶€ë¶„ì§‘í•© $A$, $B$ ì‚¬ì´ì˜ ê´€ê³„ë¥¼ ë²¤ë‹¤ì´ì–´ê·¸ëž¨ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ê²ƒì´ë‹¤. ë‹¤ìŒ ì¤‘ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì„ ë‚˜íƒ€ë‚¸ ì§‘í•©ê³¼ ê°™ì€ ê²ƒì€?

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $A \cap B^{C}$   â‘¡ $(A \cap B) \cup B^{C}$   â‘¢ $(A \cap B^{C}) \cup A^{C}$   â‘£ $(A \cup B) \cap (A \cap B)^{C}$   â‘¤ $(A - B) \cup (A^{C} \cap B^{C})$

## í’€ì´
ì •ë‹µ â‘¡

ê° ì§‘í•©ì„ ë²¤ ë‹¤ì´ì–´ê·¸ëž¨ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

â‘  
$$A \cap B^{C} = A - B$$ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

â‘¡ 
$$
\begin{array}{l}
( A \cap B ) \cup B^{C} \\
= ( A \cup B^{C} ) \cap ( B \cup B^{C} ) \\
= ( A \cup B^{C} ) \cap U \\
= A \cup B^{C}
\end{array}
$$ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

â‘¢ 
$$
\begin{array}{l}
( A \cap B^{C} ) \cup A^{C} \\
= ( A \cup A^{C} ) \cap ( B^{C} \cup A^{C} ) \\
= U \cap ( A \cap B )^{C} \\
= ( A \cap B )^{C}
\end{array}
$$ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

â‘£ 
$$
\begin{array}{l}
( A \cup B ) \cap ( A \cap B )^{C} \\
= ( A \cup B ) - ( A \cap B )
\end{array}
$$ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

â‘¤ 
$$
\begin{array}{l}
( A - B ) \cup ( A^{C} \cap B^{C} ) \\
= ( A \cap B^{C} ) \cup ( A^{C} \cap B^{C} ) \\
= ( A \cup A^{C} ) \cap B^{C} \\
= U \cap B^{C} \\
= B^{C}
\end{array}
$$ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)