## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $A(-2, 2)$ì™€ ê³¡ì„  $y = \frac{2}{x}$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $B$, $C$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ì  $B$ì™€ ì  $C$ëŠ” ì§ì„  $y = x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $2\sqrt{3}$ì´ë‹¤.

ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(\alpha, \beta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\alpha^{2} + \beta^{2}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $\alpha > \sqrt{2}$)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $5$   â‘¡ $6$   â‘¢ $7$   â‘£ $8$   â‘¤ $9$

## í’€ì´
ì  $B$ê°€ ê³¡ì„  $y = \frac{2}{x}$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$\beta = \frac{2}{\alpha}$
ì¦‰, $\alpha\beta = 2 \cdots \cdots$ ã‰ 

$\alpha > \sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ $0 < \beta < \sqrt{2}$, ì¦‰ $0 < \beta < \alpha$
ë‘ ì  $B$, $C$ê°€ ì§ì„  $y = x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ
$C(\beta, \alpha)$

$\therefore \overline{BC} = \sqrt{(\beta - \alpha)^{2} + (\alpha - \beta)^{2}} = \sqrt{2}(\alpha - \beta)$ (âˆµ $\alpha > \beta$)

ì§ì„  $BC$ì™€ ì§ì„  $y = x$ê°€ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $BC$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $-1$ì´ë‹¤. ë˜í•œ ì´ ì§ì„ ì´ ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ì§ì„  $BC$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y - \beta = -(x - \alpha)$, ì¦‰ $x + y - (\alpha + \beta) = 0$

ì  $A$ì™€ ì§ì„  $BC$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $h$ë¼ í•˜ë©´
$h = \frac{|-2 + 2 - (\alpha + \beta)|}{\sqrt{1^{2} + 1^{2}}} = \frac{1}{\sqrt{2}}(\alpha + \beta)$ (âˆµ $\alpha > 0, \beta > 0$)

ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $2\sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle ABC = \frac{1}{2} \times \overline{BC} \times h$
$= \frac{1}{2} \times \sqrt{2}(\alpha - \beta) \times \frac{1}{\sqrt{2}}(\alpha + \beta)$
$= \frac{1}{2}(\alpha^{2} - \beta^{2}) = 2\sqrt{3}$

$\alpha^{2} - \beta^{2} = 4\sqrt{3} \cdots \cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ
$(\alpha^{2} + \beta^{2})^{2} = (\alpha^{2} - \beta^{2})^{2} + 4\alpha^{2}\beta^{2}$
$= (4\sqrt{3})^{2} + 4 \times 2^{2}$
$= 48 + 16 = 64$

$\alpha^{2} + \beta^{2} > 0$ì´ë¯€ë¡œ
$\alpha^{2} + \beta^{2} = 8$

ì •ë‹µ: â‘£