## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì  $F(c, 0)$, $F'(-c, 0)$ ($c > 0$)ì„ ì´ˆì ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¥ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $4$ì¸ íƒ€ì›ì´ ìˆë‹¤. ì  $F$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $c$ì¸ ì›ì´ íƒ€ì›ê³¼ ì  $P$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì  $P$ì—ì„œ ì›ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì  $F'$ì„ ì§€ë‚  ë•Œ, $c$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{2}$   â‘¡ $\sqrt{10} - \sqrt{3}$   â‘¢ $\sqrt{6} - 1$   â‘£ $2\sqrt{3} - 2$   â‘¤ $\sqrt{14} - \sqrt{5}$

## í’€ì´
$\overline{FF'} = 2c$, $\overline{PF} = c$ ì´ê³  $\angle F'PF = \frac{\pi}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{PF'} = \sqrt{3}c$

ë”°ë¼ì„œ, íƒ€ì›ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\overline{PF'} + \overline{PF}$ 
$= \sqrt{3}c + c$ 
$= (\sqrt{3} + 1)c = 4$ 

$\therefore c$ 
$= \frac{4}{\sqrt{3} + 1}$ 
$= \frac{4(\sqrt{3} - 1)}{(\sqrt{3} + 1)(\sqrt{3} - 1)} = 2\sqrt{3} - 2$

ì •ë‹µ: â‘£