## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y= \ln (x+1)$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P(a, b)$ ê°€ ìˆë‹¤. ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=e^{x}-1$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. ë‘ ì  $P$, $Q$ ë¥¼ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(a)$, ì›ì  $O$ ì™€ ì„ ë¶„ $PQ$ ì˜ ì¤‘ì ì„ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T(a)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{a \to 0+} \frac{4 T(a)-S(a)}{\pi a^{2}}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a>0$)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\frac{5}{4}$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $\frac{7}{4}$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ë‘ ê³¡ì„  $y= \ln (x+1)$, $y=e^{x}-1$ ì€ ì§ì„  $y=x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ê³ , ë‘ ì  $P$, $Q$ ëŠ” ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ ì¸ ì§ì„  ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $y=x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. 
ë‘ ì  $P(a, b)$, $Q(b, a)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $PQ$ ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$$ M \left( \frac{a+b}{2}, \frac{a+b}{2} \right) $$

$\overline{PM}$ ì€ $S(a)$ ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì´ë¯€ë¡œ
$$ \overline{PM} = \frac{\sqrt{2}}{2}(a-b) \quad (\because a>b) $$
$$ \therefore S(a) = \frac{\pi}{2}(a-b)^{2} $$

$T(a)$ ëŠ” $\overline{OM}$ ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì´ë¯€ë¡œ ë°˜ì§€ë¦„ì€ $\frac{1}{2} \overline{OM}$ ì´ë‹¤.
$$ \frac{1}{2} \overline{OM} = \frac{\sqrt{2}}{4}(a+b) $$
$$ \therefore T(a) = \frac{\pi}{8}(a+b)^{2} $$

ë”°ë¼ì„œ ë¶„ì ì‹ì„ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$$ 4 T(a)-S(a) = 4 \cdot \frac{\pi}{8}(a+b)^{2} - \frac{\pi}{2}(a-b)^{2} $$
$$ = \frac{\pi}{2} \left\{ (a+b)^{2} - (a-b)^{2} \right\} $$
$$ = \frac{\pi}{2} (4ab) = 2 \pi ab $$

$b = \ln (a+1)$ ì´ë¯€ë¡œ
$$ 2 \pi a \ln (a+1) $$

êµ¬í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€
$$ \lim_{a \to 0+} \frac{4 T(a)-S(a)}{\pi a^{2}} = \lim_{a \to 0+} \frac{2 \pi a \ln (a+1)}{\pi a^{2}} = \lim_{a \to 0+} \frac{2 \ln (a+1)}{a} = 2 $$

ì •ë‹µì€ â‘¤ ì´ë‹¤.