## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ë¶€ë“±ì‹ $(x^{2}+y^{2}-4 ) (x^{2}+y^{2}-64 ) \leq 0$ ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì˜ì—­ì˜ ë„“ì´ê°€ $a \pi$ ì¼ ë•Œ, $a$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
ë¶€ë“±ì‹ $(x^{2} + y^{2} - 4)(x^{2} + y^{2} - 64) \leq 0$ ì—ì„œ 
$x^{2} + y^{2} = X$ ($X \geq 0$) ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ 
$(X-4)(X-64) \leq 0$ 
$4 \leq X \leq 64$ 
$4 \leq x^{2} + y^{2} \leq 64 \cdots$ ã‰  

ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ë¶€ë“±ì‹ ã‰ ì´ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì˜ì—­ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ëŠ” 
$\pi \times 8^{2} - \pi \times 2^{2} = 60\pi$ 
$\therefore a = 60$

ì •ë‹µ: $60$