## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$은 $a_{1}=1$, $a_{2}=0$ 이고, 
$$(n+1)(n+2) a_{n+2}-n^{2} a_{n}=0 \ (n \geq 1)$$ 
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정의 일부이다. 

$$ 
\begin{array}{|l|} \hline 
n=2m-1 \text{ (} m \text{은 자연수) 일 때, 주어진 식을 정리하면} \\ 
\frac{a_{n+2}}{a_{n}} = \frac{n^{2}}{(n+1)(n+2)} \\ 
\text{이므로} \\ 
\frac{a_{3}}{a_{1}} = \frac{1^{2}}{2 \times 3} \\ 
\frac{a_{5}}{a_{3}} = \frac{3^{2}}{4 \times 5} \\ 
\vdots \\ 
\frac{a_{2m+1}}{a_{2m-1}} = \text{(가)} \\ 
\text{이다. 좌변과 우변을 각각 곱하여 정리하면} \\ 
a_{2m+1} = \frac{1 \times 3 \times 5 \times \cdots \times (2m-1)}{2 \times 4 \times 6 \times \cdots \times 2m} \times \text{(나)} \\ 
= \frac{{}_{2m}C_{m}}{4^{m}} \times \text{(나)} \\ 
\text{이다.} \\ \hline 
\end{array} 
$$ 

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $f(5) \times g(4)$의 값은? 

## 보기
① $\frac{7}{110}$   ② $\frac{4}{55}$   ③ $\frac{9}{110}$   ④ $\frac{1}{11}$   ⑤ $\frac{1}{10}$

## 풀이
$n=2m-1$ 을 대입하면 
$$\frac{a_{2m+1}}{a_{2m-1}} = \frac{(2m-1)^{2}}{2m(2m+1)}$$ 
그러므로 (가)는 
$$f(m) = \frac{(2m-1)^{2}}{2m(2m+1)}$$ 

$m-1$ 개의 식을 곱하여 정리하면 
$$\frac{a_{2m+1}}{a_{1}} = \frac{1^{2} \times 3^{2} \times 5^{2} \times \cdots \times (2m-1)^{2}}{2 \times 3 \times 4 \times 5 \times \cdots \times (2m+1)}$$ 
$$a_{2m+1} = \frac{1 \times 3 \times 5 \times \cdots \times (2m-1)}{2 \times 4 \times 6 \times \cdots \times 2m} \times \frac{1}{2m+1}$$ 
그러므로 (나)는 
$$g(m) = \frac{1}{2m+1}$$ 

따라서 
$$f(5) = \frac{(2 \times 5-1)^{2}}{2 \times 5(2 \times 5+1)} = \frac{81}{110}$$ 
$$g(4) = \frac{1}{2 \times 4+1} = \frac{1}{9}$$ 
$$f(5) \times g(4) = \frac{81}{110} \times \frac{1}{9} = \frac{9}{110}$$ 

정답은 ③이다.