## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=\log_{2} x$, $y=\log_{2} (x-2)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ìž. ì§ì„  $x=k$ ($k>3$)ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=\log_{2} x$, $y=\log_{2} (x-2)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ê³ , $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ë¼ í•˜ìž. ì  $Q$ê°€ ì„ ë¶„ $PR$ì˜ ì¤‘ì ì¼ ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ABQP$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{2}$   â‘¡ $2$   â‘¢ $\frac{5}{2}$   â‘£ $3$   â‘¤ $\frac{7}{2}$

## í’€ì´
$A(1, 0)$, $B(3, 0)$, $P(k, \log_{2} k)$, $Q(k, \log_{2} (k-2))$ë¡œë¶€í„° ì  $Q$ê°€ ì„ ë¶„ $PR$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ 

$2 \times \log_{2} (k-2) = \log_{2} k$
$\Leftrightarrow (k-2)^{2} = k$
$\therefore k = 4$ ($\because k>3$)

$\square ABQP = \triangle ARP - \triangle BRQ$
$= \frac{1}{2} \times 3 \times 2 - \frac{1}{2} \times 1 \times 1$
$= \frac{5}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¢