## 문제
두 실수 $a$, $b$에 대하여 조건 $p$가 조건 $q$이기 위한 충분조건이지만 필요조건이 아닌 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은?

ㄱ. $p: a^{2}+b^{2}=0$, $q: a=b$
ㄴ. $p: ab < 0$, $q: a < 0$ 또는 $b < 0$
ㄷ. $p: a^{3}-b^{3}=0$, $q: a^{2}-b^{2}=0$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. 
$p: a^{2}+b^{2}=0 \iff a=0, b=0$
$q: a=b$
$p \implies q$이나 $q \not\implies p$ (예: $a=1, b=1$이면 $a=b$이지만 $a^{2}+b^{2} \neq 0$)
$\therefore p$는 $q$이기 위한 충분조건이다. (참)

ㄴ. 
$p: ab < 0 \iff (a > 0, b < 0)$ 또는 $(a < 0, b > 0)$
$q: a < 0$ 또는 $b < 0 \iff (a > 0, b < 0)$ 또는 $(a < 0, b > 0)$ 또는 $(a < 0, b < 0)$
$p \implies q$이나 $q \not\implies p$ (예: $a=-1, b=-1$이면 $q$는 만족하지만 $p$는 만족하지 않음)
$\therefore p$는 $q$이기 위한 충분조건이다. (참)

ㄷ. 
$p: a^{3}-b^{3}=(a-b)(a^{2}+ab+b^{2})=0$에서 $a, b$가 실수이므로 $a-b=0$
$\iff a=b$
$q: a^{2}-b^{2}=(a+b)(a-b)=0$이므로 $a=b$ 또는 $a=-b$
$p \implies q$이나 $q \not\implies p$ (예: $a=1, b=-1$이면 $q$는 만족하지만 $p$는 만족하지 않음)
$\therefore p$는 $q$이기 위한 충분조건이다. (참)

따라서 옳은 것은 $ㄱ, ㄴ, ㄷ$이다.

정답: ⑤