## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$$ 6 \left( \sum_{k=1}^{n} k \right) \left( \sum_{k=1}^{n} k^{2} \right) = 5 \sum_{k=1}^{n} k^{4} + \sum_{k=1}^{n} k^{2} \cdots \cdots (*) $$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명하는 과정의 일부이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \\ (1) \ n=1 \text{ 일 때, (좌변) } = 6 \times 1 \times 1^{2} = 6 \text{ 이고, (우변) } = 5 \times 1^{4} + 1^{2} = 6 \text{ 이므로 } (*) \text{ 이 성립한다.} \\ (2) \ n=m \text{ 일 때, } (*) \text{ 이 성립한다고 가정하면 } \\ 6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) = 5 \sum_{k=1}^{m} k^{4} + \sum_{k=1}^{m} k^{2} \text{ 이다.} \\ n=m+1 \text{ 일 때, } (*) \text{ 이 성립함을 보이자.} \\ 6 \left( \sum_{k=1}^{m+1} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m+1} k^{2} \right) \\ = 6 \left\{ \sum_{k=1}^{m} k + (가) \right\} \left\{ \sum_{k=1}^{m} k^{2} + (m+1)^{2} \right\} \\ = 6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) + (가) \times \left\{ 6 \sum_{k=1}^{m} k^{2} + 6(m+1) \sum_{k=1}^{m} k + 6(m+1)^{2} \right\} \\ = 6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) + (m+1)^{2} \times (나) \\ \vdots \\ = 5 \sum_{k=1}^{m+1} k^{4} + \sum_{k=1}^{m+1} k^{2} \\ n=m+1 \text{ 일 때도 } (*) \text{ 이 성립한다.} \\ \text{따라서 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여 } (*) \text{ 이 성립한다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 과정에서 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$ 이라 할 때, $\frac{g(10)}{f(5)}$ 의 값은?

## 보기
① $101$   ② $103$   ③ $105$   ④ $107$   ⑤ $109$

## 풀이
(1) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $= 6 \times 1 \times 1^{2} = 6$ 이고, 
(우변) $= 5 \times 1^{4} + 1^{2} = 6$ 이므로 $(*)$ 이 성립한다. 

(2) $n=m$ 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면 
$6 \left( \sum_{k=1}^{m} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m} k^{2} \right) = 5 \sum_{k=1}^{m} k^{4} + \sum_{k=1}^{m} k^{2}$ 이다. 

$n=m+1$ 일 때, 
$$ 6 \left( \sum_{k=1}^{m+1} k \right) \left( \sum_{k=1}^{m+1} k^{2} \right) = 6 \left\{ \sum_{k=1}^{m} k + (m+1) \right\} \left\{ \sum_{k=1}^{m} k^{2} + (m+1)^{2} \right\} $$ 
이므로 $(가) = f(m) = m+1$ 이다.

식의 전개 과정에서 두 번째 항을 정리하면,
$$ (m+1) \times \left\{ 6 \sum_{k=1}^{m} k^{2} + 6(m+1) \sum_{k=1}^{m} k + 6(m+1)^{2} \right\} $$ 
$$ = (m+1) \times \left\{ m(m+1)(2m+1) + 3m(m+1)^{2} + 6(m+1)^{2} \right\} $$ 
$$ = (m+1)^{2} \times \left\{ m(2m+1) + 3m(m+1) + 6(m+1) \right\} $$ 
$$ = (m+1)^{2} \times (5m^{2} + 10m + 6) $$ 
이므로 $(나) = g(m) = 5m^{2} + 10m + 6$ 이다. 

$$ g(m) = 5(m+1)^{2} + 1 \text{ 이므로} $$
$$ f(5) = 5 + 1 = 6 $$ 
$$ g(10) = 5(11)^{2} + 1 = 605 + 1 = 606 $$ 
따라서 $\frac{g(10)}{f(5)} = \frac{606}{6} = 101$ 이다.

정답은 ① 이다.