## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$ 가 
$$AB+E=A^{2}$$, $$AB^{3}-BA^{3}=6E$$ 
를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $E$ 는 단위행렬이다.)

## 보기
ㄱ. $A$ 의 역행렬이 존재한다. 
ㄴ. $AB=BA$ 
ㄷ. $A^{2}+B^{2}=4E$

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
[정답] ③ 

ㄱ. $AB+E=A^{2}$ 에서 $A^{2}-AB=E$ 이므로 $A(A-B)=E$ 이다.
이때 $A(A-B)=E$ 이면 $A$ 의 역행렬 $A^{-1}=A-B$ 가 존재한다. (참)

ㄴ. $A(A-B)=E$ 이면 $(A-B)A=E$ 가 성립한다.
$A^{2}-AB=A^{2}-BA=E$ 이므로 $AB=BA$ 이다. (참)

ㄷ. $AB=BA$ 이므로 $AB^{3}-BA^{3}=AB^{3}-AB A^{2}=AB(B^{2}-A^{2})$ 이 성립한다.
$AB^{3}-BA^{3}=(B^{2}-A^{2})AB = (B+A)(B-A)AB$
ㄴ에서 $(B-A)A=-E$ 이므로
$(B+A)(B-A)AB = (B+A)((B-A)A)B = (B+A)(-E)B = -(B+A)B$
$= -B^{2}-AB$
문제의 조건 $AB=A^{2}-E$ 를 대입하면
$-B^{2}-(A^{2}-E) = -B^{2}-A^{2}+E$
주어진 식에서 $AB^{3}-BA^{3}=6E$ 이므로
$-B^{2}-A^{2}+E=6E$
$\therefore A^{2}+B^{2}=-5E$ (거짓)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.