## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $\lim_{x \to 0+} \{ f(x)+f(-x) \} = 0$
ã„´. $\lim_{x \to 1+} f(f(x)) = 1$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $\{ f(x-1) \}^{2}$ì€ $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„·$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim_{x \to 0+} f(x) = -2$, $\lim_{x \to 0+} f(-x) = \lim_{x \to 0-} f(x) = 2$
$\therefore \lim_{x \to 0+} \{ f(x) + f(-x) \} = -2 + 2 = 0$ (ì°¸)

ã„´. $f(x) = t$ë¼ í•˜ë©´ $x \to 1+$ì¼ ë•Œ $t \to -1+$
$\therefore \lim_{x \to 1+} f(f(x)) = \lim_{t \to -1+} f(t) = 0$ (ê±°ì§“)

ã„·. $\lim_{x \to 1+} \{ f(x-1) \}^{2} = \lim_{x \to 0+} \{ f(x) \}^{2} = (-2)^{2} = 4$
$\lim_{x \to 1-} \{ f(x-1) \}^{2} = \lim_{x \to 0-} \{ f(x) \}^{2} = 2^{2} = 4$
$\{ f(1-1) \}^{2} = \{ f(0) \}^{2} = 2^{2} = 4$
$\therefore$ í•¨ìˆ˜ $\{ f(x-1) \}^{2}$ì€ $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„±, ã„·$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢