## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ì™¸ì‹¬ì„ $O$ë¼ í•  ë•Œ, ì¤‘ì‹¬ì´ $A$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{AO}$ì¸ ì›ì„ $O_A$, ì¤‘ì‹¬ì´ $B$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{BO}$ì¸ ì›ì„ $O_B$, ì¤‘ì‹¬ì´ $C$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{CO}$ì¸ ì›ì„ $O_C$ë¼ í•˜ì. ì› $O_A$ì™€ ì› $O_B$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„, ì› $O_A$ì™€ ì› $O_C$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„, ì› $O_B$ì™€ ì› $O_C$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„ ì¤‘ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ë‚´ë¶€ì— ìˆëŠ” ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_1$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_1$ì— ì› $O_A$ê°€ ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $AC$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $D$, $E$, ì› $O_B$ê°€ ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $BC$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $F$, $G$, ì› $O_C$ê°€ ë‘ ì„ ë¶„ $BC$, $AC$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $H$, $I$ë¼ í•˜ê³ , ì„¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $AFI$, $BHD$, $CEG$ì—ì„œ $R_1$ì„ ì–»ëŠ” ê³¼ì •ê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ê°ê° ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜• $3$ê°œì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_2$ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_2$ì— ìƒˆë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§„ ì„¸ ê°œì˜ ì •ì‚¼ê°í˜•ì— ê°ê° $R_1$ì—ì„œ $R_2$ë¥¼ ì–»ëŠ” ê³¼ì •ê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜• $9$ê°œì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_n$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$R_1$  $R_2$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\cdots$  $R_3$  $\cdots$

## ë³´ê¸°
â‘  $(2\pi - 3\sqrt{3})(\sqrt{3} + 3)$   â‘¡ $(\pi - \sqrt{3})(\sqrt{3} + 3)$   â‘¢ $(2\pi - 3\sqrt{3})(2\sqrt{3} + 3)$   â‘£ $(\pi - \sqrt{3})(2\sqrt{3} + 3)$   â‘¤ $(2\pi - 2\sqrt{3})(\sqrt{3} + 3)$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

$O$ê°€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ì™¸ì‹¬ì´ë¯€ë¡œ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ê³¼ ì¼ì¹˜í•œë‹¤.
$\overline{DF}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ì´ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$S_1 = 6 \times (\text{ë¶€ì±„ê¼´ } AOD - \text{ì‚¼ê°í˜• } AOM)$
$\text{ë¶€ì±„ê¼´ } AOD - \text{ì‚¼ê°í˜• } AOM = a$ë¼ í•˜ë©´
$\overline{AO} = 2\sqrt{3}$, $\overline{AM} = 3$
$a = \frac{1}{2} (2\sqrt{3})^2 \times \frac{\pi}{6} - \frac{1}{2} \times 3 \times \sqrt{3}$
$= \pi - \frac{3}{2}\sqrt{3}$
$\therefore S_1 = 6(\pi - \frac{3}{2}\sqrt{3})$

$\overline{AF} = 6 - \overline{BF} = 6 - 2\sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ì‚¼ê°í˜• $AFI$ë¡œ ì¶•ì†Œë˜ë¯€ë¡œ
ê¸¸ì´ì˜ ë¹„ëŠ” $\frac{6 - 2\sqrt{3}}{6}$,
ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ” $(\frac{6 - 2\sqrt{3}}{6})^2$,
ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ë°°ë¡œ ì¦ê°€í•˜ë¯€ë¡œ,

$\lim_{n \to \infty} S_n = \frac{6(\pi - \frac{3}{2}\sqrt{3})}{1 - 3(\frac{6 - 2\sqrt{3}}{6})^2} = (2\pi - 3\sqrt{3})(2\sqrt{3} + 3)$