## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$은 $a_{1} = - \frac{5}{3}$이고
$$ a_{n+1} = - \frac{3a_{n} + 2}{a_{n}} \quad (n \geq 1) \cdots \cdots (*) $$
를 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$을 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{l} (*) \text{에서} \\ a_{n+1} + 2 = - \frac{a_{n} + (가)}{a_{n}} \quad (n \geq 1) \\ \text{이다. 여기서} \\ b_{n} = \frac{1}{a_{n} + 2} \quad (n \geq 1) \\ \text{이라 하면 } b_{1} = 3 \text{이고} \\ b_{n+1} = 2b_{n} - (나) \quad (n \geq 1) \\ \text{이다. 수열 } \{ b_{n} \} \text{의 일반항을 구하면} \\ b_{n} = (다) \quad (n \geq 1) \\ \text{이므로} \\ a_{n} = \frac{1}{(다)} - 2 \quad (n \geq 1) \\ \text{이다.} \end{array} $$

위의 $(가)$와 $(나)$에 알맞은 수를 각각 $p$, $q$라 하고, $(다)$에 알맞은 식을 $f(n)$이라 할 때, $p \times q \times f(5)$의 값은?

## 보기
① $54$   ② $58$   ③ $62$   ④ $66$   ⑤ $70$

## 풀이
$(*)$에서
$$ a_{n+1} + 2 = - \frac{3a_{n} + 2}{a_{n}} + 2 = - \frac{a_{n} + 2}{a_{n}} \quad (n \geq 1) \cdots \cdots ㉠ $$
이다. 여기서 $b_{n} = \frac{1}{a_{n} + 2}$ ($n \geq 1$)이라 하면 $a_{1} = - \frac{5}{3}$이므로
$$ b_{1} = \frac{1}{- \frac{5}{3} + 2} = 3 $$
이고, $b_{n+1}$은 다음과 같다.
$$ \begin{array}{ll} b_{n+1} & = \frac{1}{a_{n+1} + 2} \\ & = - \frac{a_{n}}{a_{n} + 2} \quad (\because ㉠) \\ & = - \frac{(a_{n} + 2) - 2}{a_{n} + 2} \\ & = - 1 + \frac{2}{a_{n} + 2} \\ & = 2b_{n} - 1 \quad (n \geq 1) \end{array} $$
이 식을 변형하면
$$ b_{n+1} - 1 = 2b_{n} - 2 = 2(b_{n} - 1) $$
이므로 수열 $\{ b_{n} - 1 \}$은 첫째항이 $b_{1} - 1 = 3 - 1 = 2$이고 공비가 $2$인 등비수열이다.
$$ \therefore b_{n} - 1 = 2 \times 2^{n-1} = 2^{n} $$
따라서 수열 $\{ b_{n} \}$의 일반항은
$$ b_{n} = 2^{n} + 1 \quad (n \geq 1) $$
이며, 이로부터 $a_{n}$을 구하면
$$ a_{n} = \frac{1}{2^{n} + 1} - 2 \quad (n \geq 1) $$
이다.
따라서 $p = 2$, $q = 1$, $f(n) = 2^{n} + 1$이므로
$$ p \times q \times f(5) = 2 \times 1 \times (2^{5} + 1) = 2 \times 33 = 66 $$
정답은 ④이다.