## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„¸ ê³¡ì„  $y = \log_{2} x + 1$, $y = \log_{2} x$, $y = \log_{2} ( x - 4^{n} )$ ì´ ì§ì„  $y = n$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„¸ ì ì„ ê°ê° $A_{n}$, $B_{n}$, $C_{n}$ ì´ë¼ í•˜ì. ë‘ ì‚¼ê°í˜• $A_{n}OB_{n}$, $B_{n}OC_{n}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_{n}$, $T_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{T_{n}}{S_{n}} = 64$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $n$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

## í’€ì´
ì  $A_{n}$ ì€ ê³¡ì„  $y = \log_{2} x + 1$ ê³¼ ì§ì„  $y = n$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ
$\log_{2} x + 1 = n$
$x = 2^{n-1}$
$\therefore A_{n} ( 2^{n-1} , n )$

ì  $B_{n}$ ì€ ê³¡ì„  $y = \log_{2} x$ ê³¼ ì§ì„  $y = n$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ
$\log_{2} x = n$
$x = 2^{n}$
$\therefore B_{n} ( 2^{n} , n )$

ì  $C_{n}$ ì€ ê³¡ì„  $y = \log_{2} ( x - 4^{n} )$ ê³¼ ì§ì„  $y = n$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ
$\log_{2} ( x - 4^{n} ) = n$
$x = 2^{n} + 4^{n}$
$\therefore C_{n} ( 2^{n} + 4^{n} , n )$

$S_{n} = \frac{1}{2} \times n \times \overline{A_{n}B_{n}}$, $T_{n} = \frac{1}{2} \times n \times \overline{B_{n}C_{n}}$

$\therefore \frac{T_{n}}{S_{n}} = \frac{\overline{B_{n}C_{n}}}{\overline{A_{n}B_{n}}}$
$= \frac{2^{n} + 4^{n} - 2^{n}}{2^{n} - 2^{n-1}}$
$= \frac{4^{n}}{( 2 - 1 ) \times 2^{n-1}}$
$= 2^{n+1} = 64$

ë”°ë¼ì„œ $n+1 = 6$ ì´ë¯€ë¡œ $n = 5$ ì´ë‹¤.