## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì  $A_{n}(n, 0)$, $B_{n}(0, n+1)$ì´ ìˆë‹¤. ì‚¼ê°í˜• $OA_{n}B_{n}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C_{n}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì  $B_{n}$ê³¼ $C_{n}$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. $\lim_{n \to \infty} \frac{\overline{OP_{n}}}{n}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{2}-1}{2}$   â‘¡ $\sqrt{2}-1$   â‘¢ $2-\sqrt{2}$   â‘£ $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¤ $2\sqrt{2}-2$

## í’€ì´
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $OA_{n}B_{n}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C_{n}(r_{n}, r_{n})$ì´ë¼ í•˜ê³  ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì´ ì‚¼ê°í˜• $OA_{n}B_{n}$ì˜ ì„¸ ë³€ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $D_{n}$, $E_{n}$, $F_{n}$ì´ë¼ í•˜ì.

$\triangle B_{n}F_{n}C_{n} \sim \triangle B_{n}OP_{n}$

$\overline{B_{n}F_{n}} : \overline{B_{n}O} = \overline{F_{n}C_{n}} : \overline{OP_{n}}$

$(n+1-r_{n}) : (n+1) = r_{n} : \overline{OP_{n}}$

$\overline{OP_{n}} = \frac{(n+1)r_{n}}{n+1-r_{n}}$ $\cdots$ ã‰ 

$\overline{B_{n}F_{n}} = \overline{B_{n}E_{n}}$, $\overline{D_{n}A_{n}} = \overline{E_{n}A_{n}}$ì´ê³ 
$\overline{B_{n}E_{n}} + \overline{E_{n}A_{n}} = \overline{B_{n}A_{n}}$ì´ë¯€ë¡œ

$(n+1-r_{n}) + (n-r_{n}) = \sqrt{n^2 + (n+1)^2} = \sqrt{2n^{2}+2n+1}$

$r_{n} = \frac{1}{2}(2n+1 - \sqrt{2n^{2}+2n+1})$ $\cdots$ ã‰¡

ã‰¡ì„ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ì—¬ ê³„ì‚°í•˜ë©´

$\overline{OP_{n}} = \frac{(n+1)(2n+1 - \sqrt{2n^{2}+2n+1})}{1 + \sqrt{2n^{2}+2n+1}}$

$\lim_{n \to \infty} \frac{\overline{OP_{n}}}{n} = \lim_{n \to \infty} \frac{(n+1)(2n+1 - \sqrt{2n^{2}+2n+1})}{n(1 + \sqrt{2n^{2}+2n+1})}$

$= \frac{2-\sqrt{2}}{\sqrt{2}} = \sqrt{2}-1$

ì •ë‹µ: â‘¡