## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \begin{cases} x & (x \ge 1) \\ -x & (x < 1) \end{cases}$ ì™€ í•¨ìˆ˜ $g(x) = 2x - a$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \begin{cases} x & (x \ge 1) \\ -x & (x < 1) \end{cases}$ ì´ë¯€ë¡œ 
í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x) = \begin{cases} x(2x - a) & (x \ge 1) \\ -x(2x - a) & (x < 1) \end{cases}$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $f(x)g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê¸° ìœ„í•´ì„œ $x = 1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ 
$$\lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = f(1)g(1)$$ 
ì´ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ 
$1 \times (2 \times 1 - a) = -1 \times (2 \times 1 - a)$ ì´ë‹¤. 

$2 - a = -2 + a$
$2a = 4$
$\therefore a = 2$

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \begin{cases} x & (x \ge 1) \\ -x & (x < 1) \end{cases}$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì •ë‹µ: â‘¡