## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x=n$ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y= \sqrt{3x}$, $y= \sqrt{x}$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_n$, $B_n$ì´ë¼ í•˜ê³  ì‚¼ê°í˜• $A_n B_n B_{n+1}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•˜ì. $\lim_{n \to \infty} \sqrt{n} ( S_{n+1} - S_n ) = a + b \sqrt{3}$ì¼ ë•Œ, $40 ( a^2 + b^2 )$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì  $A_n$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $( n, \sqrt{3n} )$, ì  $B_n$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $( n, \sqrt{n} )$ì´ë¯€ë¡œ ì„ ë¶„ $A_n B_n$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$\overline{A_n B_n} = \sqrt{3n} - \sqrt{n} = \sqrt{n} ( \sqrt{3} - 1 )$

ì‚¼ê°í˜• $A_n B_n B_{n+1}$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ $\overline{A_n B_n}$ì´ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ëŠ” ì  $B_{n+1}$ì˜ $x$ì¢Œí‘œì™€ ì  $B_n$ì˜ $x$ì¢Œí‘œì˜ ì°¨ì´ì¸ $(n+1) - n = 1$ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ë„“ì´ $S_n$ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$S_n = \frac{1}{2} \cdot \sqrt{n} ( \sqrt{3} - 1 ) \cdot 1 = \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \sqrt{n}$

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$\lim_{n \to \infty} \sqrt{n} ( S_{n+1} - S_n )$
$= \lim_{n \to \infty} \sqrt{n} \left( \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \sqrt{n+1} - \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \sqrt{n} \right)$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \sqrt{n} ( \sqrt{n+1} - \sqrt{n} )$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \frac{\sqrt{n} ( \sqrt{n+1} - \sqrt{n} ) ( \sqrt{n+1} + \sqrt{n} )}{\sqrt{n+1} + \sqrt{n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \frac{\sqrt{n}}{\sqrt{n+1} + \sqrt{n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \frac{1}{\sqrt{1 + \frac{1}{n}} + 1}$
$= \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \cdot \frac{1}{2} = \frac{\sqrt{3} - 1}{4} = -\frac{1}{4} + \frac{1}{4} \sqrt{3}$

ë”°ë¼ì„œ $a = -\frac{1}{4}$, $b = \frac{1}{4}$ì´ë¯€ë¡œ
$40 ( a^2 + b^2 ) = 40 \left( \left( -\frac{1}{4} \right)^2 + \left( \frac{1}{4} \right)^2 \right)$
$= 40 \left( \frac{1}{16} + \frac{1}{16} \right) = 40 \cdot \frac{1}{8} = 5$