## 문제
$f(x) = \begin{cases} ax & (x < 1) \\ -3x + 4 & (x \ge 1) \end{cases}$, $g(x) = 2^{x} + 2^{-x}$에 대하여 합성함수 $(g \circ f)(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 실수 $a$의 값의 곱은?

## 보기
① $-5$   ② $-4$   ③ $-3$   ④ $-2$   ⑤ $-1$

## 풀이
함수 $f(x)$는 $x \neq 1$일 때 연속이고, 함수 $g(x)$는 실수 전체의 집합에서 연속이므로 함수 $(g \circ f)(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이기 위해서는 $x = 1$에서 연속이면 된다.

$\lim_{x \to 1^{+}} (g \circ f)(x) = \lim_{t \to 1^{-}} g(t)$
$= 2 + 2^{-1} = \frac{5}{2}$ $\cdots \cdots$ ㉠

$a \ge 0$일 때,
$\lim_{x \to 1^{-}} (g \circ f)(x) = \lim_{t \to a^{-}} g(t) = 2^{a} + 2^{-a}$

$a < 0$일 때,
$\lim_{x \to 1^{-}} (g \circ f)(x) = \lim_{t \to a^{+}} g(t) = 2^{a} + 2^{-a}$
이므로 $\lim_{x \to 1^{-}} (g \circ f)(x) = 2^{a} + 2^{-a}$ $\cdots \cdots$ ㉡

$(g \circ f)(1) = g(f(1)) = g(1)$
$= 2 + 2^{-1} = \frac{5}{2}$ $\cdots \cdots$ ㉢

㉠, ㉡, ㉢이 일치해야 하므로 $2^{a} + 2^{-a} = \frac{5}{2}$
이때, $2^{a} = s$ ($s > 0$)라 하면
$s + \frac{1}{s} = \frac{5}{2}$, $2s^{2} - 5s + 2 = 0$
$(2s - 1)(s - 2) = 0$
따라서 $s = \frac{1}{2}$ 또는 $s = 2$

즉, $2^{a} = \frac{1}{2}$에서 $a = -1$, $2^{a} = 2$에서 $a = 1$이므로 모든 실수 $a$의 값의 곱은 $-1 \times 1 = -1$이다.

[정답] ⑤