## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^{2} - 2$ ($x \ge 0$)ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ë¥¼ $g(x)$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ $y = g(x)$ê°€ ì§ì„  $x = t$ ($t > 2$)ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $PQ$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $h(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 2^{+}} \frac{h(t)}{t - 2}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{7}{4}$   â‘¡ $\frac{9}{4}$   â‘¢ $\frac{11}{4}$   â‘£ $\frac{13}{4}$   â‘¤ $\frac{15}{4}$

## í’€ì´
$x = t$ ì™€ $y = f(x)$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $P$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(t, t^{2} - 2)$ ì´ê³ , $x = t$ ì™€ $y = g(x)$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $Q$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(t, \sqrt{t + 2})$ ì´ë¯€ë¡œ ì„ ë¶„ $PQ$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $h(t) = t^{2} - 2 - \sqrt{t + 2}$ ì´ë‹¤.

$\lim_{t \to 2^{+}} \frac{h(t)}{t - 2} = \lim_{t \to 2^{+}} \frac{t^{2} - 2 - \sqrt{t + 2}}{t - 2}$
$= \lim_{t \to 2^{+}} \frac{(t^{2} - 4) + (2 - \sqrt{t + 2})}{t - 2}$
$= \lim_{t \to 2^{+}} \left\{ (t + 2) + \frac{2 - \sqrt{t + 2}}{t - 2} \right\}$
$= \lim_{t \to 2^{+}} \left\{ (t + 2) + \frac{2 - t}{(t - 2)(2 + \sqrt{t + 2})} \right\} = \frac{15}{4}$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
$\lim_{t \to 2^{+}} \frac{h(t)}{t - 2} = \lim_{t \to 2^{+}} \frac{t^{2} - 2 - \sqrt{t + 2}}{t - 2}$
$= \lim_{t \to 2^{+}} \frac{(t^{2} - 2 - \sqrt{t + 2})(t^{2} - 2 + \sqrt{t + 2})}{(t - 2)(t^{2} - 2 + \sqrt{t + 2})}$
$= \lim_{t \to 2^{+}} \frac{(t - 2)(t^{3} + 2t^{2} - 1)}{(t - 2)(t^{2} - 2 + \sqrt{t + 2})}$
$= \lim_{t \to 2^{+}} \frac{t^{3} + 2t^{2} - 1}{t^{2} - 2 + \sqrt{t + 2}} = \frac{15}{4}$