## 문제
행렬 $A = \begin{pmatrix} -12 & -a \\ a & 13 \end{pmatrix}$ 에 대하여 $A^{2} - A = 3E$ 가 성립할 때, $A - 2E$ 의 역행렬의 모든 성분의 합은? (단, $a$ 는 실수이고, $E$ 는 단위행렬이다.)

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$A^{2} - A = 3E$ 에서
$A^{2} - A - 2E = E$
$(A - 2E)(A + E) = E$
이므로 역행렬의 정의에 의해
$(A - 2E)^{-1} = A + E$

$A = \begin{pmatrix} -12 & -a \\ a & 13 \end{pmatrix}$ 이므로
$A + E = \begin{pmatrix} -12 & -a \\ a & 13 \end{pmatrix} + \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} -11 & -a \\ a & 14 \end{pmatrix}$
따라서 모든 성분의 합은 $(-11) + (-a) + a + 14 = 3$ 이다.

[다른 풀이]
$A^{2} - A = 3E$, $A(A - E) = 3E$ 이므로
$A^{-1} = \frac{1}{3}(A - E)$
$A^{-1} = \frac{1}{a^{2} - 12 \cdot 13} \begin{pmatrix} 13 & a \\ -a & -12 \end{pmatrix} = \frac{1}{3} \begin{pmatrix} -13 & -a \\ a & 12 \end{pmatrix}$
$a^{2} - 156 = -3$, $a^{2} = 153$

$A - 2E = \begin{pmatrix} -14 & -a \\ a & 11 \end{pmatrix}$
$(A - 2E)^{-1} = \frac{1}{a^{2} - 14 \cdot 11} \begin{pmatrix} 11 & a \\ -a & -14 \end{pmatrix}$
$= \frac{1}{153 - 154} \begin{pmatrix} 11 & a \\ -a & -14 \end{pmatrix}$
$= \begin{pmatrix} -11 & -a \\ a & 14 \end{pmatrix}$
따라서 $A - 2E$ 의 역행렬의 모든 성분의 합은 $3$ 이다.