## 문제
유리함수 $f(x) = \frac{3x+k}{x+4}$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $-2$만큼, $y$축의 방향으로 $3$만큼 평행이동한 곡선을 $y=g(x)$라 하자. 곡선 $y=g(x)$의 두 점근선의 교점이 곡선 $y=f(x)$ 위의 점일 때, 상수 $k$의 값은?

## 보기
① $-6$   ② $-3$   ③ $0$   ④ $3$   ⑤ $6$

## 풀이
[정답] ⑤

$f(x) = \frac{3x+k}{x+4} = \frac{3(x+4)+k-12}{x+4} = 3 + \frac{k-12}{x+4}$ 이고
곡선 $y=f(x)$를 $x$축의 방향으로 $-2$만큼, $y$축의 방향으로 $3$만큼 평행이동한 곡선은
$y-3 = 3 + \frac{k-12}{(x+2)+4}$ 이므로
$g(x) = \frac{k-12}{x+6} + 6$
곡선 $y=g(x)$의 점근선의 방정식은 $x=-6$, $y=6$ 이므로 두 점근선의 교점의 좌표는 $(-6, 6)$이다.
점 $(-6, 6)$이 곡선 $y=f(x)$ 위의 점이므로
$f(-6) = \frac{3 \times (-6)+k}{-6+4} = 6$
$\therefore k = 6$

[다른 풀이]
$f(x) = \frac{3x+k}{x+4} = \frac{3(x+4)+k-12}{x+4} = 3 + \frac{k-12}{x+4}$ 에서
곡선 $y=f(x)$의 점근선의 방정식이 $x=-4$, $y=3$ 이므로 두 점근선의 교점의 좌표는 $(-4, 3)$이다.
곡선 $y=g(x)$는 곡선 $y=f(x)$를 $x$축의 방향으로 $-2$만큼, $y$축의 방향으로 $3$만큼 평행이동한 곡선이므로 곡선 $y=g(x)$의 두 점근선의 교점은 점 $(-4, 3)$을 $x$축의 방향으로 $-2$만큼, $y$축의 방향으로 $3$만큼 평행 이동한 점 $(-6, 6)$과 같다.
점 $(-6, 6)$이 곡선 $y=f(x)$ 위의 점이므로
$f(-6) = \frac{3 \times (-6)+k}{-6+4} = 6$
$\therefore k = 6$