## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $x^2 + y^2 = n^2$ ê³¼ ê³¡ì„  $y = \sqrt{x+n}$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $a_n$, ì›ì˜ ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $b_n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} (b_n - a_n)$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{6}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{2}{3}$   â‘¤ $\frac{5}{6}$

## í’€ì´
ì› $x^2 + y^2 = n^2$ ê³¼ ê³¡ì„  $y = \sqrt{x+n}$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ê¸° ìœ„í•´ $y = \sqrt{x+n}$ ì„ $x^2 + y^2 = n^2$ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$x^2 + (\sqrt{x+n})^2 = n^2$
$x^2 + x + n = n^2$
$x^2 + x - (n^2 - n) = 0$
$x^2 + x - n(n-1) = 0$
$(x+n)(x-(n-1)) = 0$
ë”°ë¼ì„œ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $x = -n$ ë˜ëŠ” $x = n-1$ ì´ë‹¤.
ë‘ êµì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-n, 0)$ ê³¼ $(n-1, \sqrt{2n-1})$ ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ $a_n$ ì€
$a_n = \sqrt{(n-1 - (-n))^2 + (\sqrt{2n-1} - 0)^2}$
$a_n = \sqrt{(2n-1)^2 + 2n-1}$
$a_n = \sqrt{4n^2 - 4n + 1 + 2n - 1}$
$a_n = \sqrt{4n^2 - 2n}$
ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì´ $n$ ì´ë¯€ë¡œ ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ $b_n = 2n$ ì´ë‹¤.

$\therefore \lim_{n \to \infty} (b_n - a_n)$
$= \lim_{n \to \infty} (2n - \sqrt{4n^2 - 2n})$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{(2n - \sqrt{4n^2 - 2n})(2n + \sqrt{4n^2 - 2n})}{2n + \sqrt{4n^2 - 2n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{4n^2 - (4n^2 - 2n)}{2n + \sqrt{4n^2 - 2n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2n}{2n + \sqrt{4n^2 - 2n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2}{2 + \sqrt{4 - \frac{2}{n}}}$
$= \frac{2}{2 + 2} = \frac{1}{2}$

ì •ë‹µì€ â‘¢ì´ë‹¤.