## 문제
이차함수 $f(x)=x^{2}+2kx+2k^{2}+k$ 가 있다. $x$ 에 대한 방정식 
$$\frac{1}{\sqrt{f(x)+3}}-\frac{1}{f(x)}=\frac{3}{f(x) \sqrt{f(x)+3}}$$
이 서로 다른 두 개의 실근을 갖도록 하는 모든 정수 $k$ 의 값의 합은?

## 보기
① $-2$   ② $-1$   ③ $0$   ④ $1$   ⑤ $2$

## 풀이
$$\frac{1}{\sqrt{f(x)+3}}-\frac{1}{f(x)}=\frac{3}{f(x) \sqrt{f(x)+3}}$$ 에서 
$$f(x)-\sqrt{f(x)+3}=3$$
(단, $$f(x) \neq 0$$, $$f(x) \geq -3$$) 
$$t=\sqrt{f(x)+3} (t \geq 0)$$ 이라 하면 
$$t^{2}-3-t=3$$, 즉 $$t^{2}-t-6=0$$ 에서 
$$t=3$$ ($\because t \geq 0$) 
$$\sqrt{f(x)+3}=3$$ 이므로 
$$f(x)+3=3^{2}$$ 에서 $$f(x)=6$$ 
방정식 $$f(x)=6$$ 이 서로 다른 두 실근을 가지려면 곡선 $$y=f(x)$$ 와 직선 $$y=6$$ 이 서로 다른 두 점에서 만나면 된다. 
$$f(x)=(x+k)^{2}+k^{2}+k$$ 이므로 이차함수 $$f(x)$$ 의 최솟값은 $$k^{2}+k$$ 이다. 
따라서 곡선 $$y=f(x)$$ 와 직선 $$y=6$$ 이 서로 다른 두 점에서 만나려면 $$k^{2}+k < 6$$ 이어야 한다. 
$$k^{2}+k-6 < 0$$
$$(k+3)(k-2) < 0$$
$$\therefore -3 < k < 2$$ 
위 부등식을 만족시키는 정수 $$k$$ 는 $$-2$$, $$-1$$, $$0$$, $$1$$ 이므로 구하는 모든 정수 $$k$$ 의 값의 합은 $$-2$$ 이다.

정답: ①