## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„ ë¶„ $AC$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì´ê³  $\angle A = 90^\circ$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $A$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $D$ë¼ í•˜ê³  $\angle ACD = \theta$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì—ì„œ ë³€ $BD$ ìœ„ì— ì§€ë¦„ì´ ë†“ì—¬ ìˆê³  ë³€ $AB$ì— ì ‘í•˜ë©´ì„œ ì  $D$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ë°˜ì›ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(\theta)$, ì‚¼ê°í˜• $ADC$ì—ì„œ ë³€ $DC$ ìœ„ì— ì§€ë¦„ì´ ë†“ì—¬ ìˆê³  ë³€ $AC$ì— ì ‘í•˜ë©´ì„œ ì  $D$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ë°˜ì›ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T(\theta)$ë¼ í•˜ì. $\lim_{\theta \to 0^{+}} \frac{S(\theta)}{\theta^{2} \times T(\theta)} = \alpha$ì¼ ë•Œ, $60\alpha$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, ë‘ ë°˜ì›ì˜ í˜¸ëŠ” ì  $D$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] 
$15$ 

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ë°˜ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O_{1}$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r$ë¼ í•˜ê³ , ì‚¼ê°í˜• $ADC$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ë°˜ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O_{2}$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $R$ë¼ í•˜ì. 
ë‘ ë°˜ì›ì´ ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $AC$ì™€ ì ‘í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $H_{1}$, $H_{2}$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $ADC$ì—ì„œ 
$\overline{AH_{2}} = \overline{AD} = 2 \sin \theta$, $\overline{CH_{2}} = 2(1 - \sin \theta)$ì´ë¯€ë¡œ 
$R = 2 \tan \theta (1 - \sin \theta)$ 
$\therefore T(\theta) = 2 \pi (1 - \sin \theta)^{2} \tan^{2} \theta$ 

ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì—ì„œ 
$\overline{AH_{1}} = \overline{AD} = 2 \sin \theta$, $\overline{AB} = 2 \tan \theta$, 
$\overline{BH_{1}} = 2(\tan \theta - \sin \theta)$ 
$\angle BO_{1} H_{1} = \theta$ì´ë¯€ë¡œ 
$r = \frac{2(\tan \theta - \sin \theta)}{\tan \theta} = 2(1 - \cos \theta)$ 
$\therefore S(\theta) = 2 \pi (1 - \cos \theta)^{2}$ 

$\lim_{\theta \to 0^{+}} \frac{S(\theta)}{\theta^{2} \times T(\theta)}$ 
$= \lim_{\theta \to 0^{+}} \frac{2 \pi (1 - \cos \theta)^{2}}{\theta^{2} \times 2 \pi (1 - \sin \theta)^{2} \tan^{2} \theta}$ 
$= \lim_{\theta \to 0^{+}} \frac{(1 - \cos \theta)^{2}(1 + \cos \theta)^{2}}{\theta^{2}(1 - \sin \theta)^{2} \tan^{2} \theta (1 + \cos \theta)^{2}}$ 
$= \lim_{\theta \to 0^{+}} \left\{ \frac{\sin^{4} \theta}{\theta^{4}} \times \frac{\theta^{2}}{\tan^{2} \theta} \times \frac{1}{(1 - \sin \theta)^{2}(1 + \cos \theta)^{2}} \right\}$ 
$= 1 \times 1 \times \frac{1}{4} = \frac{1}{4}$ 

ë”°ë¼ì„œ $60 \alpha = 15$