## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 등식
$$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2) = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)}{4} \cdots\cdots \text{㉠}$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(i) $n=1$ 일 때
$($좌변$) = 1 \times 2 \times 3 = 6$
$($우변$) = \frac{1 \times 2 \times 3 \times 4}{4} = 6$

(ii) $n=m$ 일 때 ㉠이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k(k+1)(k+2) = \frac{m(m+1)(m+2)(m+3)}{4} \cdots\cdots \text{㉡}$$
양변에 $(가)$를 더하면
$$\sum_{k=1}^{m+1} k(k+1)(k+2) = \frac{m(m+1)(m+2)(m+3)}{4} + (가)$$
$$= \frac{(m+1)(m+2) \times (나)}{4}$$
$n=m+1$ 일 때에도 ㉠이 성립한다.
(i), (ii)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 ㉠이 성립한다.
---

위의 과정에서 $(가)$에 알맞은 식을 $f(m)$, $(나)$에 알맞은 식을 $g(m)$이라 할 때, $f(2)+g(3)$의 값은?

## 보기
① $94$   ② $96$   ③ $98$   ④ $100$   ⑤ $102$

## 풀이
모든 자연수 $n$에 대하여
$$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)(k+2) = \frac{n(n+1)(n+2)(n+3)}{4} \cdots\cdots \text{㉠}$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명하면 다음과 같다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때
$($좌변$) = 1 \times 2 \times 3 = 6$
$($우변$) = \frac{1 \times 2 \times 3 \times 4}{4} = 6$

(ⅱ) $n=m$ 일 때 ㉠이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k(k+1)(k+2) = \frac{m(m+1)(m+2)(m+3)}{4} \cdots\cdots \text{㉡}$$
양변에 $(m+1)(m+2)(m+3)$ 을 더하면
$$\sum_{k=1}^{m+1} k(k+1)(k+2) = \frac{m(m+1)(m+2)(m+3)}{4} + (m+1)(m+2)(m+3)$$
$$= \frac{m(m+1)(m+2)(m+3) + 4(m+1)(m+2)(m+3)}{4}$$
$$= \frac{(m+1)(m+2) \times (m+3)(m+4)}{4}$$

$n=m+1$ 일 때에도 ㉠이 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 ㉠이 성립한다.

따라서 
$f(m) = (m+1)(m+2)(m+3)$
$g(m) = (m+3)(m+4)$

$f(2) = 3 \times 4 \times 5 = 60$
$g(3) = 6 \times 7 = 42$
$f(2) + g(3) = 60 + 42 = 102$

[정답] ⑤