## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ë‘ ì› $C_{1} : x^{2} + y^{2} = 1$, $C_{2} : x^{2} + y^{2} - 8x + 6y + 21 = 0$ì´ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œ ì› $C_{1}$ì— ê·¸ì€ í•œ ì ‘ì„ ì˜ ì ‘ì ì„ $Q$, ì  $P$ì—ì„œ ì› $C_{2}$ì— ê·¸ì€ í•œ ì ‘ì„ ì˜ ì ‘ì ì„ $R$ë¼ í•˜ì. $\overline{PQ} = \overline{PR}$ì¼ ë•Œ, ì  $P$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{19}{8}$   â‘¡ $\frac{5}{2}$   â‘¢ $\frac{21}{8}$   â‘£ $\frac{11}{4}$   â‘¤ $\frac{23}{8}$

## í’€ì´
ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $P(a, 0)$ì´ë¼ í•˜ì.
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OPQ$ì—ì„œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ë¥¼ ì´ìš©í•˜ë©´
$\overline{PQ}^{2} = \overline{OP}^{2} - \overline{OQ}^{2} = a^{2} - 1$

$x^{2} + y^{2} - 8x + 6y + 21 = 0$ì—ì„œ
$(x - 4)^{2} + (y + 3)^{2} = 2^{2}$
ì› $C_{2}$ëŠ” ì¤‘ì‹¬ì´ $(4, -3)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì›ì´ë¯€ë¡œ ì› $C_{2}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $A$ë¼ í•˜ë©´ $A(4, -3)$ì´ë‹¤.

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $APR$ì—ì„œ í”¼íƒ€ê³ ë¼ìŠ¤ ì •ë¦¬ë¥¼ ì´ìš©í•˜ë©´
$\overline{PR}^{2} = \overline{AP}^{2} - \overline{AR}^{2} = \{(a - 4)^{2} + (0 + 3)^{2}\} - 2^{2} = a^{2} - 8a + 21$

$\overline{PQ} = \overline{PR}$ì—ì„œ $\overline{PQ}^{2} = \overline{PR}^{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$a^{2} - 1 = a^{2} - 8a + 21$
$8a = 22$
$\therefore a = \frac{11}{4}$

ì •ë‹µ: â‘£