## 문제
이차함수 $f(x)$에 대하여 $x$에 대한 방정식 $f(x)+x-1=0$의 두 근을 $\alpha$, $\beta$라 하자. $\alpha+\beta=1$, $\alpha\beta=-3$이고 $f(1)=-6$일 때, $f(3)$의 값은?

## 보기
① $0$   ② $2$   ③ $4$   ④ $6$   ⑤ $8$

## 풀이
$f(x)+x-1=0$의 두 근이 $\alpha$, $\beta$이고 $\alpha+\beta=1$, $\alpha\beta=-3$이므로
$f(x)+x-1=k(x^{2}-x-3)$ ($k$는 상수) $\cdots\cdots$ ㉠
로 놓을 수 있다.

$f(1)=-6$이므로 ㉠의 양변에 $x=1$을 대입하면
$-6+1-1=k(1-1-3)$
$\therefore k=2$
이것을 ㉠에 대입하면
$f(x)+x-1=2(x^{2}-x-3)$
$\therefore f(x)=2x^{2}-3x-5$
따라서 $f(3)=4$

[다른 풀이]
$f(x)=ax^{2}+bx+c$로 놓으면 방정식 $f(x)+x-1=0$, 즉
$ax^{2}+(b+1)x+(c-1)=0$의 두 근이 $\alpha$, $\beta$이고,
$\alpha+\beta=1$, $\alpha\beta=-3$이므로 근과 계수의 관계에 의하여
$\alpha+\beta=-\frac{b+1}{a}=1$
$\therefore b=-a-1$ $\cdots\cdots$ ㉠

$\alpha\beta=\frac{c-1}{a}=-3$
$\therefore c=-3a+1$ $\cdots\cdots$ ㉡

또, $f(1)=-6$이므로
$a+b+c=-6$ $\cdots\cdots$ ㉢

㉠, ㉡, ㉢을 연립하면
$a=2$, $b=-3$, $c=-5$
$\therefore f(x)=2x^{2}-3x-5$
따라서 $f(3)=4$

정답: ③