## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì¤‘ì‹¬ì´ $(0, 2)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì›ì´ ìˆë‹¤. ì–‘ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P(t, 0)$ê³¼ ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  ì¤‘ì—ì„œ ì  $P$ì— ê°€ê¹Œìš´ ì ì„ $Q$, ë‚˜ë¨¸ì§€ í•œ ì ì„ $R$ë¼ í•˜ì. $\lim_{t \to 0+} \frac{\overline{PQ} \times \overline{PR}}{\overline{OP}^2 - \overline{PQ}^2}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´

$\overline{OP} = t$, 
$\overline{PQ} = \sqrt{t^2 + 4} - 2$, 
$\overline{PR} = \sqrt{t^2 + 4} + 2$ ì´ë¯€ë¡œ

$$ \lim_{t \to 0+} \frac{\overline{PQ} \times \overline{PR}}{\overline{OP}^2 - \overline{PQ}^2} $$
$$ = \lim_{t \to 0+} \frac{(\sqrt{t^2 + 4} - 2)(\sqrt{t^2 + 4} + 2)}{t^2 - (\sqrt{t^2 + 4} - 2)^2} $$
$$ = \lim_{t \to 0+} \frac{(\sqrt{t^2 + 4} - 2)(\sqrt{t^2 + 4} + 2)}{4(\sqrt{t^2 + 4} - 2)} $$
$$ = \lim_{t \to 0+} \frac{\sqrt{t^2 + 4} + 2}{4} $$
$$ = 1 $$

[ì •ë‹µ] â‘ 