## ë¬¸ì œ
`$x \ge 0$` ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ `$f(x) = \frac{4}{1+x^2}$` ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ë¥¼ `$g(x)$` ë¼ í•  ë•Œ, `$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} g \left( 1 + \frac{3k}{n} \right)$` ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\pi - \sqrt{3}}{3}$   â‘¡ $\frac{\pi + \sqrt{3}}{3}$   â‘¢ $\frac{4\pi - 3\sqrt{3}}{9}$   â‘£ $\frac{4\pi + 3\sqrt{3}}{9}$   â‘¤ $\frac{2\pi - \sqrt{3}}{3}$

## í’€ì´
`[ì •ë‹µ] â‘¢`

`$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} g \left( 1 + \frac{3k}{n} \right)$`
`$= \frac{1}{3} \times \lim_{n \to \infty} \frac{3}{n} \sum_{k=1}^{n} g \left( 1 + \frac{3k}{n} \right)$`
`$= \frac{1}{3} \int_{1}^{4} g(x) dx$`

í•¨ìˆ˜ `$y=f(x)$` ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ `$y=f(x)$` ì™€ `$y=g(x)$` ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì§ì„  `$y=x$` ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ `$\int_{1}^{4} g(x) dx$` ì˜ ê°’ì€ ê·¸ë¦¼ì˜ ì–´ë‘ìš´ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì™€ ê°™ë‹¤.

`$f(x) = \frac{4}{1+x^2} = 1$` ì—ì„œ `$x = \sqrt{3}$` (âˆµ `$x \ge 0$`)ì´ë¯€ë¡œ
`$\int_{1}^{4} g(x) dx = \int_{0}^{\sqrt{3}} (f(x) - 1) dx$`
`$= \int_{0}^{\sqrt{3}} \frac{4}{x^2 + 1} dx - \sqrt{3}$`

`$x = \tan \theta$` (`$-\frac{\pi}{2} < \theta < \frac{\pi}{2}$`)ë¼ í•˜ë©´ `$dx = \sec^2 \theta d\theta$` ì´ê³ ,
`$x = 0$` ì¼ ë•Œ `$\theta = 0$`, `$x = \sqrt{3}$` ì¼ ë•Œ `$\theta = \frac{\pi}{3}$` ì´ë¯€ë¡œ
`$\int_{0}^{\sqrt{3}} \frac{4}{x^2 + 1} dx = \int_{0}^{\frac{\pi}{3}} \frac{4}{\tan^2 \theta + 1} \sec^2 \theta d\theta$`
`$= \int_{0}^{\frac{\pi}{3}} 4 d\theta = \frac{4}{3}\pi$`

âˆ´ `$\int_{1}^{4} g(x) dx = \frac{4}{3}\pi - \sqrt{3}$`

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ì€
`$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^{n} g \left( 1 + \frac{3k}{n} \right) = \frac{1}{3} \int_{1}^{4} g(x) dx$`
`$= \frac{1}{3} \left( \frac{4}{3}\pi - \sqrt{3} \right)$`
`$= \frac{4\pi - 3\sqrt{3}}{9}$`