## ë¬¸ì œ

í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $66$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„¸ ì„ ë¶„ $AB$, $AC$, $CB$ë¥¼ $5:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_1$, $Q_1$, $R_1$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„¸ ì„ ë¶„ $AP_1$, $AQ_1$, $CR_1$ì„ $5:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_2$, $Q_2$, $R_2$ë¼ í•˜ê³ , ì„¸ ì„ ë¶„ $AP_2$, $AQ_2$, $CR_2$ë¥¼ $5:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_3$, $Q_3$, $R_3$ì´ë¼ í•˜ì. 

ì´ì™€ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ì„¸ ì„ ë¶„ $AP_{k-1}$, $AQ_{k-1}$, $CR_{k-1}$ì„ $5:1$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_k$, $Q_k$, $R_k$ ($k=4, 5, 6, \dots$)ë¼ í•˜ì. 

ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $AR_1$ê³¼ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ì˜ êµì ì„ $A_n$, ì„ ë¶„ $AR_2$ì™€ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ì˜ êµì ì„ $B_n$, ì„ ë¶„ $AR_3$ê³¼ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ì˜ êµì ì„ $C_n$, ì„ ë¶„ $AR_4$ì™€ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ì˜ êµì ì„ $D_n$, ì„ ë¶„ $AR_5$ì™€ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ì˜ êµì ì„ $E_n$, ì„ ë¶„ $AR_6$ê³¼ ì„ ë¶„ $P_n Q_n$ì˜ êµì ì„ $F_n$ì´ë¼ í•˜ì. 

$\overline{A_1 B_1} + \overline{B_2 C_2} + \overline{C_3 D_3} + \overline{D_4 E_4} + \overline{E_5 F_5} = 25 - \frac{5^b}{6^a}$ì¼ ë•Œ, $a+b$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

$\overline{A_n B_n}=a_n$, $\overline{B_n C_n}=b_n$, $\overline{C_n D_n}=c_n$, $\overline{D_n E_n}=d_n$, $\overline{E_n F_n}=e_n$ì´ë¼ í•˜ë©´,

$b_n = \frac{5}{6} a_n$, $c_n = \frac{5}{6} b_n = \left( \frac{5}{6} \right)^2 a_n$

$d_n = \frac{5}{6} c_n = \left( \frac{5}{6} \right)^3 a_n$, $e_n = \frac{5}{6} d_n = \left( \frac{5}{6} \right)^4 a_n$

í•œí¸, $a_{n+1} = \frac{5}{6} a_n$, $a_1 = \overline{A_1 B_1} = 66 \times \frac{1}{6} \times \left( \frac{5}{6} \right)^2$

$\overline{A_1 B_1} + \overline{B_2 C_2} + \overline{C_3 D_3} + \overline{D_4 E_4} + \overline{E_5 F_5}$
$= a_1 + b_2 + c_3 + d_4 + e_5$
$= a_1 + \frac{5}{6} a_2 + \left( \frac{5}{6} \right)^2 a_3 + \left( \frac{5}{6} \right)^3 a_4 + \left( \frac{5}{6} \right)^4 a_5$
$= a_1 + \left( \frac{5}{6} \right)^2 a_1 + \left( \frac{5}{6} \right)^4 a_1 + \left( \frac{5}{6} \right)^6 a_1 + \left( \frac{5}{6} \right)^8 a_1$
$= \frac{a_1 \{ 1 - (\frac{5}{6})^{10} \} }{1 - (\frac{5}{6})^2} = 25 \{ 1 - (\frac{5}{6})^{10} \} = 25 - \frac{5^{12}}{6^{10}}$

$a = 10$, $b = 12$
ë”°ë¼ì„œ $a + b = 22$

ì •ë‹µ: $22$