## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ì„ ë¶€ì±„ê¼´ë¡œ $6$ë“±ë¶„í•˜ì—¬ ê°ê°ì˜ ë¶€ì±„ê¼´ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì„ í•˜ë‚˜ì”© ê·¸ë ¤ ë„£ëŠ”ë‹¤. ì´ $6$ê°œì˜ ì›ì— ì˜í•´ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_1$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_1$ì— í•©ë™ì¸ $6$ê°œì˜ ì› ì•ˆì— ê·¸ë¦¼ $R_1$ì„ ì–»ì€ ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” $6$ê°œì˜ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_2$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_n$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_n = a \sqrt{3} + b \pi$ì´ë‹¤. $a+b$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{7}{6}$   â‘¡ $\frac{4}{3}$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $\frac{5}{3}$   â‘¤ $\frac{11}{6}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¡ 

[í•´ì„¤] 
ê·¸ë¦¼ $R_n$ì—ì„œ ê°€ì¥ ì‘ì€ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r_n$ì´ë¼ í•˜ê³ , ê·¸ë¦¼ $R_n$ì„ ì–»ëŠ” ê³¼ì •ì—ì„œ ê·¸ë¦° ëª¨ë“  

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ë“¤ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ $a_n$ì´ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ì˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $(1-r_1) : r_1 = 2 : 1$ì´ë¯€ë¡œ $r_1 = \frac{1}{3}$ì´ë‹¤. 
$S_1$ì€ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{3}$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^\circ$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ëº€ ê°’ì˜ $12$ë°°ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 

$S_1 = (\frac{1}{2} \times \frac{1}{3} \times \frac{\sqrt{3}}{3} - \pi \times (\frac{1}{3})^2 \times \frac{60^\circ}{360^\circ}) \times 12 = \frac{6\sqrt{3}-2\pi}{9}$
ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$(r_n - r_{n+1}) : r_{n+1} = 2 : 1$ì´ë¯€ë¡œ $r_{n+1} = \frac{1}{3} r_n$ì´ë‹¤. 

$a_{n+1} : a_n = 6(r_{n+1})^2 : (r_n)^2$ì´ë¯€ë¡œ 

$a_{n+1} = 6 \times (\frac{1}{3})^2 a_n = \frac{2}{3} a_n$, 
$a_1 = S_1$ì´ë‹¤. 

$\lim_{n \to \infty} S_n = \sum_{n=1}^{\infty} a_n$ 

$= \frac{a_1}{1 - \frac{2}{3}} = \frac{S_1}{1 - \frac{2}{3}}$ 

$= 2\sqrt{3} - \frac{2}{3}\pi$ 

ë”°ë¼ì„œ $a=2$, $b=-\frac{2}{3}$ì´ë¯€ë¡œ $a+b = \frac{4}{3}$ì´ë‹¤. 

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´] 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì‘ì€ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r$ë¼ í•˜ë©´ $1-r=2r$ì´ë¯€ë¡œ $r=\frac{1}{3}$ì´ë‹¤. 
$S_1$ì€ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{2}{3}$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $6$ê°œì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì—ì„œ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\frac{1}{3}$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $120^\circ$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $6$ê°œì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì„ ëº€ ê²ƒê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 

$S_1 = \frac{\sqrt{3}}{4} \times (\frac{2}{3})^2 \times 6 - \pi \times (\frac{1}{3})^2 \times \frac{120^\circ}{360^\circ} \times 6 = \frac{6\sqrt{3}-2\pi}{9}$ 
ì´ë‹¤. 

$S_2 = S_1 + (\frac{S_1}{9}) \times 6 = S_1 + \frac{2}{3} S_1$ 

$S_3 = S_1 + (\frac{S_1}{9}) \times 6 + (\frac{S_1}{9})^2 \times 6^2 = S_1 + \frac{2}{3} S_1 + (\frac{2}{3})^2 S_1$ 

$\vdots$ 

$S_n = S_1 + (\frac{S_1}{9}) \times 6 + (\frac{S_1}{9})^2 \times 6^2 + \cdots + (\frac{S_1}{9})^{n-1} \times 6^{n-1}$ 

$= S_1 + \frac{2}{3} S_1 + (\frac{2}{3})^2 S_1 + \cdots + (\frac{2}{3})^{n-1} S_1$ 

$\therefore \lim_{n \to \infty} S_n = \frac{S_1}{1 - \frac{2}{3}}$ 

$= \frac{\frac{6\sqrt{3}-2\pi}{9}}{\frac{1}{3}}$ 

$= \frac{6\sqrt{3}-2\pi}{3}$ 

$= 2\sqrt{3} - \frac{2\pi}{3}$ 

ë”°ë¼ì„œ $a=2$, $b=-\frac{2}{3}$ì´ë¯€ë¡œ $a+b = \frac{4}{3}$ì´ë‹¤.