## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $P_{n}$ ($n=1,~2,~3, \cdots$)ì€ ë‹¤ìŒ ê·œì¹™ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ì  $P_{1}$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(1, 1)$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $\overline{P_{n}P_{n+1}} = 1$
(ë‹¤) ì  $P_{n+2}$ëŠ” ì  $P_{n+1}$ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $P_{n}P_{n+1}$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„  ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ $\overline{P_{1}P_{n+2}}$ê°€ ìµœëŒ€ì¸ ì ì´ë‹¤.

ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ì€ $a_{1}=0$, $a_{2}=1$ì´ê³ , $a_{n} = \overline{P_{1}P_{n}}$ ($n=3,~4,~5, \cdots$)ì¼ ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} (a_{n+1} - a_{n})$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¢ $\frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ì  $P_{n}$ì˜ ê·œì¹™ì— ë”°ë¼ ìˆ˜ì—´ $\{a_{n}\}$ì˜ í•­ì„ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$a_{3} = \sqrt{1^{2} + 1^{2}}$
$a_{4} = \sqrt{2^{2} + 1^{2}}$
$a_{5} = \sqrt{2^{2} + 2^{2}}$
$\vdots$
$a_{2m-1} = \sqrt{(m-1)^{2} + (m-1)^{2}}$
$a_{2m} = \sqrt{m^{2} + (m-1)^{2}}$

â…°) $n=2m-1$ ($m$ì€ ìì—°ìˆ˜)ì¼ ë•Œ,
$\lim_{n \to \infty} (a_{n+1} - a_{n}) = \lim_{m \to \infty} (a_{2m} - a_{2m-1})$
$= \lim_{m \to \infty} (\sqrt{m^{2} + (m-1)^{2}} - \sqrt{(m-1)^{2} + (m-1)^{2}})$
$= \lim_{m \to \infty} (\sqrt{2m^{2} - 2m + 1} - \sqrt{2(m-1)^{2}})$
$= \lim_{m \to \infty} \frac{(2m^{2} - 2m + 1) - (2m^{2} - 4m + 2)}{\sqrt{2m^{2} - 2m + 1} + \sqrt{2m^{2} - 4m + 2}}$
$= \lim_{m \to \infty} \frac{2m - 1}{\sqrt{2m^{2} - 2m + 1} + \sqrt{2m^{2} - 4m + 2}}$
$= \frac{2}{2\sqrt{2}} = \frac{\sqrt{2}}{2}$

â…±) $n=2m$ ($m$ì€ ìì—°ìˆ˜)ì¼ ë•Œ,
$\lim_{n \to \infty} (a_{n+1} - a_{n}) = \lim_{m \to \infty} (a_{2m+1} - a_{2m})$
$= \lim_{m \to \infty} (\sqrt{m^{2} + m^{2}} - \sqrt{m^{2} + (m-1)^{2}})$
$= \lim_{m \to \infty} (\sqrt{2m^{2}} - \sqrt{2m^{2} - 2m + 1})$
$= \lim_{m \to \infty} \frac{2m^{2} - (2m^{2} - 2m + 1)}{\sqrt{2m^{2}} + \sqrt{2m^{2} - 2m + 1}}$
$= \lim_{m \to \infty} \frac{2m - 1}{\sqrt{2m^{2}} + \sqrt{2m^{2} - 2m + 1}}$
$= \frac{2}{2\sqrt{2}} = \frac{\sqrt{2}}{2}$

ë”°ë¼ì„œ â…°), â…±)ì— ì˜í•´
$\lim_{n \to \infty} (a_{n+1} - a_{n}) = \frac{\sqrt{2}}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¡