## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_{1} B_{1} C_{1} D_{1}$ì´ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë³€ $A_{1} D_{1}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M_{1}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ ì‚¼ê°í˜• $A_{1} B_{1} M_{1}$ê³¼ $M_{1} C_{1} D_{1}$ì— ê°ê° ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ë‘ ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ë‘ ì›ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{1}$ì´ë¼ í•˜ì.
ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì—ì„œ ë‘ ê¼­ì§“ì ì´ ë³€ $B_1 C_1$ ìœ„ì— ìˆê³  ì‚¼ê°í˜• $M_{1} B_{1} C_{1}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜• $A_{2} B_{2} C_{2} D_{2}$ë¥¼ ê·¸ë¦° í›„ ë³€ $A_{2} D_{2}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M_{2}$ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ ì‚¼ê°í˜• $A_{2} B_{2} M_{2}$ì™€ $M_{2} C_{2} D_{2}$ì— ê°ê° ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ë‘ ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ë‘ ì›ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{2}$ë¼ í•˜ì.
ê·¸ë¦¼ $R_{2}$ì—ì„œ ë‘ ê¼­ì§“ì ì´ ë³€ $B_2 C_2$ ìœ„ì— ìˆê³  ì‚¼ê°í˜• $M_{2} B_{2} C_{2}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜• $A_{3} B_{3} C_{3} D_{3}$ì„ ê·¸ë¦° í›„ ë³€ $A_{3} D_{3}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M_{3}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ ì‚¼ê°í˜• $A_{3} B_{3} M_{3}$ê³¼ $M_{3} C_{3} D_{3}$ì— ê°ê° ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ë‘ ì›ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ë‘ ì›ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{3}$ì´ë¼ í•˜ì.
ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_{n}$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_{n}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{4(7-3 \sqrt{5})}{3} \pi$   â‘¡ $\frac{4(8-3 \sqrt{5})}{3} \pi$   â‘¢ $\frac{5(7-3 \sqrt{5})}{3} \pi$   â‘£ $\frac{5(8-3 \sqrt{5})}{3} \pi$   â‘¤ $\frac{5(9-4 \sqrt{5})}{3} \pi$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘  

í•©ë™ì¸ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $\triangle A_1 B_1 M_1$ ê³¼ $\triangle M_1 C_1 D_1$ ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r$ ì´ë¼ í•˜ì. 

ì‚¼ê°í˜• $\triangle A_1 B_1 M_1$ ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì—ì„œ ëª¨ë“  ë³€ì— ì´ë¥´ëŠ” ê±°ë¦¬ëŠ” $r$ ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $\triangle A_1 B_1 M_1$ ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{1}{2} (\overline{A_1 B_1} + \overline{B_1 M_1} + \overline{M_1 A_1}) r$ ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ìˆ˜ ìˆë‹¤. 
ê·¸ëŸ°ë° ì‚¼ê°í˜• $\triangle A_1 B_1 M_1$ ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\overline{B_1 M_1} = \sqrt{1^2 + 2^2} = \sqrt{5}$ ì´ê³  ë„“ì´ëŠ” $\frac{1}{2} \times 2 \times 1 = 1$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $\frac{1}{2} (2+1+\sqrt{5}) r=1$ ì—ì„œ $r = \frac{2}{3+\sqrt{5}} = \frac{3-\sqrt{5}}{2}$ ì´ë‹¤. 
$\therefore S_1 = 2 \times \pi \left( \frac{3-\sqrt{5}}{2} \right)^2 = (7-3 \sqrt{5}) \pi$ 

$\overline{A_2 M_2} = a$ ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $\triangle M_1 A_2 M_2$ ì™€ ì‚¼ê°í˜• $\triangle B_1 M_1 A_1$ ì€ ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ $\overline{M_1 M_2} = 2a$ ì´ë‹¤. 

ë”°ë¼ì„œ $2a+2a = 2$ ì—ì„œ $a = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $S_n$ ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $(7-3 \sqrt{5}) \pi$ ì´ê³  ê³µë¹„ê°€ $\left( \frac{1}{2} \right)^2 = \frac{1}{4}$ ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì˜ ì²«ì§¸í•­ë¶€í„° ì œ $n$ í•­ê¹Œì§€ì˜ í•©ì´ë‹¤. 
$\therefore \lim_{n \to \infty} S_n = \sum_{n=1}^{\infty} (7-3 \sqrt{5}) \pi \times \left( \frac{1}{4} \right)^{n-1} = \frac{(7-3 \sqrt{5}) \pi}{1- \frac{1}{4}} = \frac{4(7-3 \sqrt{5})}{3} \pi$