## 문제
수열 $\{a_n\}$은 $a_1=1$, $a_2=0$이고,
$$(n+1)(n+2)a_{n+2}-n^2 a_n=0 \quad (n \geq 1)$$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_n$을 구하는 과정의 일부이다.

$n=2m-1$ ($m$은 자연수)일 때, 주어진 식을 정리하면
$$\frac{a_{n+2}}{a_n}=\frac{n^2}{(n+1)(n+2)}$$
이므로
$$\frac{a_3}{a_1}=\frac{1^2}{2 \times 3}$$
$$\frac{a_5}{a_3}=\frac{3^2}{4 \times 5}$$
$\vdots$
$$\frac{a_{2m+1}}{a_{2m-1}}= (가)$$
이다. 좌변과 우변을 각각 곱하여 정리하면
$$a_{2m+1} = \frac{1 \times 3 \times 5 \times \cdots \times (2m-1)}{2 \times 4 \times 6 \times \cdots \times 2m} \times (나)$$
$$= \frac{{}_{2m}C_m}{4^m} \times (나)$$
이다. 위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $f(5) \times g(4)$의 값은?

## 보기
① $\frac{7}{110}$   ② $\frac{4}{55}$   ③ $\frac{9}{110}$   ④ $\frac{1}{11}$   ⑤ $\frac{1}{10}$

## 풀이
$n=2m-1$을 대입하면 
$$\frac{a_{2m+1}}{a_{2m-1}}=\frac{(2m-1)^2}{2m(2m+1)}$$ 
그러므로 $(가)$는 
$$f(m) = \frac{(2m-1)^2}{2m(2m+1)}$$ 

$m-1$ 개의 식을 곱하여 정리하면 
$$\frac{a_{2m+1}}{a_1}=\frac{1^2 \times 3^2 \times 5^2 \times \cdots \times (2m-1)^2}{2 \times 3 \times 4 \times 5 \times \cdots \times (2m+1)}$$ 
$$a_{2m+1}=\frac{1 \times 3 \times 5 \times \cdots \times (2m-1)}{2 \times 4 \times 6 \times \cdots \times 2m} \times \frac{1}{2m+1}$$ 
그러므로 $(나)$는 
$$g(m) = \frac{1}{2m+1}$$ 
따라서 
$$f(5) = \frac{(2 \times 5 - 1)^2}{2 \times 5(2 \times 5 + 1)} = \frac{9^2}{10 \times 11} = \frac{81}{110}$$
$$g(4) = \frac{1}{2 \times 4 + 1} = \frac{1}{9}$$
$$f(5) \times g(4) = \frac{81}{110} \times \frac{1}{9} = \frac{9}{110}$$

정답: ③