## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = -{4 \over 3}x + 4$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $x$ì¶•, $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = ax + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$, ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = -{4 \over 3}x + 4$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $BCD$ì™€ ì‚¬ê°í˜• $COAD$ì˜ ë„“ì´ì˜ ë¹„ê°€ $1 : 2$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-{1 \over 6}$   â‘¡ $-{1 \over 5}$   â‘¢ $-{1 \over 4}$   â‘£ $-{1 \over 3}$   â‘¤ $-{1 \over 2}$

## í’€ì´
ì  $A$ëŠ” ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = -{4 \over 3}x + 4$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $x$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ
$0 = -{4 \over 3}x + 4$
$x = 3$ì—ì„œ $A(3, 0)$

ì  $B$ëŠ” ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = -{4 \over 3}x + 4$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $y$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ $B(0, 4)$

$\triangle OAB = {1 \over 2} \times \overline{OA} \times \overline{OB} = {1 \over 2} \times 3 \times 4 = 6$

ì‚¼ê°í˜• $BCD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_1$, ì‚¬ê°í˜• $COAD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_2$ë¼ í•˜ë©´
$S_1 : S_2 = 1 : 2$ì´ë¯€ë¡œ $S_2 = 2S_1$
$S_1 + S_2 = 3S_1 = 6$ì—ì„œ $S_1 = 2$

ì  $C$ëŠ” ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = ax + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $y$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ $C(0, 2)$
ë”°ë¼ì„œ $\overline{BC} = 2$

ì  $D$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $k$ë¼ í•˜ë©´
$S_1 = {1 \over 2} \times 2 \times k = 2$, $k = 2$

ì  $D$ëŠ” ì§ì„  $y = -{4 \over 3}x + 4$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $x = 2$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ ì  $D$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ”
$-{4 \over 3} \times 2 + 4 = {4 \over 3}$ì´ë¯€ë¡œ $D(2, {4 \over 3})$

ë˜, ì  $D(2, {4 \over 3})$ëŠ” ì§ì„  $y = ax + 2$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
${4 \over 3} = 2a + 2$ì—ì„œ $2a = -{2 \over 3}$
ë”°ë¼ì„œ $a = -{1 \over 3}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
$A(3, 0)$, $B(0, 4)$, $C(0, 2)$ì—ì„œ $\overline{BC} = 2$
$\triangle OAB = {1 \over 2} \times \overline{OA} \times \overline{OB} = {1 \over 2} \times 3 \times 4 = 6$

ì‚¼ê°í˜• $BCD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_1$, ì‚¬ê°í˜• $COAD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_2$ë¼ í•˜ë©´
$S_1 : S_2 = 1 : 2$ì—ì„œ $S_2 = 2S_1$
$\triangle OAB = S_1 + S_2 = 3S_1 = 6$
ë”°ë¼ì„œ $S_1 = 2$

ì  $D$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $k$ë¼ í•˜ë©´
$S_1 = {1 \over 2} \times 2 \times k = 2$ì—ì„œ $k = 2$

ì  $D$ëŠ” ì§ì„  $y = -{4 \over 3}x + 4$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $x = 2$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ ì  $D$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ”
$-{4 \over 3} \times 2 + 4 = {4 \over 3}$ì—ì„œ $D(2, {4 \over 3})$

í•œí¸, $a$ëŠ” ë‘ ì  $C(0, 2)$, $D(2, {4 \over 3})$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì´ë¯€ë¡œ
$a = ({4 \over 3} - 2) \div (2 - 0) = -{1 \over 3}$