## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=x^{2}-x$, $y=\sqrt{2x+1}-1$ ì´ ì§ì„  $x=t$ ($0<t<1$)ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $x=t$ê°€ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $H$ë¼ í•˜ì. ì›ì  $O$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $OPH$, $OHQ$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $A(t)$, $B(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 0+} \frac{B(t)}{A(t)}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\frac{5}{4}$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $\frac{7}{4}$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
ë‘ ì  $P$, $Q$ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $P(t, t^{2}-t)$, $Q(t, \sqrt{2t+1}-1)$ì´ë¯€ë¡œ 
$A(t) = \frac{1}{2} t |t^{2}-t|$, $B(t) = \frac{1}{2} t |\sqrt{2t+1}-1|$ì´ë‹¤.

$\lim_{t \to 0+} \frac{B(t)}{A(t)}$
$= \lim_{t \to 0+} \frac{\frac{t}{2} |\sqrt{2t+1}-1|}{\frac{t}{2} |t^{2}-t|}$
$= \lim_{t \to 0+} \frac{\sqrt{2t+1}-1}{t(1-t)}$ ($0<t<1$ ì´ë¯€ë¡œ $|t^{2}-t| = t-t^{2} = t(1-t)$)
$= \lim_{t \to 0+} \frac{(\sqrt{2t+1}-1)(\sqrt{2t+1}+1)}{t(1-t)(\sqrt{2t+1}+1)}$
$= \lim_{t \to 0+} \frac{2t}{t(1-t)(\sqrt{2t+1}+1)}$
$= \lim_{t \to 0+} \frac{2}{(1-t)(\sqrt{2t+1}+1)} = \frac{2}{1 \times 2} = 1$

ì •ë‹µ: â‘ 