## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$은 $a_{1}=1$, $a_{2}=5$ 이고, 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ a_{n+2} = \begin{cases} a_{n+1} - 2a_{n} & (n \text{이 홀수}) \\ 6a_{n+1} - a_{n} & (n \text{이 짝수}) \end{cases} $$
를 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 을 구하는 과정이다. 

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{주어진 식에서 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ a_{2 n+1}=a_{2 n}-2 a_{2 n-1} \cdots \cdots ㉠ \\ a_{2 n+2}=6 a_{2 n+1}-a_{2 n} \cdots \cdots ㉡ \\ a_{2 n+3}=a_{2 n+2}-2 a_{2 n+1} \cdots \cdots ㉢ \\ \text{이므로 } ㉠, ㉡, ㉢ \text{을 연립하여 정리하면} \\ a_{2 n+3}-a_{2 n+1}=2 (a_{2 n+1}-a_{2 n-1} ) \\ \text{이고, } ㉠ \text{에서 } n=1 \text{ 일 때 } a_{3}=3 \text{ 이므로} \\ a_{2 n+1}-a_{2 n-1} = \text{(가)} \quad (n \geq 1) \\ \text{이다. 따라서} \\ a_{2 n-1} = \text{(나)} \quad (n \geq 1) \\ \text{이고, } ㉠ \text{으로부터} \\ a_{2 n}=a_{2 n+1}+2 a_{2 n-1} \\ \text{이므로} \\ a_{2 n} = \text{(다)} \quad (n \geq 1) \\ \text{이다. 그러므로 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ a_{2 n-1} = \text{(나)}, \ a_{2 n} = \text{(다)} \\ \text{이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 (가)에 알맞은 식을 $f(n)$, (나)에 알맞은 식을 $g(n)$, (다)에 알맞은 식을 $h(n)$ 이라 할 때, $\frac{f(5) g(10)}{h(10)-1}$ 의 값은?

## 보기
① $4$   ② $8$   ③ $12$   ④ $16$   ⑤ $20$

## 풀이
주어진 식에서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$a_{2n+1} = a_{2n} - 2a_{2n-1}$ $\cdots \cdots$ ㉠ 
$a_{2n+2} = 6a_{2n+1} - a_{2n}$ $\cdots \cdots$ ㉡ 
$a_{2n+3} = a_{2n+2} - 2a_{2n+1}$ $\cdots \cdots$ ㉢ 
이므로 ㉠, ㉡, ㉢을 연립하면 
$a_{2n+3} = a_{2n+2} - 2a_{2n+1}$ 
$= (6 a_{2 n+1}-a_{2 n} ) - 2 a_{2 n+1}$ 
$= 4 a_{2 n+1} - (a_{2 n+1} + 2 a_{2 n-1} )$ 
$= 3 a_{2 n+1} - 2 a_{2 n-1}$ 
이다. 즉, 
$a_{2 n+3} - a_{2 n+1} = 2 (a_{2 n+1} - a_{2 n-1} )$ 
$= 2^{n} (a_{3} - a_{1} )$ 
이고, ㉠에서 $a_{3} = a_{2} - 2 a_{1} = 5 - 2(1) = 3$ 이므로 $a_{3} - a_{1} = 2$ 
따라서 
$a_{2 n+1} - a_{2 n-1} = 2^{n} \quad (n \geq 1)$ 
$a_{2 n-1} = a_{1} + \sum_{k=1}^{n-1} 2^{k}$ 
$= 1 + \frac{2 ( 2^{n-1} - 1 )}{2 - 1}$ 
$= 2^{n} - 1 \quad (n \geq 2)$ 
이고, $a_{1} = 1$ 이므로 
$a_{2 n-1} = 2^{n} - 1 \quad (n \geq 1)$ 
㉠으로부터 
$a_{2 n} = a_{2 n+1} + 2 a_{2 n-1}$ 
이므로 
$a_{2 n} = (2^{n+1} - 1 ) + 2 (2^{n} - 1 )$ 
$= 2^{n+1} - 1 + 2^{n+1} - 2$
$= 2^{n+2} - 3 \quad (n \geq 1)$ 
이다. 
즉, 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$a_{2 n-1} = 2^{n} - 1$, $a_{2 n} = 2^{n+2} - 3$ 이다. 

(가)에 알맞은 식은 $2^{n}$ 이므로 $f(n) = 2^{n}$ 
(나)에 알맞은 식은 $2^{n} - 1$ 이므로 $g(n) = 2^{n} - 1$ 
(다)에 알맞은 식은 $2^{n+2} - 3$ 이므로 $h(n) = 2^{n+2} - 3$ 
따라서 
$\frac{f(5) g(10)}{h(10)-1} = \frac{2^{5} (2^{10}-1)}{(2^{12}-3)-1} = \frac{2^{5} (2^{10}-1)}{2^{12}-4}$ 
$= \frac{2^{5} (2^{10}-1)}{2^{2} (2^{10}-1)} = 2^{3} = 8$ 

정답: ②