## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$ë¼ í•˜ì. ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $A$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì„ $l$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì§ì„  $l$ì´ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $A$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ë˜, ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $B$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì„ $m$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì§ì„  $m$ì´ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $B$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì´ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ê³  ì§ì„  $m$ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $y=x$ì¼ ë•Œ, ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $C$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”? (ë‹¨, $f(0)>0$ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $8$   â‘¡ $9$   â‘¢ $10$   â‘£ $11$   â‘¤ $12$

## í’€ì´
ì  $B$, $C$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $b$, $c$ë¼ í•˜ë©´ ì§ì„  $m$ê³¼ ê³¡ì„  $y=f(x)$ê°€ ë‘ ì  $B$, $C$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  $f(x)$ê°€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ 
$$f(x)-x=(x-b)^{2}(x-c) \cdots \text{ã‰ }$$
ë¡œ ë†“ì„ ìˆ˜ ìˆë‹¤. 

ì  $B$ëŠ” ì§ì„  $y=x$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ì¢Œí‘œëŠ” $(b, b)$ì´ë‹¤. 
ì§ì„  $l$ì€ ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë©° ì§ì„  $y=x$ì™€ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=-x+2b$ì´ë‹¤. 

ì  $A$ëŠ” ì§ì„  $l$ì˜ $y$ì ˆí¸ì´ë¯€ë¡œ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, 2b)$, ì¦‰ $f(0)=2b$ì´ë‹¤. 
ë¬¸ì œì˜ ì¡°ê±´ì—ì„œ $f(0)>0$ì´ë¯€ë¡œ $b>0$ì´ë‹¤. 

ã‰ ì˜ ì–‘ë³€ì— $x=0$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$f(0)=-b^{2}c=2b$
$\therefore bc=-2$ (ë‹¨, $b>0$) $\cdots \text{ã‰¡}$

ì§ì„  $l$ì€ ì  $A$ì—ì„œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ $f'(0)=-1$ì´ë‹¤. 
ã‰ ì˜ ì–‘ë³€ì„ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´ 
$$f'(x)-1=2(x-b)(x-c)+(x-b)^{2} \cdots \text{ã‰¢}$$
ã‰¢ì˜ ì–‘ë³€ì— $x=0$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$f'(0)-1=2bc+b^{2}$
$-1-1=2(-2)+b^{2}$ (âˆµ ã‰¡)
$b^{2}=2$
$\therefore b=\sqrt{2}$ (âˆµ $b>0$) 

$b=\sqrt{2}$ë¥¼ ã‰¡ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $c=-\sqrt{2}$ì´ë‹¤. 
êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ì€ $f'(c)$ì´ë¯€ë¡œ ã‰¢ì— $x=c$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$f'(c)-1=(c-b)^{2}=(-\sqrt{2}-\sqrt{2})^{2}=(-2\sqrt{2})^{2}=8$
$\therefore f'(c)=9$