## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 은 $a_{1} = 1$ 이고
$$ \frac{a_{n+1}}{n+2} = \frac{a_{n}}{n} + \frac{1}{2} (n \ge 1) \dots \dots \text{㉠} $$
을 만족시킨다. 다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$$ a_{n} = (1+2+3+ \dots +n) \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{n} \right) \dots \dots \text{㉡} $$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때,
(좌변) $= a_{1} = 1$, (우변) $= 1 \times 1 = 1$
따라서 ㉡이 성립한다.

(ⅱ) $n=k$ 일 때, ㉡이 성립한다고 가정하면
$a_{k} = (1+2+3+ \dots +k) \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right)$
이다. ㉠에서
$$ \begin{array}{rl} a_{k+1} & = \text{(가)} a_{k} + \frac{k+2}{2} \\ & = \text{(가)} (1+2+3+ \dots +k) \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right) + \frac{k+2}{2} \\ & = \text{(나)} \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right) + \frac{k+2}{2} \\ & = \{ 1+2+3+ \dots +(k+1) \} \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k+1} \right) \end{array} $$
이다.
따라서 $n=k+1$ 일 때도 ㉡이 성립한다.

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 ㉡이 성립한다.
위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(k)$ 라 할 때, $f(10) \times g(9)$ 의 값은?

## 보기
① $66$   ② $68$   ③ $70$   ④ $72$   ⑤ $74$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$ 일 때,
(좌변) $= a_{1} = 1$, (우변) $= 1 \times 1 = 1$
따라서 ㉡이 성립한다.

(ⅱ) $n=k$ 일 때, ㉡이 성립한다고 가정하면
$a_{k} = (1+2+3+ \dots +k) \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right)$ 이다.
㉠에서 $\frac{a_{k+1}}{k+2} = \frac{a_{k}}{k} + \frac{1}{2}$ 이므로 이 등식의 양변에 $k+2$ 를 곱하면
$$ a_{k+1} = \frac{k+2}{k} a_{k} + \frac{k+2}{2} $$
따라서 $f(k) = \frac{k+2}{k}$ 이다.

식에 $a_{k}$ 를 대입하면
$$ \begin{array}{rl} a_{k+1} & = \frac{k+2}{k} (1+2+3+ \dots +k) \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right) + \frac{k+2}{2} \\ & = \frac{k+2}{k} \times \frac{k(k+1)}{2} \times \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right) + \frac{k+2}{2} \\ & = \frac{(k+1)(k+2)}{2} \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k} \right) + \frac{k+2}{2} \end{array} $$
따라서 $g(k) = \frac{(k+1)(k+2)}{2}$ 이다.

계속해서 정리하면,
$$ \begin{array}{rl} a_{k+1} & = \frac{(k+1)(k+2)}{2} \left( 1+ \frac{1}{2} + \dots + \frac{1}{k} \right) + \frac{(k+1)(k+2)}{2(k+1)} \\ & = \frac{(k+1)(k+2)}{2} \left( 1+ \frac{1}{2} + \dots + \frac{1}{k} + \frac{1}{k+1} \right) \\ & = \{ 1+2+3+ \dots +(k+1) \} \left( 1+ \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \dots + \frac{1}{k+1} \right) \end{array} $$
이므로 $n=k+1$ 일 때도 ㉡이 성립한다.

$f(k) = \frac{k+2}{k}$, $g(k) = \frac{(k+1)(k+2)}{2}$ 이므로
$$ f(10) \times g(9) = \frac{12}{10} \times \frac{10 \times 11}{2} = \frac{12}{10} \times 55 = 6 \times 11 = 66 $$
정답은 ① 이다.