## 문제
두 이차정사각행렬 $A$, $B$에 대하여 
$$ (A+B) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 6 \end{array} \right) $$
이고 행렬 $A$의 모든 성분의 합이 $2$일 때, 행렬 $B$의 모든 성분의 합은?

## 보기
① $3$   ② $4$   ③ $5$   ④ $6$   ⑤ $7$

## 풀이
임의의 행렬 
$$ M = \left( \begin{array}{cc} a_{1} & a_{2} \\ a_{3} & a_{4} \end{array} \right) $$ 
에 대하여 
$$ M \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{cc} a_{1} & a_{2} \\ a_{3} & a_{4} \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} a_{1}+a_{2} \\ a_{3}+a_{4} \end{array} \right) $$ 
이므로 행렬 
$$ M \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) $$ 
의 모든 성분의 합은 행렬 $M$ 의 모든 성분의 합과 같다. 
$$ (A+B) \left( \begin{array}{c} 1 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 3 \\ 6 \end{array} \right) $$ 
이므로 행렬 $A+B$ 의 모든 성분의 합은 $3+6=9$ 이고, 행렬 $A$ 의 모든 성분의 합이 $2$ 이므로 행렬 $B$ 의 모든 성분의 합은 $9-2=7$ 이다.

정답: ⑤