## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì› $x^2 + y^2 = 25$ ì™€ ì§ì„  $y = f(x)$ ê°€ ì œ $2$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì› ìœ„ì˜ ì  $P$ ì—ì„œ ì ‘í•  ë•Œ, $f(-5)f(5)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´

$f(x) = ax + b$ ë¼ í•˜ì.
ì§ì„  $y = ax + b$ ì™€ ì› $x^2 + y^2 = 25$ ê°€ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ $x^2 + (ax + b)^2 = 25$ ëŠ” ì¤‘ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $(a^2 + 1)x^2 + 2abx + b^2 - 25 = 0$ ì˜ íŒë³„ì‹ì„ $D$ ë¼ í•˜ë©´
$$\frac{D}{4} = a^2b^2 - (a^2 + 1)(b^2 - 25) = 25a^2 - b^2 + 25 = 0$$
$f(-5)f(5) = (-5a + b)(5a + b) = b^2 - 25a^2$
ë”°ë¼ì„œ ìœ„ ì‹ì— ì˜í•´
$f(-5)f(5) = 25$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ ì  $(-5, 0)$, $(5, 0)$ ì„ ê°ê° $A'$, $B'$ ì´ë¼ í•˜ê³  ë‘ ì§ì„  $x = -5$, $x = 5$ ì™€ ì§ì„  $y = f(x)$ ì˜ êµì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì  $A$, $B$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $A(-5, f(-5))$, $B(5, f(5))$ ì´ê³ 
$\overline{AA'} = f(-5)$, $\overline{BB'} = f(5)$
ì  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ì„ ë¶„ $BB'$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ë©´
$\overline{AB} = f(-5) + f(5)$, $\overline{BQ} = f(5) - f(-5)$, $\overline{AQ} = 10$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AQB$ ì—ì„œ
$\{f(-5) + f(5)\}^2 = \{f(5) - f(-5)\}^2 + 10^2$
$\{f(-5)\}^2 + 2f(-5)f(5) + \{f(5)\}^2 = \{f(5)\}^2 - 2f(-5)f(5) + \{f(-5)\}^2 + 100$ ì´ë¯€ë¡œ
$4f(-5)f(5) = 100$
ë”°ë¼ì„œ $f(-5)f(5) = 25$

**ì •ë‹µ: $25$**