## 문제
일차변환 $f$를 나타내는 행렬이 $\left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 2 & 4 \end{array} \right)$ 일 때, 두 행렬 $A = \left( \begin{array}{c} -2 \\ 3 \end{array} \right)$, $B = \left( \begin{array}{c} 2 \\ -1 \end{array} \right)$ 에 대하여 $f(A) + 2 f(B)$ 는?

## 보기
① $\left( \begin{array}{c} 2 \\ 5 \end{array} \right)$   ② $\left( \begin{array}{c} 3 \\ 6 \end{array} \right)$   ③ $\left( \begin{array}{c} 4 \\ 7 \end{array} \right)$   ④ $\left( \begin{array}{c} 5 \\ 8 \end{array} \right)$   ⑤ $\left( \begin{array}{c} 6 \\ 9 \end{array} \right)$

## 풀이
일차변환 $f$는 선형성을 만족하므로 다음이 성립한다.
$$ f(A) + 2 f(B) = f(A + 2 B) $$
먼저 $A + 2 B$ 를 계산하면 다음과 같다.
$$ A + 2 B = \left( \begin{array}{c} -2 \\ 3 \end{array} \right) + 2 \left( \begin{array}{c} 2 \\ -1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} -2 + 4 \\ 3 - 2 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) $$
따라서 구하는 값은 다음과 같다.
$$ f(A + 2 B) = \left( \begin{array}{cc} 1 & 3 \\ 2 & 4 \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 2 \\ 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 1 \cdot 2 + 3 \cdot 1 \\ 2 \cdot 2 + 4 \cdot 1 \end{array} \right) = \left( \begin{array}{c} 5 \\ 8 \end{array} \right) $$
정답은 ④ 이다.