## ë¬¸ì œ
ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=k \ln x$ì™€ ì§ì„  $y=x$ê°€ ì ‘í•  ë•Œ, ê³¡ì„  $y=k \ln x$, ì§ì„  $y=x$ ë° $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” $ae^2 - be$ì´ë‹¤. $100ab$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. ($a$ì™€ $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$f(x)=k \ln x$ë¼ í•˜ì.

ì ‘ì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $P(p, p)$ë¼ í•˜ë©´ 
$f(p) = k \ln p = p$ $\dots$ ã‰  
$f'(x) = \frac{k}{x}$ì´ë¯€ë¡œ 
$f'(p) = \frac{k}{p} = 1$ $\dots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$p=e$, $k=e$ 
$f(x)=e \ln x$ 

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ë„“ì´ $S$ëŠ” 
$S = (\text{ì‚¼ê°í˜• } RMOPQ \text{ì˜ ë„“ì´}) - \int_{1}^{e} f(x) dx$ 
$S = \frac{1}{2} e^{2} - \int_{1}^{e} e \ln x dx$ 
$S = \frac{1}{2} e^{2} - e [x \ln x - x]_{1}^{e}$ 
$S = \frac{1}{2} e^{2} - e (e \ln e - e + 1)$ 
$S = \frac{1}{2} e^{2} - e$ 

ë”°ë¼ì„œ $a = \frac{1}{2}$, $b = 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$100ab = 50$

ì •ë‹µ: $50$