## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì— ë‘ ê°œì˜ êµ¬
$$ S_{1}: x^{2}+y^{2}+(z-3)^{2}=1 $$
$$ S_{2}: x^{2}+y^{2}+(z+3)^{2}=4 $$
ê°€ ìˆë‹¤. ì  $P \left( \frac{1}{2}, \frac{\sqrt{3}}{6}, 0 \right)$ì„ í¬í•¨í•˜ê³  $S_{1}$ê³¼ $S_{2}$ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•˜ëŠ” í‰ë©´ì„ $\alpha$ë¼ í•˜ì. ì  $Q (k, -\sqrt{3}, 2)$ê°€ í‰ë©´ $\alpha$ ìœ„ì˜ ì ì¼ ë•Œ $120k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ë‘ êµ¬ $S_{1}$, $S_{2}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ê°ê° $O_{1}$, $O_{2}$ë¼ í•˜ê³  í‰ë©´ $\alpha$ì™€ êµ¬ $S_{1}$, $S_{2}$ê°€ ì ‘í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $H_{1}$, $H_{2}$ë¼ í•˜ê³  í‰ë©´ $\alpha$ê°€ $z$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$ë¼ í•˜ì.
ë˜, í‰ë©´ $\alpha$ì™€ $xy$í‰ë©´ì´ ë§Œë‚˜ì„œ ìƒê¸°ëŠ” ì§ì„ ì— ì›ì ì—ì„œ ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B$ë¼ í•˜ì.
ì´ë•Œ, í‰ë©´ $\alpha$ê°€ ë‘ êµ¬ì™€ ì ‘í•˜ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” ë‹¤ìŒ ë‘ ê°€ì§€ ê²½ìš°ì´ë‹¤.

(i)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(ii)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$xy$í‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $P \left( \frac{1}{2}, \frac{\sqrt{3}}{6}, 0 \right)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$$ \overline{OP} = \sqrt{\left(\frac{1}{2}\right)^{2} + \left(\frac{\sqrt{3}}{6}\right)^{2}} = \sqrt{\frac{1}{4} + \frac{3}{36}} = \frac{\sqrt{3}}{3} \cdots \text{ã‰ } $$
ì´ë•Œ, (i)ì˜ ê²½ìš° $\overline{O_{1}H_{1}} = 1$, $\overline{O_{2}H_{2}} = 2$ì´ê³  $\overline{O_{1}O_{2}} = 6$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AO_{1}} = 6$
ì´ë•Œ,
$$ \overline{AH_{1}} = \sqrt{\overline{AO_{1}}^{2} - \overline{O_{1}H_{1}}^{2}} = \sqrt{6^{2} - 1^{2}} = \sqrt{35} $$
ì´ë¯€ë¡œ $\frac{\overline{O_{1}H_{1}}}{\overline{AH_{1}}} = \frac{\overline{OB}}{\overline{AO}}$ì—ì„œ
$$ \frac{1}{\sqrt{35}} = \frac{\overline{OB}}{9} $$
$$ \overline{OB} = \frac{9}{\sqrt{35}} \cdots \text{ã‰¡} $$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ã‰ ê³¼ ã‰¡ì—ì„œ $\overline{OB} > \overline{OP}$ì´ë¯€ë¡œ (i)ì˜ ê²½ìš°ëŠ” ì—†ë‹¤.

(ii)ì˜ ê²½ìš° $\overline{O_{1}A} = x$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AO_{2}} = 6 - x$
$$ \frac{\overline{O_{1}H_{1}}}{\overline{AO_{1}}} = \frac{\overline{O_{2}H_{2}}}{\overline{AO_{2}}} $$
$$ \frac{1}{x} = \frac{2}{6 - x} \implies 6 - x = 2x \implies x = 2 $$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, 0, 1)$ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ, í‰ë©´ $\alpha$ì˜ ë²•ì„ ë²¡í„°ë¥¼ $(a, b, 1)$ë¡œ ë†“ê³  í‰ë©´ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $ax + by + z + d = 0$ë¼ í•˜ë©´ ì´ í‰ë©´ì´ ì  $A (0, 0, 1)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$ 0 \cdot a + 0 \cdot b + 1 + d = 0 \implies d = -1 $$
ì´ë•Œ, í‰ë©´ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $ax + by + z - 1 = 0$
êµ¬ $S_{1}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ $O_{1} (0, 0, 3)$ê³¼ ì´ í‰ë©´ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ
$$ \frac{|3 - 1|}{\sqrt{a^{2} + b^{2} + 1^{2}}} = \frac{2}{\sqrt{a^{2} + b^{2} + 1}} = 1 $$
$$ a^{2} + b^{2} + 1 = 4 \implies a^{2} + b^{2} = 3 \cdots \text{ã‰¢} $$
ë˜, í‰ë©´ $\alpha$ê°€ ì  $P \left( \frac{1}{2}, \frac{\sqrt{3}}{6}, 0 \right)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$ \frac{1}{2} a + \frac{\sqrt{3}}{6} b + 0 - 1 = 0 $$
$$ 3a + \sqrt{3}b = 6 \cdots \text{ã‰£} $$
ã‰£ì—ì„œ $b = -\sqrt{3}a + 2\sqrt{3} \cdots \text{ã‰¤}$ì„ ã‰¢ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$ a^{2} + (-\sqrt{3}a + 2\sqrt{3})^{2} = 3 $$
$$ a^{2} + 3a^{2} - 12a + 12 = 3 $$
$$ 4a^{2} - 12a + 9 = 0 $$
$$ (2a - 3)^{2} = 0 \implies a = \frac{3}{2} $$
ì´ë•Œ, ã‰¤ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $b = -\sqrt{3} \left( \frac{3}{2} \right) + 2\sqrt{3} = \frac{\sqrt{3}}{2}$
ë˜, í‰ë©´ $\alpha$ê°€ ì  $Q (k, -\sqrt{3}, 2)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$ ka - \sqrt{3}b + 2 - 1 = 0 $$
$$ \frac{3}{2} k - \sqrt{3} \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \right) + 1 = 0 $$
$$ \frac{3}{2} k - \frac{3}{2} + 1 = 0 \implies \frac{3}{2} k = \frac{1}{2} $$
$$ \therefore k = \frac{1}{3} $$
ë”°ë¼ì„œ, $120k = 120 \times \frac{1}{3} = 40$