## 문제

수열 $\{ a_{n} \}$ 은 $a_{1} = 1$ 이고
$\frac{a_{n+1}}{n+2} = \frac{a_{n}}{n} + \frac{1}{2}$ ($n \geq 1$) …… ㉠
을 만족시킨다. 다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$a_{n} = (1 + 2 + 3 + \cdots + n) (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{n})$ …… ㉡
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
(i) \ n = 1 \text{ 일 때, } \\
(\text{좌변}) = a_{1} = 1, \ (\text{우변}) = 1 \times 1 = 1 \\
\text{따라서 ㉡이 성립한다.} \\
(ii) \ n = k \text{ 일 때, ㉡이 성립한다고 가정하면} \\
a_{k} = (1 + 2 + 3 + \cdots + k) (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k}) \text{이다. ㉠에서} \\
a_{k+1} = \text{(가)} a_{k} + \frac{k+2}{2} \\
\quad = \text{(가)} (1 + 2 + 3 + \cdots + k) (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k}) + \frac{k+2}{2} \\
\quad = \text{(나)} (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k}) + \frac{k+2}{2} \\
\quad = \{ 1 + 2 + 3 + \cdots + (k+1) \} (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k+1}) \text{이다.} \\
\text{따라서 } n = k+1 \text{ 일 때도 ㉡이 성립한다.} \\
(i), (ii) \text{에 의하여 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여 ㉡이 성립한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(k), g(k)$ 라 할 때, $f(10) \times g(9)$ 의 값은?

## 보기

① $66$   ② $68$   ③ $70$   ④ $72$   ⑤ $74$

## 풀이

(i) $n = 1$ 일 때,
(좌변) $= a_{1} = 1$, (우변) $= 1 \times 1 = 1$
따라서 ㉡이 성립한다.

(ii) $n = k$ 일 때, ㉡이 성립한다고 가정하면
$a_{k} = (1 + 2 + 3 + \cdots + k) (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k})$ 이다.
㉠ 에서 $\frac{a_{k+1}}{k+2} = \frac{a_{k}}{k} + \frac{1}{2}$ 이므로
양변에 $k+2$ 를 곱하면
$a_{k+1} = \frac{k+2}{k} a_{k} + \frac{k+2}{2}$
따라서 $f(k) = \frac{k+2}{k}$ 이다.

이를 대입하면
$a_{k+1} = \frac{k+2}{k} (1 + 2 + 3 + \cdots + k) (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k}) + \frac{k+2}{2}$
$1 + 2 + 3 + \cdots + k = \frac{k(k+1)}{2}$ 이므로
$a_{k+1} = \frac{k+2}{k} \times \frac{k(k+1)}{2} \times (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k}) + \frac{k+2}{2}$
$a_{k+1} = \frac{(k+1)(k+2)}{2} (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k}) + \frac{k+2}{2}$
따라서 $g(k) = \frac{(k+1)(k+2)}{2}$ 이다.

식의 정리를 마무리하면
$a_{k+1} = \frac{(k+1)(k+2)}{2} (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k} + \frac{1}{k+1})$
$a_{k+1} = \{ 1 + 2 + 3 + \cdots + (k+1) \} (1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots + \frac{1}{k+1})$
가 되어 $n = k+1$ 일 때도 ㉡이 성립한다.

$f(k) = \frac{k+2}{k}$, $g(k) = \frac{(k+1)(k+2)}{2}$ 이므로
$f(10) = \frac{10+2}{10} = \frac{12}{10}$
$g(9) = \frac{(9+1)(9+2)}{2} = \frac{10 \times 11}{2} = 55$

$f(10) \times g(9) = \frac{12}{10} \times 55 = \frac{6}{5} \times 55 = 6 \times 11 = 66$

정답은 ① 이다.