## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ `$3$` ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ `$n$` ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  `$y=x^{2}$` ê³¼ ì§ì„  `$y=nx-2$` ê°€ ë‘ ì  `$A$`, `$B$` ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. `$n=4$` ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ `$AB$` ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”? (ë‹¨, `$O$` ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

â‘  $\sqrt{17}$   â‘¡ $\sqrt{34}$   â‘¢ $2\sqrt{17}$   â‘£ $2\sqrt{34}$   â‘¤ $4\sqrt{17}$

## í’€ì´

ê³¡ì„  `$y=x^{2}$` ê³¼ ì§ì„  `$y=4x-2$` ì˜ ë‘ êµì ì„ ê°ê° `$A(\alpha, 4\alpha-2)$`, `$B(\beta, 4\beta-2)$` ë¼ í•˜ì. 
`$y=x^{2}$`, `$y=4x-2$` ë¥¼ ì—°ë¦½í•˜ë©´ 
`$x^{2} = 4x-2$`
`$x^{2} - 4x+2=0$`
ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ë‘ ê·¼ì´ `$\alpha$`, `$\beta$` ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´ 
`$\alpha+\beta=4$`, `$\alpha\beta=2$`

$\overline{AB} = \sqrt{(\beta-\alpha)^{2} + \{(4\beta-2)-(4\alpha-2)\}^{2}}$
$= \sqrt{(\beta-\alpha)^{2} + 16(\beta-\alpha)^{2}}$
$= \sqrt{17(\beta-\alpha)^{2}}$

$(\beta-\alpha)^{2} = (\beta+\alpha)^{2}-4\alpha\beta$
$= 4^{2}-4 \times 2 = 16-8 = 8$ ì´ë¯€ë¡œ 

$\overline{AB} = \sqrt{17 \times 8} = \sqrt{136} = 2\sqrt{34}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ê³¡ì„  `$y=x^{2}$` ê³¼ ì§ì„  `$y=4x-2$` ì˜ ë‘ êµì ì„ ê°ê° `$A(\alpha, \alpha^{2})$`, `$B(\beta, \beta^{2})$` ì´ë¼ í•˜ì. 
`$y=x^{2}$`, `$y=4x-2$` ë¥¼ ì—°ë¦½í•˜ë©´ 
`$x^{2} = 4x-2$`
`$x^{2} - 4x+2=0$`
ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ë‘ ê·¼ì´ `$\alpha$`, `$\beta$` ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´ 
`$\alpha+\beta=4$`, `$\alpha\beta=2$`

$(\beta-\alpha)^{2} = (\beta+\alpha)^{2}-4\alpha\beta = 16-8=8$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AB} = \sqrt{(\beta-\alpha)^{2} + (\beta^{2}-\alpha^{2})^{2}}$
$= \sqrt{(\beta-\alpha)^{2} + (\beta+\alpha)^{2}(\beta-\alpha)^{2}}$
$= \sqrt{8 + 16 \times 8} = \sqrt{136} = 2\sqrt{34}$

ì •ë‹µ: â‘£