## ë¬¸ì œ
ë‘ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^{2} - 7$ê³¼ $g(x) = -2x^{2} + 5$ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë„¤ ì  $A(a, f(a))$, $B(a, g(a))$, $C(-a, g(-a))$, $D(-a, f(-a))$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $a$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < a < 2$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3}$   â‘¡ $\frac{2}{3}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\frac{4}{3}$   â‘¤ $\frac{5}{3}$

## í’€ì´
$f(x) = x^{2} - 7$, $g(x) = -2x^{2} + 5$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AD} = \overline{BC} = (a - (-a)) = 2a$
$\overline{BA} = \overline{CD} = g(a) - f(a)$
$= (-2a^{2} + 5) - (a^{2} - 7)$
$= -3a^{2} + 12$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $h(a)$ë¼ í•˜ë©´
$h(a) = \overline{AD} + \overline{BC} + \overline{BA} + \overline{CD}$
$= 2(\overline{AD} + \overline{BA})$
$= 2(2a - 3a^{2} + 12)$
$= -6a^{2} + 4a + 24$
$= -6(a - \frac{1}{3})^{2} + \frac{74}{3}$
ì´ë¯€ë¡œ $a = \frac{1}{3}$ì¼ ë•Œ, ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ëœë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 