## ë¬¸ì œ
ë‘ ì¼ì°¨ë³€í™˜ $f$, $g$ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” í–‰ë ¬ì„ ê°ê° $\left( \begin{array}{cc} \cos \theta & -\sin \theta \\ \sin \theta & \cos \theta \end{array} \right)$, $\left( \begin{array}{cc} \frac{1}{2} & 0 \\ 0 & \frac{1}{2} \end{array} \right)$ì´ë¼ í•˜ì. í•©ì„±ë³€í™˜ $f \circ g$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $A(4, 0)$ì´ ì˜®ê²¨ì§€ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•˜ê³ , í•©ì„±ë³€í™˜ $g \circ f^{-1}$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $B$ê°€ ì˜®ê²¨ì§€ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $1$ì¼ ë•Œ, $\sin \theta = \frac{q}{p}$ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{2}$ì´ê³ , $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
(ì£¼ê´€ì‹ ë¬¸í•­ìœ¼ë¡œ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
ë‘ ì¼ì°¨ë³€í™˜ $f$, $g$ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” í–‰ë ¬ì„ ê°ê° $M_f = \left( \begin{array}{cc} \cos \theta & -\sin \theta \\ \sin \theta & \cos \theta \end{array} \right)$, $M_g = \left( \begin{array}{cc} \frac{1}{2} & 0 \\ 0 & \frac{1}{2} \end{array} \right)$ì´ë¼ í•˜ì.

ì  $B$ëŠ” í•©ì„±ë³€í™˜ $f \circ g$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $A(4, 0)$ì´ ì˜®ê²¨ì§„ ì ì´ë¯€ë¡œ
$$ \left( \begin{array}{cc} \cos \theta & -\sin \theta \\ \sin \theta & \cos \theta \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} \frac{1}{2} & 0 \\ 0 & \frac{1}{2} \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 4 \\ 0 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} \cos \theta & -\sin \theta \\ \sin \theta & \cos \theta \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 2 \\ 0 \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{c} 2 \cos \theta \\ 2 \sin \theta \end{array} \right) $$
ë”°ë¼ì„œ $B(2 \cos \theta, 2 \sin \theta)$ì´ë‹¤.

ë˜í•œ, ì¼ì°¨ë³€í™˜ $f^{-1}$ì„ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” í–‰ë ¬ì€ $\left( \begin{array}{cc} \cos \theta & \sin \theta \\ -\sin \theta & \cos \theta \end{array} \right)$ì´ë¯€ë¡œ, í•©ì„±ë³€í™˜ $g \circ f^{-1}$ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $B$ê°€ ì˜®ê²¨ì§€ëŠ” ì  $C$ëŠ”
$$ \left( \begin{array}{cc} \frac{1}{2} & 0 \\ 0 & \frac{1}{2} \end{array} \right) \left( \begin{array}{cc} \cos \theta & \sin \theta \\ -\sin \theta & \cos \theta \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} 2 \cos \theta \\ 2 \sin \theta \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{cc} \cos \theta & \sin \theta \\ -\sin \theta & \cos \theta \end{array} \right) \left( \begin{array}{c} \cos \theta \\ \sin \theta \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{c} \cos^2 \theta + \sin^2 \theta \\ -\sin \theta \cos \theta + \cos \theta \sin \theta \end{array} \right) $$
$$ = \left( \begin{array}{c} 1 \\ 0 \end{array} \right) $$
ë”°ë¼ì„œ $C(1, 0)$ì´ë‹¤.

ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ì„¸ ê¼­ì§“ì ì€ $A(4, 0)$, $B(2 \cos \theta, 2 \sin \theta)$, $C(1, 0)$ì´ë‹¤.
ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ì„ ë¶„ $AC$ì˜ ê¸¸ì´ë¡œ í•˜ë©´
$$ AC = |4 - 1| = 3 $$
ë†’ì´ëŠ” ì  $B$ì˜ $y$ì¢Œí‘œì¸ $2 \sin \theta$ì´ë‹¤. ($0 < \theta < \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ $2 \sin \theta > 0$)
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ
$$ \frac{1}{2} \times 3 \times 2 \sin \theta = 3 \sin \theta = 1 $$
$$ \sin \theta = \frac{1}{3} $$
ë”°ë¼ì„œ $p = 3$, $q = 1$ì´ë©°, $p + q = 4$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $4$