## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $A(0, 1)$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì› $C$ê°€ ìˆë‹¤. ì› $C$ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë˜ ë‹¤ë¥¸ ì ì„ $P$ë¼ í•˜ê³ , $x$ì¶•ê³¼ ì ‘í•˜ëŠ” ì ì„ $Q(t, 0)$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $APQ$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$, ì› $C$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to \infty} \frac{S(t)}{t \cdot r(t)}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $t > 1$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´

ì›ì˜ ì ‘ì„ ì— ëŒ€í•œ ì„±ì§ˆì— ì˜í•˜ì—¬ 
$${\overline{OQ}}^2 = \overline{OA} \times \overline{OP}$$
ì´ë‹¤. ì¦‰, 
$$\overline{OP} = t^2$$
ì´ë‹¤. 

$$\therefore r(t) = \frac{\overline{OA} + \overline{OP}}{2} = \frac{1}{2}(t^2 + 1)$$ 

$$S(t) = \frac{1}{2} \times \overline{AP} \times \overline{OQ}$$ 
$$= \frac{1}{2} \times (t^2 - 1) \times t$$ 

$$\therefore \lim_{t \to \infty} \frac{S(t)}{t \times r(t)} = \lim_{t \to \infty} \frac{\frac{1}{2} t(t^2 - 1)}{\frac{1}{2} t(t^2 + 1)} = 1$$ 

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì› $C$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $B$ë¼ í•˜ë©´, ì› $C$ê°€ $x$ì¶•ê³¼ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ $B(t, r(t))$ì´ë‹¤. 

$$\overline{AB} = r(t) = \sqrt{t^2 + (r(t) - 1)^2}$$ 
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ 
$${r(t)}^2 = t^2 + {r(t)}^2 - 2r(t) + 1$$ 
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ 
$$r(t) = \frac{t^2 + 1}{2}$$ 
ì´ë‹¤. ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $B$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´, 
$$\overline{AH} = \overline{OH} - \overline{OA} = \frac{t^2 + 1}{2} - 1 = \frac{t^2 - 1}{2}$$ 
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $\overline{AP} = 2\overline{AH} = t^2 - 1$ì´ê³  
$$S(t) = \frac{1}{2} \times \overline{AP} \times \overline{BH} = \frac{1}{2} \times (t^2 - 1) \times t$$ 
ì´ë‹¤. 

$$\therefore \lim_{t \to \infty} \frac{S(t)}{t \times r(t)} = \lim_{t \to \infty} \frac{\frac{1}{2} t(t^2 - 1)}{\frac{1}{2} t(t^2 + 1)} = 1$$