## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ ì´ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì˜ ì  $A(\alpha, \beta)$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. $x=\alpha$, $y=\beta$ ê°€ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹
$$\begin{pmatrix} -3 & 1 \\ 5 & 1 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = k \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix}$$
ì˜ í•´ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-4$   â‘¡ $-2$   â‘¢ $0$   â‘£ $2$   â‘¤ $4$

## í’€ì´
ì  $A(\alpha, \beta)$ ê°€ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $\alpha > 0$, $\beta > 0$ ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ì— ì˜í•´
$$\begin{pmatrix} -3-k & 1 \\ 5 & 1-k \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix}$$
ì€ $x=y=0$ ì´ì™¸ì˜ í•´ $x=\alpha$, $y=\beta$ ë¥¼ ê°€ì§„ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ í–‰ë ¬ $\begin{pmatrix} -3-k & 1 \\ 5 & 1-k \end{pmatrix}$ ì˜ ì—­í–‰ë ¬ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
$$(-3-k)(1-k)-5 = k^2 + 2k - 8 = (k-2)(k+4) = 0$$
$k=-4$ ë˜ëŠ” $k=2$
(â…°) $k=-4$ ì¸ ê²½ìš°
$$\begin{pmatrix} 1 & 1 \\ 5 & 5 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix}$$
ì€ $x+y=0$ ê³¼ ê°™ë‹¤.
$\alpha, \beta$ ëŠ” ëª¨ë‘ ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $x=\alpha$, $y=\beta$ ëŠ” $x+y=0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
(â…±) $k=2$ ì¸ ê²½ìš°
$$\begin{pmatrix} -5 & 1 \\ 5 & -1 \end{pmatrix} \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix}$$
ì€ $-5x+y=0$ ê³¼ ê°™ë‹¤.
$\alpha, \beta$ ëŠ” ëª¨ë‘ ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $x=\alpha$, $y=\beta$ ëŠ” $-5x+y=0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $k=2$ ì´ë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ ì´ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì˜ ì  $A(\alpha, \beta)$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£