## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ë‘ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $f(x) = \begin{cases} x^{3} & ( 0 \le x < 1 ) \\ -x^{2} + 2x & ( 1 \le x < 2 ) \end{cases}$
(ë‚˜) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x+2) = f(x)$ì´ë‹¤.

ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y = \frac{1}{n}x$ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{2}{a_{n} \times a_{n+2}}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{6}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{2}{3}$   â‘¤ $\frac{5}{6}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{1}{n}x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$a_{1} = 2$, 
$a_{2} = 3$, 
$a_{3} = 4$, 
$a_{4} = 5$, 
$\dots$ 

$\therefore a_{n} = n+1$ 

$\sum_{n=1}^{\infty} \frac{2}{a_{n} \times a_{n+2}} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2}{(n+1)(n+3)}$ 

$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \frac{2}{(k+1)(k+3)}$ 

$= \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} (\frac{1}{k+1} - \frac{1}{k+3})$ 

$= \lim_{n \to \infty} \{ (\frac{1}{2} - \frac{1}{4}) + (\frac{1}{3} - \frac{1}{5}) + (\frac{1}{4} - \frac{1}{6}) + \dots + (\frac{1}{n} - \frac{1}{n+2}) + (\frac{1}{n+1} - \frac{1}{n+3}) \}$ 

$= \lim_{n \to \infty} (\frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{n+2} - \frac{1}{n+3}) = \frac{5}{6}$