## 문제
함수 $$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 1+\sin x & (x \le 0) \\ -1+\sin x & (x > 0) \end{array} \right. $$ 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{ㄱ. } \lim_{x \to 0} f(x)f(-x) = -1 \\ \text{ㄴ. 함수 } f(f(x)) \text{는 } x = \frac{\pi}{2} \text{에서 연속이다.} \\ \text{ㄷ. 함수 } \{f(x)\}^2 \text{은 } x = 0 \text{에서 미분가능하다.} \\ \hline \end{array} $$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄱ, ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. 
$$ \lim_{x \to 0^-} f(x) = \lim_{x \to 0^-} (1 + \sin x) = 1 $$ 
$$ \lim_{x \to 0^-} f(-x) = \lim_{t \to 0^+} f(t) = \lim_{t \to 0^+} (-1 + \sin t) = -1 $$ 
$$ \lim_{x \to 0^-} f(x)f(-x) = 1 \cdot (-1) = -1 $$ 

$$ \lim_{x \to 0^+} f(x) = \lim_{x \to 0^+} (-1 + \sin x) = -1 $$ 
$$ \lim_{x \to 0^+} f(-x) = \lim_{t \to 0^-} f(t) = \lim_{t \to 0^-} (1 + \sin t) = 1 $$ 
$$ \lim_{x \to 0^+} f(x)f(-x) = (-1) \cdot 1 = -1 $$ 
따라서 $$ \lim_{x \to 0} f(x)f(-x) = -1 $$ 이다. (참) 

ㄴ. 
$$ x \to \frac{\pi}{2} $$ 일 때, $$ f(x) \to 0^- $$ 이므로 
$$ \lim_{x \to \frac{\pi}{2}} f(f(x)) = \lim_{t \to 0^-} f(t) = \lim_{t \to 0^-} (1 + \sin t) = 1 $$ 
$$ f\left(f\left(\frac{\pi}{2}\right)\right) = f(0) = 1 $$ 
$$ \lim_{x \to \frac{\pi}{2}} f(f(x)) = f\left(f\left(\frac{\pi}{2}\right)\right) $$ 이므로 함수 $$ f(f(x)) $$ 는 $$ x = \frac{\pi}{2} $$ 에서 연속이다. (참) 

ㄷ. 
$$ g(x) = \{f(x)\}^2 $$ 라 하면 $$ g(0) = 1 $$ 이므로 
$$ \lim_{x \to 0^-} \frac{g(x) - g(0)}{x} = \lim_{x \to 0^-} \frac{(1 + \sin x)^2 - 1}{x} = \lim_{x \to 0^-} \frac{2\sin x + \sin^2 x}{x} = 2 $$ 
$$ \left( \begin{array}{c} \because \lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1 \end{array} \right) $$ 

$$ \lim_{x \to 0^+} \frac{g(x) - g(0)}{x} = \lim_{x \to 0^+} \frac{(-1 + \sin x)^2 - 1}{x} = \lim_{x \to 0^+} \frac{-2\sin x + \sin^2 x}{x} = -2 $$ 
$$ \left( \begin{array}{c} \because \lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1 \end{array} \right) $$ 

$$ \lim_{x \to 0^-} \frac{g(x) - g(0)}{x} \neq \lim_{x \to 0^+} \frac{g(x) - g(0)}{x} $$ 이므로 $$ \lim_{x \to 0} \frac{g(x) - g(0)}{x} $$ 는 존재하지 않는다. 
따라서 함수 $$ g(x) $$ 는 $$ x = 0 $$ 에서 미분불가능하다. (거짓) 

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다. 

**[다른 풀이]** 
ㄷ. 미분가능한 두 함수 $$ (1 + \sin x)^2 $$, $$ (-1 + \sin x)^2 $$ 의 도함수는 각각 
$$ 2(1 + \sin x)\cos x $$, $$ 2(-1 + \sin x)\cos x $$ 이고 이 두 함수는 실수 전체의 집합에서 연속이다. 
$$ g(x) = \{f(x)\}^2 $$ 라 하면 
$$ \lim_{x \to 0^-} \frac{g(x) - g(0)}{x} = \lim_{x \to 0^-} 2(1 + \sin x)\cos x = 2 $$ 
$$ \lim_{x \to 0^+} \frac{g(x) - g(0)}{x} = \lim_{x \to 0^+} 2(-1 + \sin x)\cos x = -2 $$ 
$$ \lim_{x \to 0^-} \frac{g(x) - g(0)}{x} \neq \lim_{x \to 0^+} \frac{g(x) - g(0)}{x} $$ 이므로 $$ \lim_{x \to 0} \frac{g(x) - g(0)}{x} $$ 는 존재하지 않는다. 
따라서 함수 $$ g(x) $$ 는 $$ x = 0 $$ 에서 미분불가능하다. (거짓)