## 문제
$-1$이 아닌 실수 $a$에 대하여 함수 $f(x)$가
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -x-1 & (x \le 0) \\ 2x+a & (x > 0) \end{array} \right. $$
일 때, 함수 $g(x)=f(x)f(x-1)$이 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 $a$의 값은?

## 보기
① $-\frac{7}{2}$   ② $-3$   ③ $-\frac{5}{2}$   ④ $-2$   ⑤ $-\frac{3}{2}$

## 풀이
$$ f(x-1) = \left\{ \begin{array}{ll} -x & (x \le 1) \\ 2x-2+a & (x > 1) \end{array} \right. $$
$$ g(x)=f(x)f(x-1) $$
$$ = \left\{ \begin{array}{ll} (-x-1)(-x) & (x \le 0) \\ (2x+a)(-x) & (0 < x \le 1) \\ (2x+a)(2x-2+a) & (x > 1) \end{array} \right. $$
함수 $g(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이 되기 위하여 $x=0$, $x=1$에서도 연속이 되어야 한다.

(ⅰ) $x=0$일 때
$\lim_{x \to 0-} g(x) = g(0) = \lim_{x \to 0+} g(x)$이므로 $g(x)$는 $a$의 값에 관계없이 $x=0$에서 연속이다.

(ⅱ) $x=1$일 때
$g(x)$가 $x=1$에서 연속이 되려면
$\lim_{x \to 1-} g(x) = g(1) = \lim_{x \to 1+} g(x)$
$-(a+2)=(a+2)a$, $(a+1)(a+2)=0$
$a \ne -1$이므로 $a=-2$

정답: ④