## ë¬¸ì œ
$x \ge 1$ ì¼ ë•Œ, $\log x$ ì˜ ì •ìˆ˜ë¶€ë¶„ê³¼ ì†Œìˆ˜ë¶€ë¶„ì„ ê°ê° $f(x)$, $g(x)$ ë¼ í•˜ì. ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ 
$y = (f(x)+1)g(x)$ 
ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = n$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œ ì¤‘ ê°€ì¥ ì‘ì€ ê°’ì„ $a_n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{10} \left( \log a_n + \frac{1}{n+1} \right)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì •ìˆ˜ $k$ ($k \ge 0$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $10^k \le x < 10^{k+1}$ ì¼ ë•Œ, $\log x$ ì˜ ì •ìˆ˜ë¶€ë¶„ê³¼ ì†Œìˆ˜ë¶€ë¶„ì€
$f(x) = k$, $g(x) = \log x - k$
ì´ë¯€ë¡œ
$y = (f(x)+1)g(x) = (k+1)(\log x - k)$
ê°€ ì§ì„  $y = n$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ”
$(k+1)(\log x - k) = n$
$\log x - k = \frac{n}{k+1}$
$\log x = k + \frac{n}{k+1}$

ì´ë•Œ, $g(x)$ ê°€ ì†Œìˆ˜ë¶€ë¶„ì´ë¯€ë¡œ $0 \le g(x) < 1$ ì„ ë§Œì¡±í•´ì•¼ í•œë‹¤.
ì¦‰, $0 \le \frac{n}{k+1} < 1$ ì—ì„œ $n < k+1$ ì´ë‹¤. (ë‹¨, $n$ ì€ ìì—°ìˆ˜)
ì´ë¥¼ ì •ë¦¬í•˜ë©´ $x = 10^{k + \frac{n}{k+1}}$ ì´ë‹¤.

$a_n$ ì€ $x$ ì¢Œí‘œ ì¤‘ ê°€ì¥ ì‘ì€ ê°’ì´ë¯€ë¡œ $k$ ê°€ ìµœì†Œê°€ ë  ë•Œë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ $k+1 > n$ ì— ì˜í•´ $k$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $n$ ì´ ëœë‹¤.

$n=1$ ì¼ ë•Œ, $k \ge 1$ ì´ë¯€ë¡œ
$x = 10^{1 + \frac{1}{2}}, 10^{2 + \frac{1}{3}}, 10^{3 + \frac{1}{4}}, \dots$
$\therefore a_1 = 10^{1 + \frac{1}{2}}$

$n=2$ ì¼ ë•Œ, $k \ge 2$ ì´ë¯€ë¡œ
$x = 10^{2 + \frac{2}{3}}, 10^{3 + \frac{2}{4}}, 10^{4 + \frac{2}{5}}, \dots$
$\therefore a_2 = 10^{2 + \frac{2}{3}}$

$n=3$ ì¼ ë•Œ, $k \ge 3$ ì´ë¯€ë¡œ
$x = 10^{3 + \frac{3}{4}}, 10^{4 + \frac{3}{5}}, 10^{5 + \frac{3}{6}}, \dots$
$\therefore a_3 = 10^{3 + \frac{3}{4}}$

ë”°ë¼ì„œ ì¼ë°˜í•­ $a_n$ ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$\therefore a_n = 10^{n + \frac{n}{n+1}}$

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” í•©ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$\sum_{n=1}^{10} \left( \log a_n + \frac{1}{n+1} \right) = \sum_{n=1}^{10} \left( \log 10^{n + \frac{n}{n+1}} + \frac{1}{n+1} \right)$
$= \sum_{n=1}^{10} \left( n + \frac{n}{n+1} + \frac{1}{n+1} \right)$
$= \sum_{n=1}^{10} \left( n + \frac{n+1}{n+1} \right)$
$= \sum_{n=1}^{10} (n+1)$
$= (2+3+4+5+6+7+8+9+10+11)$
$= 65$

ì •ë‹µ: $65$