## 문제
이차함수 $y=x^{2}-2$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $m$만큼, $y$축의 방향으로 $n$만큼 평행이동 하였더니 이차함수 $y=(x+1)^{2}+1$의 그래프가 되었다. $m+n$의 값은?

## 보기
① $-2$   ② $-1$   ③ $0$   ④ $1$   ⑤ $2$

## 풀이
이차함수 $y=x^{2}-2$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $m$만큼, $y$축의 방향으로 $n$만큼 평행이동하면 이차함수 $y=(x-m)^{2}-2+n$의 그래프가 된다.
이 함수가 이차함수 $y=(x+1)^{2}+1$과 같으므로
$m=-1$, $-2+n=1$
$m=-1$, $n=3$
따라서 $m+n=-1+3=2$

[다른 풀이]
이차함수 $y=x^{2}-2$의 그래프의 꼭짓점의 좌표는 $(0,-2)$이고, 이차함수 $y=(x+1)^{2}+1$의 그래프의 꼭짓점의 좌표는 $(-1,1)$이다. 이때 점 $(-1,1)$은 점 $(0,-2)$를 $x$축의 방향으로 $-1$만큼, $y$축의 방향으로 $3$만큼 평행이동한 점이다. 그러므로 이차함수 $y=(x+1)^{2}+1$의 그래프는 이차함수 $y=x^{2}-2$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $-1$만큼, $y$축의 방향으로 $3$만큼 평행이동한 것과 같다. 따라서 $m=-1$, $n=3$이므로 $m+n=-1+3=2$