## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ 
$$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n-1} + x}{x^{2n} + 2}$$
ì´ë‹¤. $x$ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ $f(x) - ax^{2} = 0$ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§€ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $60a$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $30$   â‘¡ $35$   â‘¢ $40$   â‘£ $45$   â‘¤ $50$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

[í•´ì„¤] 
$$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n-1} + x}{x^{2n} + 2}$$ì—ì„œ 
â…°) $|x| > 1$ ì¼ ë•Œ, 
$$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{\frac{1}{x} + \frac{x}{x^{2n}}}{1 + \frac{2}{x^{2n}}} = \frac{1}{x}$$ 
â…±) $x = 1$ ì¼ ë•Œ, 
$$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{1+1}{1+2} = \frac{2}{3}$$ 
â…²) $x = -1$ ì¼ ë•Œ, 
$$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{-1-1}{1+2} = -\frac{2}{3}$$ 
â…³) $|x| < 1$ ì¼ ë•Œ, 
$$f(x) = \frac{0+x}{0+2} = \frac{x}{2}$$ 
ì£¼ì–´ì§„ ë°©ì •ì‹ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§€ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = ax^{2}$ ($a > 0$)ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $y = ax^{2}$ ($a > 0$)ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì  $(1, \frac{2}{3})$ì„ ì§€ë‚˜ì•¼ í•œë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ $a = \frac{2}{3}$ì´ë‹¤. 
$\therefore 60a = 40$

[ì°¸ê³ ] 
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 1]$ì—ì„œ $y = ax^{2}$ê³¼ $y = \frac{x}{2}$ì„ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ í’€ë©´ $x = 0, \frac{1}{2a}$ì´ë‹¤. 
$0 < \frac{1}{2a} < 1$ì´ë©´ $y = ax^{2}$ê³¼ $y = \frac{1}{2}x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” êµ¬ê°„ $[0, 1)$ì—ì„œ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ êµ¬ê°„ $[1, \infty)$ì—ì„œ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë©´ ëœë‹¤.