## 문제
수열 $\{a_{n}\}$에 대하여 집합
$$A = \{ x \mid x^{2} - 1 < a < x^{2} + 2x, x \text{ 는 자연수} \}$$
가 공집합이 되도록 하는 자연수 $a$를 작은 수부터 크기순으로 나열할 때, $n$번째 수를 $a_{n}$이라 하자. $a = 3$은 $x^{2} - 1 < a < x^{2} + 2x$를 만족시키는 자연수 $x$가 존재하지 않는 첫 번째 수이므로 $a_{1} = 3$이다. $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{a_{n}}$의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{2}$   ② $\frac{3}{4}$   ③ $1$   ④ $\frac{5}{4}$   ⑤ $\frac{3}{2}$

## 풀이
두 함수 $y = x^{2} + 2x$, $y = x^{2} - 1$의 그래프는 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

자연수 $1, 2$는 $x = 1$일 때 $1^{2} - 1 = 0$과 $1^{2} + 2 \times 1 = 3$ 사이의 수이다. 이때 $1 \in A$이므로 $A \neq \emptyset$이다. 그러므로 $1, 2$는 수열 $\{a_{n}\}$의 첫째항이 될 수 없다.
그런데 $a = 3$일 때, 부등식 $x^{2} - 1 < a < x^{2} + 2x$를 만족시키는 자연수 $x$가 존재하지 않으므로 $A = \emptyset$이다. 즉, $a_{1} = 3$이다.

자연수 $4, 5, 6, 7$은 $x = 2$일 때 $2^{2} - 1 = 3$과 $2^{2} + 2 \times 2 = 8$ 사이의 수이다. 이 때 $2 \in A$이므로 $A \neq \emptyset$이다. 따라서 $4, 5, 6, 7$은 수열 $\{a_{n}\}$의 둘째 항이 될 수 없다.
그런데 위 그림에서 $x^{2} - 1 < 8 < x^{2} + 2x$를 만족시키는 자연수 $x$가 존재하지 않으므로 $a_{2} = 8$이다.

마찬가지로 자연수 $9, 10, 11, 12, 13, 14$는 $x = 3$일 때 $3^{2} - 1 = 8$과 $3^{2} + 2 \times 3 = 15$ 사이의 수이다. 이 때 $3 \in A$이므로 $A \neq \emptyset$이다. 따라서 $9, 10, 11, 12, 13, 14$는 수열 $\{a_{n}\}$의 셋째 항이 될 수 없다.
그런데 위 그림에서 $x^{2} - 1 < 15 < x^{2} + 2x$를 만족시키는 자연수 $x$가 존재하지 않으므로 $a_{3} = 15$이다.
$\vdots$
위의 과정을 통해 집합 $A$를 공집합이 되도록 하는 자연수 $a$는 $k^{2} - 1$ 또는 $k^{2} + 2k$ ($k$는 자연수)의 값임을 알 수 있다.
그런데 $x = k$ ($k$는 자연수)일 때 $k^{2} + 2k$의 값은 $x = k + 1$ ($k$는 자연수)일 때 $(k + 1)^{2} - 1$의 값과 같고, $x = 1$일 때 $1^{2} - 1 = 0$은 자연수가 아니므로 $x = k$ ($k$는 자연수)일 때 $k^{2} + 2k$인 자연수를 나열하면 된다.
따라서 $n$번째 나열된 수는 $n^{2} + 2n$이므로 $a_{n} = n^{2} + 2n$이다.

$$
\begin{aligned}
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{a_{n}} &= \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+2)} \\
&= \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2} \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n+2} \right) \\
&= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \left\{ \left( \frac{1}{1} - \frac{1}{3} \right) + \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{4} \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{1}{5} \right) + \cdots + \left( \frac{1}{n-1} - \frac{1}{n+1} \right) + \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n+2} \right) \right\} \\
&= \lim_{n \to \infty} \frac{1}{2} \left( \frac{1}{1} + \frac{1}{2} - \frac{1}{n+1} - \frac{1}{n+2} \right) \\
&= \frac{1}{2} \left( 1 + \frac{1}{2} - 0 - 0 \right) \\
&= \frac{3}{4}
\end{aligned}
$$

**[다른풀이]**
$x^{2} - 1 < a < x^{2} + 2x$를 정리하면
$x^{2} < a + 1 < x^{2} + 2x + 1$
$x^{2} < a + 1 < (x + 1)^{2}$

$a + 1$이 자연수 $x$에 대해 $x^{2}$ 또는 $(x + 1)^{2}$이면 부등식 $x^{2} - 1 < a < x^{2} + 2x$의 해 중 자연수는 존재하지 않으므로 $A$가 공집합이다.
이 때, $a + 1 = k^{2}$ ($k$는 $2$ 이상의 자연수)를 만족시키는 자연수 $a$를 작은 수부터 크기순으로 나열한 것이 수열 $\{a_{n}\}$이다.
따라서 $a_{n} = (n + 1)^{2} - 1 = n^{2} + 2n$
$$
\begin{aligned}
\sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{a_{n}} &= \sum_{k=2}^{\infty} \frac{1}{k^{2} - 1} \\
&= \sum_{k=2}^{\infty} \frac{1}{2} \left( \frac{1}{k-1} - \frac{1}{k+1} \right) \\
&= \frac{3}{4}
\end{aligned}
$$
정답: ②