## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)=\frac{1}{4}x^{2}+1$, $g(x)=\sqrt{4x-4}$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ í•œ ì  $(2, 2)$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ìžì—°ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-k$ë§Œí¼, $y$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $k$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê·¸ëž˜í”„ê°€ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ ì˜¤ì§ í•œ ì ì—ì„œë§Œ ë§Œë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ìžì—°ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€?



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $6$   â‘¡ $7$   â‘¢ $8$   â‘£ $9$   â‘¤ $10$

## í’€ì´
**ì •ë‹µ: â‘£**

í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ë¥¼ í‰í–‰ì´ë™í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $h(x)=\sqrt{4(x-1+k)}+k$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì´ë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $h(x)$ì˜ ì •ì˜ì—­ì€ $\{ x | x$ëŠ” $x \geq 1-k$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $\}$ì´ê³  ì¹˜ì—­ì€ $\{ y | y$ëŠ” $y \geq k$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $\}$ì´ë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ê°€ ì˜¤ì§ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë ¤ë©´ í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ ê·¸ëž˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $(1-k, k)$ëŠ” ë¶€ë“±ì‹ $y > \frac{1}{4}x^{2}+1$ì˜ ì˜ì—­ì— ìžˆì–´ì•¼ í•œë‹¤. 

$$ k > \frac{1}{4}(1-k)^{2}+1 $$ 
$$ k^{2}-6k+5 < 0 $$ 
$$ 1 < k < 5 $$ 

ì¸ ìžì—°ìˆ˜ $k$ëŠ” $2, 3, 4$ì´ë¯€ë¡œ $k$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€ $9$ì´ë‹¤.

(ë³„í•´) 
í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $(1-k, k)$ëŠ” ì§ì„  $y=-x+1$ ìœ„ì— ìžˆë‹¤. 
$y=\frac{1}{4}x^{2}+1$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=-x+1$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œê°€ $-4, 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$$ -4 < 1-k < 0 $$ 
$$ 1 < k < 5 $$ 
ì´ë¯€ë¡œ $k$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€ $9$ì´ë‹¤.