## 문제

다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} (2k-1) ( 2n+1-2k )^{2} = \frac{n^{2} (2n^{2} +1)}{3}$$ 
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(ⅰ) $n=1$ 일 때, (좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 

(ⅱ) $n=m$ 일 때, 등식 
$$\sum_{k=1}^{m} (2k-1) ( 2m+1-2k )^{2} = \frac{m^{2} (2m^{2} +1)}{3}$$ 
이 성립한다고 가정하자. 
$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} (2k-1) ( 2m+3-2k )^{2}$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m} (2k-1) ( 2m+3-2k )^{2} + (가)$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m} (2k-1) ( 2m+1-2k )^{2} + (나) \times \sum_{k=1}^{m} (2k-1)(m+1-k) + (가)$$ 
$$= \frac{(m+1)^{2} \{ 2(m+1)^{2} +1 \}}{3}$$ 
이다. 따라서 $n=m+1$ 일 때도 주어진 등식이 성립한다. 
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 주어진 등식이 성립한다.
---

위의 (가)에 알맞은 식을 $f(m)$, (나)에 알맞은 수를 $p$ 라 할 때, $f(3)+p$ 의 값은?

## 보기

① $11$   ② $13$   ③ $15$   ④ $17$   ⑤ $19$

## 풀이

(ⅰ) $n=1$ 일 때, (좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 주어진 등식은 성립한다. 
(ⅱ) $n=m$ 일 때, 등식 
$$\sum_{k=1}^{m} (2k-1) ( 2m+1-2k )^{2} = \frac{m^{2} (2m^{2} +1)}{3}$$ 
이 성립한다고 가정하자. 
$n=m+1$ 일 때, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} (2k-1) ( 2m+3-2k )^{2}$$ 
에서 $k=m+1$ 인 항을 따로 분리하면, 
$(가) = (2(m+1)-1) ( 2m+3-2(m+1) )^{2} = (2m+1)(1)^{2} = 2m+1$ 이다. 
따라서 $f(m)= 2m+1$ 이다. 

또한, 
$$( 2m+3-2k )^{2} = ( 2m+1-2k+2 )^{2}$$ 
$$= ( 2m+1-2k )^{2} + 4( 2m+1-2k ) + 4$$ 
$$= ( 2m+1-2k )^{2} + 8m+4-8k+4$$ 
$$= ( 2m+1-2k )^{2} + 8( m+1-k )$$ 
이므로 
$$\sum_{k=1}^{m} (2k-1) ( 2m+3-2k )^{2}$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m} (2k-1) \{ ( 2m+1-2k )^{2} + 8( m+1-k ) \}$$ 
$$= \sum_{k=1}^{m} (2k-1) ( 2m+1-2k )^{2} + 8 \times \sum_{k=1}^{m} (2k-1)(m+1-k)$$ 
에서 $(나)$ 에 알맞은 수 $p=8$ 이다. 

따라서 $f(3) = 2 \times 3 + 1 = 7$ 이므로 
$f(3)+p = 7+8 = 15$ 이다. 

정답은 ③이다.