## ë¬¸ì œ
ì„¸ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sqrt{x+2}$, $g(x) = -\sqrt{x-2}+2$, $h(x) = x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $P(a, a)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{a \to 2-} \frac{\overline{BC}}{\overline{AB}}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < a < 2$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{5}$   â‘¡ $\frac{1}{4}$   â‘¢ $\frac{1}{3}$   â‘£ $\frac{1}{2}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ì  $P(a, a)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„  $y=a$ì™€ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì€ ê°ê° $A(a^{2}-2, a)$, $B(a^{2}-4a+6, a)$ì´ë‹¤.

$\therefore \overline{AB} = (a^{2}-4a+6) - (a^{2}-2) = -4a+8$

ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„  $x=a^{2}-4a+6$ê³¼ í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì€ $C(a^{2}-4a+6, a^{2}-4a+6)$ì´ë‹¤.

$\therefore \overline{BC} = (a^{2}-4a+6) - a = a^{2}-5a+6$

ë”°ë¼ì„œ
$\lim_{a \to 2-} \frac{\overline{BC}}{\overline{AB}} = \lim_{a \to 2-} \frac{a^{2}-5a+6}{-4a+8}$
$= \lim_{a \to 2-} \frac{(a-2)(a-3)}{-4(a-2)}$
$= \lim_{a \to 2-} \frac{a-3}{-4} = \frac{1}{4}$