## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜
$$f(x) = \begin{cases} x^{2} + 2 a x + 6 & (x < 0) \\ x + 6 & (x \geq 0) \end{cases}$$, $g(x) = x + 10$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(g \circ f)(x)$ ì˜ ì¹˜ì—­ì´ $\{ y | y \geq 0 \}$ ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(g \circ f)(x) = \begin{cases} x^{2} + 2 a x + 16 & (x < 0) \\ x + 16 & (x \geq 0) \end{cases}$ ì´ë‹¤.

$a \leq 0$ ì´ë©´ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(g \circ f)(x)$ ì˜ ì¹˜ì—­ì´ $\{ y | y \geq 16 \}$ ì´ë¯€ë¡œ ë¬¸ì œì˜ ì¹˜ì—­ê³¼ ë‹¬ë¼ $a > 0$ ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.

$y = x^{2} + 2 a x + 16$ ì˜ ê¼­ì§“ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œê°€ ìŒìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(g \circ f)(x)$ ì˜ ì¹˜ì—­ì´ $\{ y | y \geq 0 \}$ ì´ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” ê¼­ì§“ì ì˜ $y$ ì¢Œí‘œê°€ $0$ ì´ë‹¤.

$y = x^{2} + 2 a x + 16 = (x + a)^{2} + 16 - a^{2}$ ì—ì„œ
$16 - a^{2} = 0$, $a = \pm 4$

$a > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a = 4$

ì •ë‹µ: $4$