## 문제
함수 $f(x) = x + (x - 1)(x - 2)(x - 3)(x - 4)$에 대하여 $\{f(x)\}^{2} - x^{2} f(x)$를 $f(x) - x$로 나눈 나머지를 $r(x)$라 하자. 함수 $r(x)$의 극댓값과 극솟값의 합은?

## 보기
① $\frac{3}{8}$   ② $\frac{4}{9}$   ③ $\frac{5}{12}$   ④ $\frac{3}{16}$   ⑤ $\frac{4}{27}$

## 풀이
$g(x) = f(x) - x$라 하자. 
$\{f(x)\}^{2} - x^{2} f(x)$를 $f(x) - x$로 나눈 나머지를 $r(x)$라 하자. 
이를 $g(x)$로 표현하면, 
$(g(x) + x)^{2} - x^{2} (g(x) + x) = g(x)Q(x) + r(x)$이다. 
(단, $Q(x)$는 몫, $r(x)$는 나머지, $r(x)$의 차수는 $3$차 이하) 
전개하면,
$(g(x))^{2} + 2x g(x) + x^{2} - x^{2} g(x) - x^{3} = g(x)Q(x) + r(x)$
$g(x) \{g(x) + 2x - x^{2}\} - x^{3} + x^{2} = g(x)Q(x) + r(x)$
이므로 $r(x) = -x^{3} + x^{2}$이다. 

이제 극댓값과 극솟값을 구하자. 
$r'(x) = -3x^{2} + 2x = x(-3x + 2)$이므로 
$x = 0$에서 극솟값 $0$을 가지고 
$x = \frac{2}{3}$에서 극댓값 $r\left(\frac{2}{3}\right) = -\left(\frac{2}{3}\right)^{3} + \left(\frac{2}{3}\right)^{2} = -\frac{8}{27} + \frac{4}{9} = \frac{4}{27}$을 가진다. 
따라서 두 값의 합은 $\frac{4}{27}$이다. 

정답: ⑤