## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $10$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë‚´ë¶€ì— í•œ ì  $P$ë¥¼ ì¡ê³ , ì  $P$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê° ë³€ì— í‰í–‰í•œ ë‘ ì§ì„ ì´ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„¤ ë³€ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $E$, $F$, $G$, $H$ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì‚¬ê°í˜• $PFCG$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ê°€ $28$ì´ê³  ë„“ì´ê°€ $46$ì¼ ë•Œ, ë‘ ì„ ë¶„ $\overline{AE}$ì™€ $\overline{AH}$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ë‘ ê·¼ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì€? (ë‹¨, ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ì´ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ëŠ” $1$ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $x^2 - 6x + 4 = 0$   â‘¡ $x^2 - 6x + 6 = 0$   â‘¢ $x^2 - 6x + 8 = 0$   â‘£ $x^2 - 8x + 6 = 0$   â‘¤ $x^2 - 8x + 8 = 0$

## í’€ì´
$\overline{AH} = \alpha$, $\overline{AE} = \beta$ë¼ í•˜ë©´
$\overline{PG} = 10 - \alpha$, $\overline{PF} = 10 - \beta$
ì§ì‚¬ê°í˜• $PFCG$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $28$ì´ë¯€ë¡œ
$2(10 - \alpha) + 2(10 - \beta) = 28$
$20 - 2\alpha + 20 - 2\beta = 28$
$40 - 2(\alpha + \beta) = 28$
$2(\alpha + \beta) = 12$
$\therefore \alpha + \beta = 6$

ì§ì‚¬ê°í˜• $PFCG$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $46$ì´ë¯€ë¡œ
$(10 - \alpha)(10 - \beta) = 46$
$100 - 10(\alpha + \beta) + \alpha\beta = 46$
$100 - 10(6) + \alpha\beta = 46$
$40 + \alpha\beta = 46$
$\therefore \alpha\beta = 6$

ë”°ë¼ì„œ $\alpha$, $\beta$ë¥¼ ë‘ ê·¼ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  $x^2$ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì€
$x^2 - (\alpha + \beta)x + \alpha\beta = 0$
$\therefore x^2 - 6x + 6 = 0$

ì •ë‹µ: â‘¡