## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ ë³€ $AB$ ìœ„ì˜ í•œ ì  $D$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AD} : \overline{DB} = 1 : 2$ì´ë‹¤. ë³€ $BC$ì˜ ì¤‘ì ì„ $E$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì„ ë¶„ $AE$, $CD$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $F$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{\triangle ADF}{\triangle FEC}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{3}{7}$   â‘¢ $\frac{3}{8}$   â‘£ $\frac{1}{3}$   â‘¤ $\frac{3}{10}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

ì„ ë¶„ $\overline{BD}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $G$ë¼ í•˜ê³  ë‘ ì  $G$, $E$ë¥¼ ì„ ë¶„ìœ¼ë¡œ ì—°ê²°í•˜ë©´ $\triangle BCD \sim \triangle BEG$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{EG} = \frac{1}{2} \overline{CD}$
ì„ ë¶„ $\overline{BD}$ì˜ ì¤‘ì ì´ $G$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{GE} \parallel \overline{DC}$
ë˜, $\triangle AGE$ì—ì„œ
$\overline{DF} \parallel \overline{GE}$, $\overline{AD} = \overline{DG}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AF} = \overline{FE}$
ë‘ ì  $D$, $F$ëŠ” ê°ê° ì„ ë¶„ $\overline{AG}$ì™€ ì„ ë¶„ $\overline{AE}$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{FD} = \frac{1}{2} \overline{EG}$
$= \frac{1}{2} \left( \frac{1}{2} \overline{CD} \right)$
$= \frac{1}{4} \overline{CD}$
ì—ì„œ
$\overline{FC} = \overline{CD} - \overline{FD}$
$= \overline{CD} - \frac{1}{4} \overline{CD}$
$= \frac{3}{4} \overline{CD}$
ë”°ë¼ì„œ $\overline{DF} : \overline{CF} = 1 : 3$
$\overline{CF} = 3 \overline{DF}$
ë”°ë¼ì„œ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $\triangle ADF$, $\triangle FEC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$\triangle ADF = \frac{1}{2} \times \overline{DF} \times \overline{AF} \times \sin (\angle AFD)$
$\triangle FEC = \frac{1}{2} \times \overline{CF} \times \overline{FE} \times \sin (\angle CFE)$
$= \frac{1}{2} \times (3 \overline{DF}) \times \overline{AF} \times \sin (\angle AFD)$
$= 3 \times \triangle ADF$
ë”°ë¼ì„œ $\frac{\triangle ADF}{\triangle FEC} = \frac{1}{3}$

[ë‹¤ë¥¸í’€ì´]
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì„ ë¶„ $\overline{BD}$ì˜ ì¤‘ì ì„ $G$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{GE} \parallel \overline{DC}$ì´ë‹¤.
ë˜, $\triangle AGE$ì—ì„œ $\overline{DF} \parallel \overline{GE}$, $\overline{AD} = \overline{DG}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AF} = \overline{FE}$ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ $\triangle ABF = \triangle FBE = \triangle FEC = \triangle FCA$ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
$\overline{AD} : \overline{DB} = 1 : 2$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle ADF = \frac{1}{3} \triangle ABF$
$= \frac{1}{3} \triangle FEC$
ë”°ë¼ì„œ $\frac{\triangle ADF}{\triangle FEC} = \frac{1}{3}$