## 문제
수열 $\{ a_{n} \}$ 의 일반항은 $a_{n}=n+1$ 이다. 다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ \left( \sum_{k=1}^{n} a_{k} \right)^{2}= \sum_{k=1}^{n} (a_{k} )^{3}-2 \sum_{k=1}^{n} a_{k} \cdots (*) $$ 
이 성립함을 수학적 귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

---
(i) $n=1$ 일 때 
(좌변) $= \left( \sum_{k=1}^{1} a_{k} \right)^{2}=(가)$, 
(우변) $= \sum_{k=1}^{1} (a_{k} )^{3}-2 \sum_{k=1}^{1} a_{k}=(가)$ 이므로 $(*)$ 이 성립한다.

(ii) $n=m$ ($m \geq 1$) 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면 
$$ \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k} \right)^{2}= \sum_{k=1}^{m} (a_{k} )^{3}-2 \sum_{k=1}^{m} a_{k} $$ 
이므로 
$$ \left( \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} \right)^{2}= \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k}+a_{m+1} \right)^{2} $$ 
$$ = \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k} \right)^{2}+2 \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k} \right) a_{m+1}+ (a_{m+1} )^{2} $$ 
$$ = \sum_{k=1}^{m} (a_{k} )^{3}-2 \sum_{k=1}^{m} a_{k}+2 \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k} \right) a_{m+1}+ (a_{m+1} )^{2} $$ 
$$ = \sum_{k=1}^{m} (a_{k} )^{3}+( (나) ) \sum_{k=1}^{m} a_{k}+ (a_{m+1} )^{2} $$ 
$$ = \sum_{k=1}^{m} (a_{k} )^{3}+m^{3}+5 m^{2}+7 m+4 $$ 
$$ = \sum_{k=1}^{m} (a_{k} )^{3}+ (a_{m+1} )^{3}- (m^{2}+5 m+4 ) $$ 
$$ = \sum_{k=1}^{m+1} (a_{k} )^{3}-2 \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} $$ 
이다. 따라서 $n=m+1$ 일 때에도 $(*)$ 이 성립한다.
(i), (ii)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(*)$ 이 성립한다.
---

위의 $(가)$에 알맞은 수를 $p$, $(나)$에 알맞은 식을 $f(m)$ 이라 할 때, $f(p)$ 의 값은?

## 보기
① $10$   ② $11$   ③ $12$   ④ $13$   ⑤ $14$

## 풀이
[정답] ①

(i) $n=1$ 일 때 
(좌변) $= \left( \sum_{k=1}^{1} a_{k} \right)^{2}= (a_{1})^{2} = (1+1)^{2} = 4$ 
(우변) $= \sum_{k=1}^{1} (a_{k} )^{3}-2 \sum_{k=1}^{1} a_{k} = (2)^{3} - 2(2) = 4$ 이므로 $(*)$ 이 성립한다.
따라서 $(가)$ 에 알맞은 수 $p = 4$ 이다.

(ii) $n=m$ ($m \geq 1$) 일 때, 
$$ \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k} \right)^{2}+2 \left( \sum_{k=1}^{m} a_{k} \right) a_{m+1}+ (a_{m+1} )^{2} - 2 \sum_{k=1}^{m} a_{k} $$
부분에서 $\sum_{k=1}^{m} a_{k}$ 로 묶어내면
$$ -2 \sum_{k=1}^{m} a_{k} + 2 a_{m+1} \sum_{k=1}^{m} a_{k} = (2 a_{m+1} - 2) \sum_{k=1}^{m} a_{k} $$
이때 $a_{m+1} = (m+1)+1 = m+2$ 이므로
$(나) = f(m) = 2(m+2) - 2 = 2 m+2$ 이다.

$p=4$, $f(m)=2 m+2$ 이므로 
$f(p) = f(4) = 2(4)+2 = 10$ 이다.