## 문제
함수 $f(x)= \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n} + \cos 2\pi x}{x^{2n} + 1}$ 에 대하여 함수 $g(x)$ 를 $g(x)= \int_{-x}^{2} f(t) dt + \int_{2}^{x} t f(t) dt$ 라 할 때, $g(-2) + g(2)$ 의 값은?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $-2$   ② $0$   ③ $2$   ④ $4$   ⑤ $6$

## 풀이
ⅰ) $x > 1$ 또는 $x < -1$ 일 때
$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{x^{2n}} = 0$ 이므로
$f(x)= \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n} + \cos 2\pi x}{x^{2n} + 1} = \lim_{n \to \infty} \frac{1 + \frac{1}{x^{2n}} \times \cos 2\pi x}{1 + \frac{1}{x^{2n}}} = 1$

ⅱ) $x = 1$ 일 때
$f(1) = \lim_{n \to \infty} \frac{1^{2n} + \cos 2\pi}{1^{2n} + 1} = \frac{1+1}{1+1} = 1$

ⅲ) $x = -1$ 일 때
$f(-1) = \lim_{n \to \infty} \frac{(-1)^{2n} + \cos 2\pi (-1)}{(-1)^{2n} + 1} = \frac{1+1}{1+1} = 1$

ⅳ) $-1 < x < 1$ 일 때
$\lim_{n \to \infty} x^{2n} = 0$ 이므로
$f(x)= \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n} + \cos 2\pi x}{x^{2n} + 1} = \cos 2\pi x$

ⅰ), ⅱ), ⅲ), ⅳ)로부터 함수 $f(x)$ 는
$f(x) = \begin{cases} 1 & (|x| \ge 1) \\ \cos 2\pi x & (|x| < 1) \end{cases}$

따라서 함수 $f(x)$ 의 그래프는 아래 그림과 같다.

(그림/그래프)

$g(x) = \int_{-x}^{2} f(t) dt + \int_{2}^{x} t f(t) dt$ 에서
함수 $y = f(x)$ 의 그래프는 $y$ 축에 대하여 대칭이고, 함수 $y = x f(x)$ 의 그래프는 원점에 대하여 대칭이다.

$g(-2) = \int_{2}^{2} f(t) dt + \int_{2}^{-2} t f(t) dt$
$= 0 + \int_{2}^{-2} t f(t) dt$
$= \int_{2}^{-2} t f(t) dt = 0$

$g(2) = \int_{-2}^{2} f(t) dt + \int_{2}^{2} t f(t) dt$
$= \int_{-2}^{2} f(t) dt + 0$
$= 2 \int_{0}^{2} f(t) dt$
$= 2 \left\{ \int_{0}^{1} f(t) dt + \int_{1}^{2} f(t) dt \right\}$
$= 2 \left[ \frac{1}{2\pi} \sin 2\pi t \right]_{0}^{1} + 2 [t]_{1}^{2}$
$= 0 + 2 = 2$

따라서 $g(-2) + g(2) = 0 + 2 = 2$

[참고]
함수 $y = f(x)$ 의 그래프가 $y$ 축에 대하여 대칭이면 $f(-x) = f(x)$ 이고, $h(x) = x f(x)$ 라 하면
$h(-x) = (-x) f(-x) = -x f(x) = -h(x)$ 이므로
함수 $y = x f(x)$ 의 그래프는 원점에 대하여 대칭이다.

정답: ③