## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = \frac{3}{x}$ ($x > 0$) ìœ„ì˜ ì  $(n, \frac{3}{n})$ ê³¼ ë‘ ì  $(n-1, 0)$, $(n+1, 0)$ ì„ ì„¸ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{10} \frac{9}{a_{n} a_{n+1}}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $410$   â‘¡ $420$   â‘¢ $430$   â‘£ $440$   â‘¤ $450$

## í’€ì´
ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $(n+1) - (n-1) = 2$ ì´ê³ , ë†’ì´ëŠ” ì  $(n, \frac{3}{n})$ ì˜ $y$ ì¢Œí‘œì¸ $\frac{3}{n}$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ $a_{n}$ ì€
$$a_{n} = \frac{1}{2} \times \{(n+1)-(n-1)\} \times \frac{3}{n}$$
$$= \frac{1}{2} \times 2 \times \frac{3}{n} = \frac{3}{n}$$
êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$\sum_{n=1}^{10} \frac{9}{a_{n} a_{n+1}}$$
$$= \sum_{n=1}^{10} \frac{9}{\frac{3}{n} \times \frac{3}{n+1}}$$
$$= \sum_{n=1}^{10} \frac{9}{\frac{9}{n(n+1)}}$$
$$= \sum_{n=1}^{10} (n^{2} + n)$$
$$= \frac{10 \times 11 \times 21}{6} + \frac{10 \times 11}{2}$$
$$= 385 + 55 = 440$$

ì •ë‹µ: â‘£