## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $( 0, \frac{3}{2} )$ ì´ê³ , ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $r$ $( r < \frac{3}{2} )$ ì¸ ì› $C$ ê°€ ìˆë‹¤. ì› $C$ ê°€ í•¨ìˆ˜ $y = \frac{1}{2} x^{2}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚  ë•Œ, ì› $C$ ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = \frac{1}{2} x^{2}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ëª¨ì–‘ì˜ ë„“ì´ëŠ” $a + b\pi$ ì´ë‹¤. $120( a + b )$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ë‘ ê³¡ì„ ì˜ êµì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $P(\alpha, \frac{1}{2}\alpha^{2})$, $Q(-\alpha, \frac{1}{2}\alpha^{2})$ ì´ë¼ í•˜ì. $(\alpha > 0)$
í•¨ìˆ˜ $y = \frac{1}{2} x^{2}$ ì—ì„œ $P$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\alpha$ ì´ê³  ì´ ì ‘ì„ ì€ ì¤‘ì‹¬ $A(0, \frac{3}{2})$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $AP$ ì™€ ìˆ˜ì§ì´ë‹¤.
ì¦‰,
$$ \frac{\frac{1}{2}\alpha^{2} - \frac{3}{2}}{\alpha - 0} = -\frac{1}{\alpha} $$
$\frac{1}{2}\alpha^{2} - \frac{3}{2} = -1$ ì´ë¯€ë¡œ $\alpha^{2} = 1$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $P(1, \frac{1}{2})$, $Q(-1, \frac{1}{2})$ ì´ë‹¤.
ì§ì„  $AP$ ëŠ” $y = -x + \frac{3}{2}$ ì´ê³  $\angle PAQ = 90^{\circ}$, ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì€ $r = \sqrt{2}$ ì´ë‹¤.
êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ë¥¼ $S$ ë¼ í•˜ë©´
$$ \begin{array}{l} S = 2 \left\{ \int_{0}^{1} \left( -x + \frac{3}{2} - \frac{1}{2}x^{2} \right) dx - \frac{\pi}{4} \right\} \\ = 2 \left\{ \left[ -\frac{1}{6}x^{3} - \frac{1}{2}x^{2} + \frac{3}{2}x \right]_{0}^{1} - \frac{\pi}{4} \right\} \\ = 2 \left( \frac{5}{6} - \frac{\pi}{4} \right) \\ = \frac{5}{3} - \frac{\pi}{2} \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ $a = \frac{5}{3}$, $b = -\frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$120(a + b) = 120 \left( \frac{5}{3} - \frac{1}{2} \right) = 140$ ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] $140$