## 문제
$x$ 에 대한 다항식 $ax^{3}+b$ 를 $ax+b$ 로 나눈 몫을 $Q_{1}(x)$, 나머지를 $R_{1}$ 이라 하고, $x$ 에 대한 다항식 $ax^{4}+b$ 를 $ax+b$ 로 나눈 몫을 $Q_{2}(x)$, 나머지를 $R_{2}$ 라 하자. $R_{1} = R_{2}$ 가 되도록 하는 두 실수 $a$, $b$ 에 대하여 $Q_{1}(2) + Q_{2}(1)$ 의 값을 구하시오. (단, $ab \neq 0$)

## 보기

## 풀이
$ax^{3}+b$ 를 $ax+b$ 로 나누었을 때의 몫이 $Q_{1}(x)$, 나머지가 $R_{1}$ 이므로
$ax^{3}+b = (ax+b)Q_{1}(x) + R_{1} \cdots \text{㉠}$

$ax^{4}+b$ 를 $ax+b$ 로 나누었을 때의 몫이 $Q_{2}(x)$, 나머지가 $R_{2}$ 이므로
$ax^{4}+b = (ax+b)Q_{2}(x) + R_{2} \cdots \text{㉡}$

㉠, ㉡의 양변에 $x = -\frac{b}{a}$ 를 각각 대입하면
$R_{1} = -\frac{b^{3}}{a^{2}} + b$, $R_{2} = \frac{b^{4}}{a^{3}} + b$

$R_{1} = R_{2}$ 이므로
$-\frac{b^{3}}{a^{2}} + b = \frac{b^{4}}{a^{3}} + b$
$\therefore b = -a$ (단, $ab \neq 0$)

$\therefore R_{1} = R_{2} = 0$

㉠에서 $ax^{3}-a = a(x-1)(x^{2}+x+1)$ 이므로
$a(x-1)(x^{2}+x+1) = a(x-1)Q_{1}(x)$
$\therefore Q_{1}(x) = x^{2}+x+1$

㉡에서 $ax^{4}-a = a(x-1)(x+1)(x^{2}+1)$ 이므로
$a(x-1)(x+1)(x^{2}+1) = a(x-1)Q_{2}(x)$
$\therefore Q_{2}(x) = (x+1)(x^{2}+1)$

따라서 $Q_{1}(2) + Q_{2}(1) = 7 + 4 = 11$

정답: $11$