## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì™€ ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $y=g(x)$ ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ $27$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $|f(x)-g(x)|$ ëŠ” $x=-3$ ì—ì„œë§Œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤. 
(ë‹¤) ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=g(x)$ ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. 

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ì •ë‹µ: $23$

ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ $f(0) = 27$, $f'(0) = 0$
í•¨ìˆ˜ $h(x) = f(x) - g(x)$ ë¼ í•  ë•Œ, $h(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì  $(-3, 0)$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x=a$ ($a \neq -3$)ì—ì„œ $x$ ì¶•ê³¼ ì ‘í•œë‹¤. 

$h(x) = (x+3)(x-a)^2$
$f(0) = 27$, $g(0) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $h(0) = f(0) - g(0) = 27$
$3a^2 = 27$, $a=3$ ($\because a \neq -3$) 

$\therefore h(x) = f(x) - g(x) = (x+3)(x-3)^2 = x^3 - 3x^2 - 9x + 27$
$h'(x) = f'(x) - g'(x) = 3x^2 - 6x - 9$

$f'(0) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $f'(0) - g'(0) = -9$
$\therefore g'(0) = 9$

$y = g(x)$ ëŠ” ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ë¯€ë¡œ $g(x) = 9x$
$f(x) - g(x) = x^3 - 3x^2 - 9x + 27$ ì—ì„œ
$f(x) = x^3 - 3x^2 + 27$
$f'(x) = 3x^2 - 6x = 3x(x-2)$

$f'(x) = 0$ ì—ì„œ $x=0$ ë˜ëŠ” $x=2$
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} x & \cdots & 0 & \cdots & 2 & \cdots \\ \hline f'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \nearrow & 27 & \searrow & 23 & \nearrow \end{array} $$

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x=2$ ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’ $23$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.