## 문제
양의 실수 전체의 집합에서 미분가능한 두 함수 $f(x)$와 $g(x)$가 모든 양의 실수 $x$에 대하여 다음 조건을 만족한다.

(가) $\left( \frac{f(x)}{x} \right)' = x^2 e^{-x^2}$
(나) $g(x) = \frac{4}{e^4} \int_{1}^{x} e^{t^2} f(t) dt$

$f(1) = \frac{1}{e}$ 일 때, $f(2) - g(2)$의 값은?

## 보기
① $\frac{16}{3e^4}$   ② $\frac{6}{e^4}$   ③ $\frac{20}{3e^4}$   ④ $\frac{22}{3e^4}$   ⑤ $\frac{8}{e^4}$

## 풀이
조건 (가)에서 $\left( \frac{f(x)}{x} \right)' = x^2 e^{-x^2}$ 이고 $f(1) = \frac{1}{e}$ 이므로 조건 (나)에서 

$g(x) = \frac{4}{e^4} \int_{1}^{x} e^{t^2} f(t) dt$ 
$= \frac{2}{e^4} \int_{1}^{x} \left( 2t e^{t^2} \cdot \frac{f(t)}{t} \right) dt$ 
$= \frac{2}{e^4} \int_{1}^{x} \left\{ (e^{t^2})' \cdot \frac{f(t)}{t} \right\} dt$ 
$= \frac{2}{e^4} \left\{ \left[ e^{t^2} \cdot \frac{f(t)}{t} \right]_{1}^{x} - \int_{1}^{x} e^{t^2} \cdot \left( \frac{f(t)}{t} \right)' dt \right\}$ 
$= \frac{2}{e^4} \left\{ e^{x^2} \cdot \frac{f(x)}{x} - e f(1) - \int_{1}^{x} e^{t^2} \cdot (t^2 e^{-t^2}) dt \right\}$ 
$= \frac{2}{e^4} \left\{ e^{x^2} \cdot \frac{f(x)}{x} - 1 - \int_{1}^{x} t^2 dt \right\}$ 
$= \frac{2}{e^4} \left\{ e^{x^2} \cdot \frac{f(x)}{x} - 1 - \left[ \frac{1}{3} t^3 \right]_{1}^{x} \right\}$ 
$= \frac{2}{e^4} \left\{ e^{x^2} \cdot \frac{f(x)}{x} - 1 - \frac{1}{3} (x^3 - 1) \right\}$ 

$x=2$ 를 대입하면 
$g(2) = \frac{2}{e^4} \left( e^4 \cdot \frac{f(2)}{2} - 1 - \frac{7}{3} \right)$ 
$g(2) = f(2) - \frac{20}{3e^4}$ 

따라서, $f(2) - g(2) = \frac{20}{3e^4}$ 정답은 ③이다.