## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ì¤‘ì‹¬ì´ ì›ì  $O$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $3$ì¸ ì› $C_1$ê³¼ ì¤‘ì‹¬ì´ ì  $A(t, 6)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $3$ì¸ ì› $C_2$ê°€ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì§ì„  $l$ì´ ì„ ë¶„ $OA$ì™€ ë§Œë‚˜ê³ , ë‘ ì› $C_1$, $C_2$ì— ê°ê° ì ‘í•  ë•Œ, ë‹¤ìŒì€ ì§ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ë¥¼ $t$ì— ëŒ€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $t > 6$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì„  $OA$ê°€ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\alpha$, ì  $O$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $l$ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„  $m$ì´ ì§ì„  $OA$ì™€ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\beta$ë¼ í•˜ë©´ 
$\tan \alpha = \frac{6}{t}$, $\tan \beta = \text{(ê°€)}$
ì´ë‹¤. 
ì§ì„  $l$ì´ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta$ë¼ í•˜ë©´ 
$\theta = \alpha + \beta$
ì´ë¯€ë¡œ 
$\tan \theta = \text{(ë‚˜)}$
ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\text{(ë‚˜)}$ì´ë‹¤. 
ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(t)$, $g(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{g(8)}{f(7)}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $2$   â‘¡ $\frac{5}{2}$   â‘¢ $3$   â‘£ $\frac{7}{2}$   â‘¤ $4$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ì§ì„  $OA$ê°€ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\alpha$, ì  $O$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $l$ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„  $m$ì´ ì§ì„  $OA$ì™€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\beta$ë¼ í•˜ì. ì  $A$ì—ì„œ $x$ì¶•ê³¼ ì§ì„  $m$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $B$, $C$ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $AC$ê°€ ì› $C_2$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OAC$ì—ì„œ 
$\overline{AC} = \overline{AD} + \overline{DC} = 3 + 3 = 6$
ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AOB$ì™€ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OAC$ì—ì„œ 
$\angle OBA = \angle OCA = 90^\circ$, $\overline{AB} = \overline{AC} = 6$, 
ì„ ë¶„ $OA$ëŠ” ê³µí†µì´ë¯€ë¡œ $\triangle AOB \equiv \triangle AOC$ì´ë‹¤. 

$\angle AOB = \angle AOC$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha = \beta$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ 
$\tan \alpha = \tan \beta = \frac{6}{t}$

ì§ì„  $l$ì´ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\theta$ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì´ í‰í–‰í•˜ë¯€ë¡œ 
$\theta = \alpha + \beta$ 
$\tan \theta = \tan(\alpha + \beta)$ 
$= \frac{\tan \alpha + \tan \beta}{1 - \tan \alpha \tan \beta}$ 
$= \frac{\frac{6}{t} + \frac{6}{t}}{1 - \frac{6}{t} \times \frac{6}{t}}$ 
$= \frac{12t}{t^2 - 36}$ 

ë”°ë¼ì„œ $f(t) = \frac{6}{t}$, $g(t) = \frac{12t}{t^2 - 36}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{g(8)}{f(7)} = \frac{\frac{12 \times 8}{64 - 36}}{\frac{6}{7}}$ 
$= \frac{\frac{96}{28}}{\frac{6}{7}} = 4$