## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $A_{1} B_{1} C_{1} D_{1}$ ì•ˆì— ê¼­ì§“ì  $A_{1}$, $C_{1}$ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì„ ë¶„ $A_{1} B_{1}$, $C_{1} D_{1}$ì„ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ë¶„ì›ì„ ê°ê° ê·¸ë¦°ë‹¤. ì„ ë¶„ $A_{1} C_{1}$ì´ ë‘ ì‚¬ë¶„ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $A_{1}$ê³¼ ê°€ê¹Œìš´ ì ì„ $A_{2}$, ì  $C_{1}$ê³¼ ê°€ê¹Œìš´ ì ì„ $C_{2}$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $A_{1} D_{1}$ì— í‰í–‰í•˜ê³  ì  $A_{2}$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì„ ë¶„ $A_{1} B_{1}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $E_1$, ì„ ë¶„ $B_{1} C_{1}$ì— í‰í–‰í•˜ê³  ì  $C_{2}$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì„ ë¶„ $C_{1} D_{1}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $F_{1}$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $A_{1} E_{1} A_{2}$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $C_{1} F_{1} C_{2}$ë¥¼ ê·¸ë¦° í›„ ë‘ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë‚´ë¶€ì— ì†í•˜ëŠ” ì˜ì—­ì„ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{1}$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì— ì„ ë¶„ $A_{2} C_{2}$ë¥¼ ëŒ€ê°ì„ ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜•ì„ ê·¸ë¦¬ê³ , ìƒˆë¡œ ê·¸ë ¤ì§„ ì •ì‚¬ê°í˜• ì•ˆì— ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì„ ì–»ëŠ” ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë‘ ê°œì˜ ì‚¬ë¶„ì›ê³¼ ë‘ ê°œì˜ ì‚¼ê°í˜•ì„ ê·¸ë¦¬ê³  ë‘ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë‚´ë¶€ì— ì†í•˜ëŠ” ì˜ì—­ì„ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{2}$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_{n}$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim _{n \to \infty} S_{n}$ì˜ ê°’ì€?

![ì´ë¯¸ì§€](https://exam.etoos.com/File/Board/2012/09/06/1346892305374.JPG)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{12} (\sqrt{2}-1)$   â‘¡ $\frac{1}{6} (\sqrt{2}-1)$   â‘¢ $\frac{1}{4} (\sqrt{2}-1)$   â‘£ $\frac{1}{3} (\sqrt{2}-1)$   â‘¤ $\frac{5}{12} (\sqrt{2}-1)$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘¢ 

![ì´ë¯¸ì§€](https://exam.etoos.com/File/Board/2012/09/06/1346892305374.JPG)

ì •ì‚¬ê°í˜• $A_{n} B_{n} C_{n} D_{n}$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x_n$, ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì˜ êµì ì„ $O$ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{OA_{n}} = \frac{\sqrt{2}}{2} x_n$
ë”°ë¼ì„œ, $\overline{A_{n} C_{n+1}} = x_n$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{OC_{n+1}} = x_n - \frac{\sqrt{2}}{2} x_n = \left( 1 - \frac{\sqrt{2}}{2} \right)x_n$
ë”°ë¼ì„œ, 
$\overline{A_{n} C_{n}} : \overline{A_{n+1} C_{n+1}}$ 
$= \sqrt{2} x_n : 2 \left( 1 - \frac{\sqrt{2}}{2} \right)x_n$ 
$= \sqrt{2} : (2 - \sqrt{2})$ 
ì´ë¯€ë¡œ ë‹®ìŒë¹„ëŠ” 
$\frac{2 - \sqrt{2}}{\sqrt{2}} = \frac{2\sqrt{2} - 2}{2} = \sqrt{2} - 1$ 
ì´ë‹¤. 
ë˜í•œ, $x_1 = 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{A_1 A_2} = \frac{\sqrt{2}}{2} - \left( 1 - \frac{\sqrt{2}}{2} \right) = \sqrt{2} - 1$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$S_1 = 2 \times \frac{1}{4} (\sqrt{2} - 1)^2 = \frac{1}{2} (3 - 2\sqrt{2})$ 
ë”°ë¼ì„œ, 
$\lim_{n \to \infty} S_n$ 
$= \frac{\frac{1}{2} (3 - 2\sqrt{2})}{1 - (\sqrt{2} - 1)^2}$ 
$= \frac{\frac{1}{2} (3 - 2\sqrt{2})}{2\sqrt{2} - 2}$ 
$= \frac{1}{4} (\sqrt{2} - 1)$