## 문제
자연수 $n$에 대하여 두 함수 $f(x)$, $g(x)$를 
$$ f(x) = x^{n+2} - 3(3^{n+1} - 1), \quad g(x) = 3^{n+1}(n+2)(x-3) $$
이라 하자. 다음은 $x \ge 3$인 모든 실수 $x$에 대하여 부등식 $f(x) > g(x)$가 성립함을 증명하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{함수 } h(x)\text{를 } h(x) = f(x) - g(x)\text{라 하면} \\ \\ h(x)\text{는 } (n+2)\text{차 다항함수이다.} \\ \\ h'(x) = (n+2) \times (가) \\ \\ x > 3\text{에서 } h'(x) > 0\text{이므로 함수 } h(x)\text{는 증가한다.} \\ \\ x \ge 3\text{에서 } h(x)\text{의 최솟값은 } (나) \\ \\ x \ge 3\text{에서 } h(x) \ge (나) > 0\text{이므로 } f(x) - g(x) > 0 \\ \\ \text{따라서 } x \ge 3\text{인 모든 실수 } x\text{에 대하여 부등식 } f(x) > g(x)\text{가 성립한다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 (가)에 알맞은 식을 $A(x)$, (나)에 알맞은 수를 $p$라 할 때, $\displaystyle \lim_{n \to \infty} \frac{p \times A(4)}{4^{n}}$의 값은?

## 보기
① $4$   ② $8$   ③ $12$   ④ $16$   ⑤ $20$

## 풀이
$h(x) = f(x) - g(x) = x^{n+2} - 3(3^{n+1} - 1) - 3^{n+1}(n+2)(x-3)$
$h(x)$는 $(n+2)$차 다항함수이다.

$h'(x) = (n+2)x^{n+1} - (n+2)3^{n+1} = (n+2) \times (x^{n+1} - 3^{n+1})$
$x > 3$에서 $h'(x) > 0$이므로 $h(x)$는 증가한다.

$x \ge 3$에서 $h(x)$의 최솟값은 $h(3)$이다.
$h(3) = 3^{n+2} - 3(3^{n+1} - 1) - 3^{n+1}(n+2)(3-3) = 3^{n+2} - 3^{n+2} + 3 = 3$

$x \ge 3$에서 $h(x) \ge 3 > 0$이므로 $f(x) - g(x) > 0$이다.
$x \ge 3$인 모든 실수 $x$에 대하여 $f(x) > g(x)$가 성립한다.

따라서 (가)에 알맞은 식 $A(x) = x^{n+1} - 3^{n+1}$이고, (나)에 알맞은 수 $p = 3$이다.

$$ \lim_{n \to \infty} \frac{p \times A(4)}{4^{n}} = \lim_{n \to \infty} \frac{3(4^{n+1} - 3^{n+1})}{4^{n}} $$
$$ = \lim_{n \to \infty} \left\{ 12 - 9 \times \left( \frac{3}{4} \right)^{n} \right\} = 12 $$

정답은 ③이다.