## ë¬¸ì œ
ì¤‘ì‹¬ì´ $O$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^\circ$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_1B_1$ì´ ìˆë‹¤. ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í˜¸ $A_1B_1$ì„ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì  $M_1$ì—ì„œ ë‘ ì„ ë¶„ $OA_1$, $OB_1$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $P_1$, $Q_1$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì¤‘ì‹¬ì´ $M_1$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{M_1P_1}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $M_1P_1Q_1$ì„ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì  $O$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  í˜¸ $P_1Q_1$ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì´ ë‘ ì„ ë¶„ $OA_1$, $OB_1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_2$, $B_2$ë¼ í•  ë•Œ, í˜¸ $P_1Q_1$, í˜¸ $A_2B_2$, ì„ ë¶„ $P_1A_2$, ì„ ë¶„ $Q_1B_2$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_1$ì´ë¼ í•˜ì.
ê·¸ë¦¼ $R_1$ì— í˜¸ $A_2B_2$ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì  $M_2$ì—ì„œ ë‘ ì„ ë¶„ $OA_2$, $OB_2$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $P_2$, $Q_2$ë¼ í•˜ê³ , ì¤‘ì‹¬ì´ $M_2$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{M_2P_2}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $M_2P_2Q_2$ë¥¼ ê·¸ë¦°ë‹¤. ì  $O$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  í˜¸ $P_2Q_2$ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì´ ë‘ ì„ ë¶„ $OA_2$, $OB_2$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_3$, $B_3$ì´ë¼ í•  ë•Œ, í˜¸ $P_2Q_2$, í˜¸ $A_3B_3$, ì„ ë¶„ $P_2A_3$, ì„ ë¶„ $Q_2B_3$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_2$ë¼ í•˜ì.
ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_n$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_n$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\cdots$

$R_1$

$R_2$

$\cdots$

## ë³´ê¸°
â‘  $6(2\sqrt{3} - \pi)$   â‘¡ $7(2\sqrt{3} - \pi)$   â‘¢ $8(2\sqrt{3} - \pi)$   â‘£ $9(2\sqrt{3} - \pi)$   â‘¤ $10(2\sqrt{3} - \pi)$

## í’€ì´
ê·¸ë¦¼ $R_1$ì—ì„œ $S_1$ì€ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OP_1M_1$ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ ë¶€ì±„ê¼´ $M_1P_1M_2$ì˜ ë„“ì´ì™€ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_2M_2$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ëº€ ê°’ì˜ $2$ë°°ì´ë‹¤.

$$
\begin{array}{l}
S_1 = 2 \times \left\{ \left( \frac{1}{2} \times 3 \times 3\sqrt{3} \right) - \frac{1}{2} \times \left( 3^2 \times \frac{\pi}{3} + 3^2 \times \frac{\pi}{6} \right) \right\} \\
= 2 \times \left\{ \frac{9\sqrt{3}}{2} - \left( \frac{3}{2}\pi + \frac{3}{4}\pi \right) \right\} \\
= 9\sqrt{3} - \frac{9}{2}\pi
\end{array}
$$

ë‹¤ìŒì€ ê·¸ë¦¼ $R_{n+1}$ì˜ ì¼ë¶€ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{OM_n} = a$ ($a \neq 0$)ë¼ í•˜ë©´ $\overline{OM_{n+1}} = \frac{a}{2}$ì´ë‹¤.
ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ ê°™ì€ ë¶€ì±„ê¼´ $OA_nB_n$ê³¼ $OA_{n+1}B_{n+1}$ì€ ë‹®ìŒì´ê³  $\overline{OM_n} : \overline{OM_{n+1}} = a : \frac{a}{2} = 1 : \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ê·¸ë¦¼ $R_n$ê³¼ $R_{n+1}$ì—ì„œ ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ë„ ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ê³  ë‹®ìŒë¹„ê°€ $1 : \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ” $1 : \frac{1}{4}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $S_n$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $9\sqrt{3} - \frac{9}{2}\pi$ì´ê³  ê³µë¹„ê°€ $\frac{1}{4}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì˜ í•©ì´ë¯€ë¡œ

$$
\begin{array}{l}
\lim_{n \to \infty} S_n = \frac{9\sqrt{3} - \frac{9}{2}\pi}{1 - \frac{1}{4}} = \frac{4}{3} \left( 9\sqrt{3} - \frac{9}{2}\pi \right) \\
= 12\sqrt{3} - 6\pi = 6(2\sqrt{3} - \pi)
\end{array}
$$

ì •ë‹µì€ â‘ ì´ë‹¤.