## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x=n$ì´ ë‘ ë¬´ë¦¬í•¨ìˆ˜ $y=\sqrt{x}$, $y=2\sqrt{x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_{n}$, $B_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì„ ë¶„ $A_{n}B_{n}$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ,
$$\sum_{n=1}^{80} \frac{1}{(n+1) a_{n}+n a_{n+1}}=\frac{q}{p}$$
ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $17$   â‘¡ $18$   â‘¢ $19$   â‘£ $20$   â‘¤ $21$

## í’€ì´
$a_{n}=2\sqrt{n}-\sqrt{n}=\sqrt{n}$ì´ë¯€ë¡œ 
$$\sum_{n=1}^{80} \frac{1}{(n+1) a_{n}+n a_{n+1}}= \sum_{n=1}^{80} \frac{1}{(n+1) \sqrt{n}+n \sqrt{n+1}}$$ 
$$= \sum_{n=1}^{80} \frac{(n+1) \sqrt{n}-n \sqrt{n+1}}{(n+1)^{2} n-n^{2}(n+1)}= \sum_{n=1}^{80} \frac{(n+1) \sqrt{n}-n \sqrt{n+1}}{n(n+1)}$$ 
$$= \sum_{n=1}^{80} \left( \frac{1}{\sqrt{n}}-\frac{1}{\sqrt{n+1}} \right)$$ 
$$= \left( 1-\frac{1}{\sqrt{2}} \right)+ \left( \frac{1}{\sqrt{2}}-\frac{1}{\sqrt{3}} \right)+ \cdots+ \left( \frac{1}{\sqrt{80}}-\frac{1}{\sqrt{81}} \right)$$ 
$$=1-\frac{1}{9}=\frac{8}{9}$$ 
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $q=8$, $p=9$ì´ë¯€ë¡œ
$p+q=9+8=17$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 