## 문제
최고차항의 계수가 $1$ 인 사차함수 $f(x)$ 와 함수 $g(x) = | 2\sin(x+2|x|) + 1 |$ 에 대하여 함수 $h(x) = f(g(x))$ 는 실수 전체의 집합에서 이계도함수 $h''(x)$ 를 갖고, $h''(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이다. $f'(3)$ 의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$$ \begin{array}{l} g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} | 2\sin 3x + 1 | & (x \geq 0) \\ | -2\sin x + 1 | & (x < 0) \end{array} \right. \end{array} $$
이므로 함수 $g(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이고, $x = 0$ 과 $g(x) = 0$ 을 만족시키는 $x$ 의 값에서 미분가능하지 않다.
또, $\lim_{x \to 0^+} g'(x) = 6$, $\lim_{x \to 0^-} g'(x) = -2$ 이다.

(ⅰ) 함수 $h(x)$ 가 $x = 0$ 에서 미분가능하려면 $\lim_{x \to 0^+} h'(x) = \lim_{x \to 0^-} h'(x)$ 가 성립해야 한다.
$\lim_{x \to 0^+} h'(x) = \lim_{x \to 0^+} f'(g(x))g'(x) = \lim_{x \to 0^+} f'(g(x)) \times \lim_{x \to 0^+} g'(x) = f'(1) \times 6$
$\lim_{x \to 0^-} h'(x) = \lim_{x \to 0^-} f'(g(x))g'(x) = \lim_{x \to 0^-} f'(g(x)) \times \lim_{x \to 0^-} g'(x) = f'(1) \times (-2)$
즉, $6f'(1) = -2f'(1)$ 에서 $f'(1) = 0$ …… ㉠

(ⅱ) $g(x) = 0$ 을 만족시키는 $x$ 의 값을 $\alpha$ 라 하자.
함수 $h(x)$ 가 $x = \alpha$ 에서 미분가능하려면 $\lim_{x \to \alpha^+} h'(x) = \lim_{x \to \alpha^-} h'(x)$ 가 성립해야 한다.
$\lim_{x \to \alpha^+} h'(x) = \lim_{x \to \alpha^+} f'(g(x))g'(x) = \lim_{x \to \alpha^+} f'(g(x)) \times \lim_{x \to \alpha^+} g'(x) = f'(0) \times k$
(단, $k$ 는 양의 상수)
$\lim_{x \to \alpha^-} h'(x) = \lim_{x \to \alpha^-} f'(g(x))g'(x) = \lim_{x \to \alpha^-} f'(g(x)) \times \lim_{x \to \alpha^-} g'(x) = f'(0) \times (-k)$
즉, $kf'(0) = -kf'(0)$ 에서 $f'(0) = 0$ …… ㉡

(ⅲ) 함수 $h'(x)$ 가 $x = 0$ 에서 미분가능하려면 $\lim_{x \to 0^+} h''(x) = \lim_{x \to 0^-} h''(x)$ 가 성립해야 한다.
$\lim_{x \to 0^+} h''(x) = \lim_{x \to 0^+} [ f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + f'(g(x))g''(x) ]$
$= \lim_{x \to 0^+} f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + \lim_{x \to 0^+} f'(g(x))g''(x)$
$= \lim_{x \to 0^+} f''(g(x)) \times \lim_{x \to 0^+} \{g'(x)\}^2 + 0 = f''(1) \times 6^2$

$\lim_{x \to 0^-} h''(x) = \lim_{x \to 0^-} [ f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + f'(g(x))g''(x) ]$
$= \lim_{x \to 0^-} f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + \lim_{x \to 0^-} f'(g(x))g''(x)$
$= \lim_{x \to 0^-} f''(g(x)) \times \lim_{x \to 0^-} \{g'(x)\}^2 + 0 = f''(1) \times (-2)^2$
즉, $36f''(1) = 4f''(1)$ 에서 $f''(1) = 0$ …… ㉢

(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에서 함수 $f'(x)$ 는 최고차항의 계수가 $4$ 인 삼차함수이고, ㉠, ㉡에서 $f'(1) = 0$, $f'(0) = 0$ 이므로 $f'(x) = 4x(x - 1)(x - a)$ ($a$ 는 상수)로 놓을 수 있다.
$f'(x) = (4x^2 - 4x)(x - a)$ 에서 $f''(x) = (8x - 4)(x - a) + (4x^2 - 4x)$
㉢에서 $f''(1) = 0$ 이므로 $4(1 - a) + 0 = 0$ 에서 $a = 1$
따라서 $f'(x) = 4x(x - 1)^2$ 이므로 $f'(3) = 4 \times 3 \times 2^2 = 48$

[참고]
함수 $h'(x)$ 가 $x = \alpha$ 에서 미분가능한지 확인해보자.
$\lim_{x \to \alpha^+} h''(x) = \lim_{x \to \alpha^+} [ f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + f'(g(x))g''(x) ]$
$= \lim_{x \to \alpha^+} f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + \lim_{x \to \alpha^+} f'(g(x))g''(x)$
$= \lim_{x \to \alpha^+} f''(g(x)) \times \lim_{x \to \alpha^+} \{g'(x)\}^2 + 0 = f''(0) \times k^2$
$\lim_{x \to \alpha^-} h''(x) = \lim_{x \to \alpha^-} [ f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + f'(g(x))g''(x) ]$
$= \lim_{x \to \alpha^-} f''(g(x)) \{g'(x)\}^2 + \lim_{x \to \alpha^-} f'(g(x))g''(x)$
$= \lim_{x \to \alpha^-} f''(g(x)) \times \lim_{x \to \alpha^-} \{g'(x)\}^2 + 0 = f''(0) \times (-k)^2$
즉, $\lim_{x \to \alpha^+} h''(x) = \lim_{x \to \alpha^-} h''(x)$ 이므로 함수 $h'(x)$ 가 $x = \alpha$ 에서 미분가능하다.

정답: $48$