## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë³€ $AB$ì™€ ë³€ $AC$ë¥¼ ê°ê° ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë‘ ì› $O_{1}$, $O_{2}$ê°€ ë‘ ì  $A$, $D$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. $\overline{AD}$, $\overline{AC}$, $\overline{BC}$, $\overline{AB}$ê°€ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë„¤ ê°œì˜ ì—°ì†ëœ ì§ìˆ˜ì¼ ë•Œ, ë‘ ì› $O_{1}$, $O_{2}$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì€ $S$ì´ë‹¤. $\frac{S}{\pi}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°



## í’€ì´

$\overline{AD}$, $\overline{AC}$, $\overline{BC}$, $\overline{AB}$ëŠ” ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë„¤ ê°œì˜ ì—°ì†ëœ ì§ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$\overline{AD} = 2n$, $\overline{AC} = 2n+2$, $\overline{BC} = 2n+4$, $\overline{AB} = 2n+6$ìœ¼ë¡œ ë†“ì„ ìˆ˜ ìˆë‹¤. 

$\overline{BD} = x$, $\overline{CD} = y$ë¼ ë†“ìœ¼ë©´ 
$x+y = 2n+4 \cdots$ ã‰  

ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì™€ $ACD$ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AD}^{2} = \overline{AB}^{2} - \overline{BD}^{2}$, $\overline{AD}^{2} = \overline{AC}^{2} - \overline{CD}^{2}$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$\overline{AB}^{2} - \overline{BD}^{2} = \overline{AC}^{2} - \overline{CD}^{2}$ 
$(2n+6)^{2} - x^{2} = (2n+2)^{2} - y^{2}$ 
$(2n+6)^{2} - (2n+2)^{2} = x^{2} - y^{2}$ 
$8(2n+4) = (x+y)(x-y)$ 
$8(2n+4) = (2n+4)(x-y)$ ($\because$ ã‰ ) 

$\therefore x-y = 8 \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ 
$x = n+6$, $y = n-2$ 

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ACD$ì—ì„œ 
$(2n+2)^{2} = (2n)^{2} + (n-2)^{2}$ 
$4n^{2} + 8n + 4 = 4n^{2} + n^{2} - 4n + 4$ 
$n^{2} - 12n = 0$ 
$n(n-12) = 0$ 

$\therefore n = 12$ ($\because n$ì€ ìì—°ìˆ˜) 

ë”°ë¼ì„œ $\overline{AB} = 30$, $\overline{AC} = 26$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ í•© $S$ëŠ” 
$S = 15^{2}\pi + 13^{2}\pi = 394\pi$ 

$\therefore \frac{S}{\pi} = 394$