## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $l$ì„ êµì„ ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¸ ë‘ í‰ë©´ $\alpha$ì™€ $\beta$ê°€ ìˆê³ , í‰ë©´ $\alpha$ ìœ„ì˜ ì  $A$ì™€ í‰ë©´ $\beta$ ìœ„ì˜ ì  $B$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ì§ì„  $l$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $C$, $D$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB}=2$, $\overline{AD}=\sqrt{3}$ì´ê³  ì§ì„  $AB$ì™€ í‰ë©´ $\beta$ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{6}$ì¼ ë•Œ, ì‚¬ë©´ì²´ $ABCD$ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” $a+b\sqrt{2}$ì´ë‹¤. $36(a+b)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] 
$12$ 

[í•´ì„¤] 
ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  $A$ì—ì„œ í‰ë©´ $\beta$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, $\overline{AB}=2$ì´ê³  ì§ì„  $AB$ì™€ í‰ë©´ $\beta$ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{6}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AH} = \overline{AB} \sin \frac{\pi}{6} = 2 \times \frac{1}{2} = 1 \cdots$ ã‰  

ë˜, 
$\overline{BH} = \overline{AB} \cos \frac{\pi}{6} = 2 \times \frac{\sqrt{3}}{2} = \sqrt{3}$ 

í•œí¸, $\overline{AH} \perp \beta$ì´ê³  $\overline{AC} \perp l$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ìˆ˜ì„ ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•´ 
$HC \perp l$ 

ì´ë•Œ, ë‘ í‰ë©´ $\alpha$, $\beta$ê°€ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\angle ACH = \frac{\pi}{4}$ 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AHC$ì—ì„œ 
$CH = AH = 1$ 
$\overline{AC} = \sqrt{2}$ 

ë˜, ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ACD$ì—ì„œ $\overline{AD} = \sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{CD} = \sqrt{\overline{AD}^2 - \overline{AC}^2} = \sqrt{3-2} = 1 \cdots$ ã‰¡ 

í•œí¸, í‰ë©´ $\beta$ ìœ„ì˜ ì  $H$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BD$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H'$ì´ë¼ í•˜ë©´ $\overline{BH} = \sqrt{3}$, $\overline{CH} = 1$, $\overline{CD} = 1$ì´ë¯€ë¡œ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, $\overline{HH'} = 1$ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $HH'B$ì—ì„œ 
$\overline{BH'} = \sqrt{\overline{BH}^2 - \overline{HH'}^2} = \sqrt{3-1} = \sqrt{2}$ 

$\overline{BD} = \overline{BH'} + \overline{H'D} = \sqrt{2} + 1 \cdots$ ã‰¢ 

ë”°ë¼ì„œ, ì‚¬ë©´ì²´ $ABCD$ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” ã‰ , ã‰¡, ã‰¢ì— ì˜í•´ 
$\frac{1}{3} \times \overline{AH} \times (\frac{1}{2} \times \overline{CD} \times \overline{BD})$ 
$= \frac{1}{3} \times 1 \times \{ \frac{1}{2} \times 1 \times (1 + \sqrt{2}) \}$ 
$= \frac{1}{6} + \frac{1}{6}\sqrt{2}$ 

$a = \frac{1}{6}$, $b = \frac{1}{6}$ì´ë¯€ë¡œ 
$36(a+b) = 36(\frac{1}{6} + \frac{1}{6}) = 12$