## ë¬¸ì œ

ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ $x$, $y$ì— ëŒ€í•œ ì—°ë¦½ë¶€ë“±ì‹
$$ \left\{ \begin{array}{l} x \ge 0 \\ y \ge |e^{x}-2 | \end{array} \right. $$
ê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì˜ì—­ì„ $D$ë¼ í•˜ì. ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì˜ì—­ $D$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì ì„ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜• $A$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ì •ì‚¬ê°í˜• $A$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $t$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì •ì‚¬ê°í˜• $A$ì˜ í•œ ë³€ì€ $x$ì¶•ê³¼ í‰í–‰í•˜ë‹¤.

ì •ì‚¬ê°í˜• $A$ì˜ ë‘ ëŒ€ê°ì„ ì˜ êµì ì˜ $y$ì¢Œí‘œì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ $f(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $f'(\ln 2)+f'(\ln 5)=\frac{q}{p}$ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

[ì •ë‹µ] 
$$71$$ 

[í•´ì„¤] 

$g(x)= |e^{x}-2 |$ë¼ í•˜ì. 
í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=1$ì˜ êµì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0,1)$, $(\ln 3,1)$ì´ë‹¤.

$f(t)$ëŠ” í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $t$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ê¼­ì§“ì ì´ $g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚  ë•Œ ì •í•´ì§„ë‹¤. 
$0<t \leq \ln 3$ì´ë©´ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  $t > \ln 3$ì´ë©´ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚  ë•Œì´ë‹¤. 

i) $0<t \leq \ln 3$ì¼ ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y=g(x)$ì˜ ë‘ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $a$ì™€ $a+t$ë¼ í•˜ë©´ ë‘ êµì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, 2-e^{a} )$, $(a+t, e^{a+t}-2 )$ì´ë‹¤.
ë‘ ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ $2-e^{a} = e^{a+t}-2$ì—ì„œ $e^{a}=\frac{4}{e^{t}+1}$ì´ê³ , 
$f(t)=2-e^{a}+\frac{t}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$\therefore~f(t)=2-\frac{4}{e^{t}+1}+\frac{t}{2}$

ii) $t > \ln 3$ì¼ ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y=g(x)$ì˜ êµì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(t, e^{t}-2 )$ì´ë‹¤.
$\therefore~f(t)=e^{t}-2+\frac{t}{2}$

$f(t)$ëŠ” 
$$ f(t)= \left\{ \begin{array}{ll} 2-\frac{4}{e^{t}+1}+\frac{t}{2} & (0<t \leq \ln 3) \\ e^{t}-2+\frac{t}{2} & (t > \ln 3) \end{array} \right. $$ 

$f(t)$ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $f'(t)$ëŠ” 
$$ f'(t)= \left\{ \begin{array}{ll} \frac{4 e^{t}}{(e^{t}+1 )^{2}}+\frac{1}{2} & (0<t < \ln 3) \\ e^{t}+\frac{1}{2} & (t > \ln 3) \end{array} \right. $$ 

$f'(\ln 2)+f'(\ln 5)=\frac{25}{18}+\frac{11}{2}=\frac{62}{9}$
ë”°ë¼ì„œ $p=9$, $q=62$ì´ê³  $p+q=71$ì´ë‹¤.