## 문제

다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} (-1)^{k+1} k^{2} = (-1)^{n+1} \times \frac{n(n+1)}{2} \cdots (*)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
(ⅰ) \ n=1 \text{ 일 때,} \\
(\text{좌변}) = (-1)^{2} \times 1^{2} = 1 \\
(\text{우변}) = (-1)^{2} \times \frac{1 \times 2}{2} = 1 \\
\text{따라서 } (*) \text{ 이 성립한다.} \\
\\
(ⅱ) \ n=m \text{ 일 때, } (*) \text{ 이 성립한다고 가정하면} \\
\sum_{k=1}^{m+1} (-1)^{k+1} k^{2} = \sum_{k=1}^{m} (-1)^{k+1} k^{2} + \text{(가)} \\
\phantom{\sum_{k=1}^{m+1} (-1)^{k+1} k^{2}} = \text{(나)} + \text{(가)} \\
\phantom{\sum_{k=1}^{m+1} (-1)^{k+1} k^{2}} = (-1)^{m+2} \times \frac{(m+1)(m+2)}{2} \\
\text{이다. 따라서 } n=m+1 \text{ 일 때도 } (*) \text{ 이 성립한다.} \\
(ⅰ), (ⅱ) \text{에 의하여 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여 } (*) \text{ 이 성립한다.} \\
\hline
\end{array}
$$

위의 $\text{(가)}$, $\text{(나)}$에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $\frac{f(5)}{g(2)}$의 값은?

## 보기

① $8$   ② $10$   ③ $12$   ④ $14$   ⑤ $16$

## 풀이

수학적 귀납법에 의한 증명이므로 $n=1$ 일 때 성립함을 증명하고 $n=m$ 일 때 성립함을 가정하여 $n=m+1$ 일 때도 성립함을 증명한다.

문제에서 $n=m$ 일 때 $(*)$ 이 성립한다고 가정하였으므로
$$\sum_{k=1}^{m} (-1)^{k+1} k^{2} = (-1)^{m+1} \cdot \frac{m(m+1)}{2} \cdots ㉠$$

또, $\sum_{k=1}^{m+1} (-1)^{k+1} k^{2}$ 은 $k=1$ 부터 $k=m+1$ 까지 $(-1)^{k+1} k^{2}$ 의 합이므로 $\sum_{k=1}^{m} (-1)^{k+1} k^{2}$ 에 $(-1)^{m+2}(m+1)^{2}$ 을 합한 것과 같다. 

즉, 
$$\sum_{k=1}^{m+1} (-1)^{k+1} k^{2} = \sum_{k=1}^{m} (-1)^{k+1} k^{2} + (-1)^{m+2}(m+1)^{2}$$
그러므로 $f(m)$ 인 $\text{(가)}$ 는 $(-1)^{m+2}(m+1)^{2}$ 이다.

또, 등식 $\sum_{k=1}^{m} (-1)^{k+1} k^{2} + \text{(가)} = \text{(나)} + \text{(가)}$ 와 $㉠$에서 $g(m)$ 인 $\text{(나)}$ 는 $(-1)^{m+1} \cdot \frac{m(m+1)}{2}$ 이다.

$f(m) = (-1)^{m+2}(m+1)^{2}$ 이므로
$f(5) = (-1)^{5+2}(5+1)^{2} = -36$

$g(m) = (-1)^{m+1} \cdot \frac{m(m+1)}{2}$ 이므로
$g(2) = (-1)^{2+1} \cdot \frac{2(2+1)}{2} = -3$

따라서
$$\frac{f(5)}{g(2)} = \frac{-36}{-3} = 12$$
정답은 ③이다.