## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒì€ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $2x-1 \ge ke^{x^{2}}$ì„ ì„±ë¦½ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

$f(x) = (2x-1) e^{-x^{2}}$ì´ë¼ í•˜ì.
$f'(x) = (\text{ê°€}) \times e^{-x^{2}}$
$f'(x) = 0$ì—ì„œ $x = -\frac{1}{2}$ ë˜ëŠ” $x = 1$
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ ì¡°ì‚¬í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì€ $(\text{ë‚˜})$ì´ë‹¤.
ë˜í•œ $\lim_{x \to \infty} f(x) = 0$, $\lim_{x \to -\infty} f(x) = 0$ì´ë¯€ë¡œ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì„ ê·¸ë¦¬ë©´ $f(x)$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $(\text{ë‚˜})$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $2x-1 \ge ke^{x^{2}}$ì„ ì„±ë¦½ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $(\text{ë‚˜})$ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ $g(x)$, (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$ë¼ í•  ë•Œ, $g(2) \times p$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{10}{e}$   â‘¡ $\frac{15}{e}$   â‘¢ $\frac{20}{\sqrt[4]{e}}$   â‘£ $\frac{25}{\sqrt[4]{e}}$   â‘¤ $\frac{30}{\sqrt[4]{e}}$

## í’€ì´
$f(x) = (2x-1) e^{-x^{2}}$ì´ë¼ í•˜ì.
$f'(x) = (-4x^{2} + 2x + 2) \times e^{-x^{2}}$
$= -2(2x+1)(x-1)e^{-x^{2}}$

$f'(x) = 0$ì—ì„œ $x = -\frac{1}{2}$ ë˜ëŠ” $x = 1$
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} x & \cdots & -\frac{1}{2} & \cdots & 1 & \cdots \\ \hline f'(x) & - & 0 & + & 0 & - \\ \hline f(x) & \searrow & -\frac{2}{\sqrt[4]{e}} & \nearrow & \frac{1}{e} & \searrow \end{array} $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì€ $-\frac{2}{\sqrt[4]{e}}$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì„ ê·¸ë¦¬ë©´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $-\frac{2}{\sqrt[4]{e}}$ì´ë‹¤.
$(2x-1)e^{-x^{2}} \ge -\frac{2}{\sqrt[4]{e}}$ì´ë¯€ë¡œ $k \le -\frac{2}{\sqrt[4]{e}}$
ë”°ë¼ì„œ $2x-1 \ge ke^{x^{2}}$ì„ ì„±ë¦½ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $-\frac{2}{\sqrt[4]{e}}$ì´ë‹¤.

$\therefore g(x) = -4x^{2} + 2x + 2$, $p = -\frac{2}{\sqrt[4]{e}}$
ë”°ë¼ì„œ $g(2) \times p = (-16 + 4 + 2) \times \left(-\frac{2}{\sqrt[4]{e}}\right) = -10 \times \left(-\frac{2}{\sqrt[4]{e}}\right) = \frac{20}{\sqrt[4]{e}}$

ì •ë‹µ: â‘¢