## 문제
함수 $f(x)$가
$$ f(x) = \begin{cases} -x+1 & (x \le -1) \\ 1 & (-1 < x \le 1) \\ x-1 & (x > 1) \end{cases} $$
이고 최고차항의 계수가 $1$인 삼차함수 $g(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 함수 $f(x)g(x)$는 실수 전체의 집합에서 연속이다.
(나) 함수 $f(x)g(x+k)$가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 상수 $k$ ($k \ne 0$)가 존재한다.

$g(0) < 0$일 때, $g(2)$의 값은?

## 보기
① $3$   ② $6$   ③ $9$   ④ $12$   ⑤ $15$

## 풀이
$g(x) = x^3 + ax^2 + bx + c$라 하자. 

조건 (가)에서 $f(x)g(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이어야 하므로, 불연속점인 $x=1$과 $x=-1$에서 연속이어야 한다.

$x=1$에서 연속일 조건:
$\lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = f(1)g(1)$
$0 \cdot g(1) = 1 \cdot g(1) \implies g(1) = 0$
$1 + a + b + c = 0 \implies a + b + c = -1$

$x=-1$에서 연속일 조건:
$\lim_{x \to -1^+} f(x)g(x) = \lim_{x \to -1^-} f(x)g(x) = f(-1)g(-1)$
$1 \cdot g(-1) = 2 \cdot g(-1) \implies g(-1) = 0$
$-1 + a - b + c = 0 \implies a - b + c = 1$

두 식을 연립하면 $b = -1$, $c = -a$가 성립한다.
따라서 $g(x) = x^3 + ax^2 - x - a = (x-1)(x+1)(x+a)$이다.

조건 (나)에서 $f(x)g(x+k)$가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 $k$ ($k \ne 0$)가 존재해야 하므로, $x=1$과 $x=-1$에서 연속이어야 한다.

$x=1$에서 연속일 조건:
$\lim_{x \to 1^+} f(x)g(x+k) = \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x+k) = f(1)g(1+k)$
$0 \cdot g(1+k) = 1 \cdot g(1+k) \implies g(1+k) = 0$
$g(x)$의 인수에 의해 $k(k+2)(k+a+1) = 0$
$k \ne 0$이므로 $k = -2$ 또는 $k = -a-1$ $\cdots ㉠$

$x=-1$에서 연속일 조건:
$\lim_{x \to -1^+} f(x)g(x+k) = \lim_{x \to -1^-} f(x)g(x+k) = f(-1)g(-1+k)$
$1 \cdot g(-1+k) = 2 \cdot g(-1+k) \implies g(-1+k) = 0$
$g(x)$의 인수에 의해 $k(k-2)(k+a-1) = 0$
$k \ne 0$이므로 $k = 2$ 또는 $k = -a+1$ $\cdots ㉡$

$㉠$, $㉡$을 동시에 만족하는 $k$가 존재해야 하므로 다음과 같은 경우를 고려할 수 있다.
$$ \begin{array}{l} 1) \ k = -2 \text{ 일 때, } -2 = -a+1 \implies a=3 \\ 2) \ k = 2 \text{ 일 때, } 2 = -a-1 \implies a=-3 \end{array} $$

조건에서 $g(0) < 0$이므로:
$g(0) = -a < 0 \implies a > 0$
따라서 $a = 3$이다.

최종적으로 $g(x) = x^3 + 3x^2 - x - 3$이며,
$g(2) = 2^3 + 3(2^2) - 2 - 3 = 8 + 12 - 5 = 15$이다.

정답은 ⑤이다.