## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)=2^{x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $g(x)= \left( \frac{1}{2} \right)^{x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=g(x)$ê°€ ì§ì„  $x=t$ $(t>0)$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. $t=1$ì¼ ë•Œ, ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=g(x)$ì™€ ì§ì„  $AB$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{4 \ln 2}$   â‘¡ $\frac{1}{\ln 2}$   â‘¢ $\frac{3}{4 \ln 2}$   â‘£ $\frac{1}{2 \ln 2}$   â‘¤ $\frac{1}{4 \ln 2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=g(x)$ì™€ ì§ì„  $AB$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$$ \int_{0}^{1} \left\{ 2^{x} - \left( \frac{1}{2} \right)^{x} \right\} dx $$
$$ = \left[ \frac{2^{x}}{\ln 2} - \frac{\left( \frac{1}{2} \right)^{x}}{\ln \left( \frac{1}{2} \right)} \right]_{0}^{1} $$
$$ = \left\{ \frac{2}{\ln 2} - \frac{\frac{1}{2}}{\ln \left( \frac{1}{2} \right)} \right\} - \left\{ \frac{1}{\ln 2} - \frac{1}{\ln \left( \frac{1}{2} \right)} \right\} $$
$$ = \frac{5}{2 \ln 2} - \frac{2}{\ln 2} $$
$$ = \frac{1}{2 \ln 2} $$