## 문제
함수 $f(x)=xe^{-2x+1}$ 에 대하여 함수 
$$g(x)= \begin{cases} f(x)-a & (x > b) \\ 0 & (x \le b) \end{cases}$$
가 실수 전체에서 미분가능할 때, 두 상수 $a$, $b$ 의 곱 $ab$ 의 값은?

## 보기
① $\frac{1}{10}$   ② $\frac{1}{8}$   ③ $\frac{1}{6}$   ④ $\frac{1}{4}$   ⑤ $\frac{1}{2}$

## 풀이
함수 $g(x)$ 가 실수 전체에서 미분가능하므로 함수 $g(x)$ 는 실수 전체에서 연속이다. 
$y=g(x)$ 가 $x=b$ 에서 연속이므로 
$g(b)=0$, $\lim_{x \to b^-} g(x)=0$, $\lim_{x \to b^+} g(x)=f(b)-a$ 
$\therefore f(b)-a=0$ 
함수 $g(x)$ 가 $x=b$ 에서 미분가능하므로 
$g'(b)= \lim_{h \to 0^+} \frac{g(b+h)-g(b)}{h}= \lim_{h \to 0^-} \frac{g(b+h)-g(b)}{h}$ 
$\lim_{h \to 0^+} \frac{g(b+h)-g(b)}{h}$ 
$= \lim_{h \to 0^+} \frac{\{ f(b+h)-a \} -0}{h}$ 
$= \lim_{h \to 0^+} \frac{f(b+h)-f(b)}{h}$ 
$=f'(b)$ 
$\lim_{h \to 0^-} \frac{g(b+h)-g(b)}{h}=0$ 
$\therefore f'(b)=0$ 
$f'(x)=e^{-2x+1}-2xe^{-2x+1}=(1-2x)e^{-2x+1}$ 이므로 
$f'(b)=(1-2b)e^{-2b+1}=0$
$\therefore b=\frac{1}{2}$ 
$f(b)=f(\frac{1}{2})=\frac{1}{2}$ 이므로 $a=\frac{1}{2}$ 
따라서 $ab=\frac{1}{2} \times \frac{1}{2}=\frac{1}{4}$

정답: ④