## ë¬¸ì œ
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[ -2, 2 ]$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x + 2 & ( -2 \leq x \leq 0 ) \\ -x + 2 & ( 0 < x \leq 2 ) \end{array} \right. $$
ì´ë‹¤. ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ $k > 1$ ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ íƒ€ì› $\frac{x^2}{k^2} + y^2 = 1$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(k)$ ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(k)$ ê°€ ë¶ˆì—°ì†ì´ ë˜ëŠ” ëª¨ë“  $k$ ì˜ ê°’ë“¤ì˜ ì œê³±ì˜ í•©ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $6$   â‘¡ $\frac{25}{4}$   â‘¢ $\frac{13}{2}$   â‘£ $\frac{27}{4}$   â‘¤ $7$

## í’€ì´
íƒ€ì› $\frac{x^2}{k^2} + y^2 = 1$ ì€ ë„¤ ì  $( k, 0 )$, $( -k, 0 )$, $( 0, 1 )$, $( 0, -1 )$ ì„ ë„¤ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” íƒ€ì›ì´ë‹¤. íƒ€ì› $\frac{x^2}{k^2} + y^2 = 1$ ê³¼ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì ‘í•  ë•Œ $k$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì.

$\frac{x^2}{k^2} + y^2 = 1$ ìœ„ì˜ ì  $( x_1, y_1 )$ ($x_1 > 0$) ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ êµ¬í•˜ë©´ $\frac{dy}{dx} = -\frac{x}{k^2 y}$ ì´ë¯€ë¡œ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $-\frac{x_1}{k^2 y_1}$ ì´ê³  ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y - y_1 = -\frac{x_1}{k^2 y_1} ( x - x_1 )$ ($y_1 \neq 0$)

$\therefore y = -\frac{x_1}{k^2 y_1} x + \frac{1}{y_1}$

íƒ€ì›ì´ ì§ì„  $y = -x + 2$ ì— ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ
$\frac{x_1}{k^2 y_1} = 1$, $\frac{1}{y_1} = 2$

$\therefore x_1 = \frac{k^2}{2}$, $y_1 = \frac{1}{2}$

ì  $( x_1, y_1 )$ ì€ $y = -x + 2$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $\frac{1}{2} = -\frac{k^2}{2} + 2$ ì—ì„œ $k^2 = 3$

$\therefore k = \sqrt{3}$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

íƒ€ì› $\frac{x^2}{k^2} + y^2 = 1$ ì´ ì  $( 2, 0 )$ ì„ ì§€ë‚  ë•Œ, $k = 2$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ g(k) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & ( 1 < k < \sqrt{3} ) \\ 2 & ( k = \sqrt{3} ) \\ 4 & ( \sqrt{3} < k \leq 2 ) \\ 2 & ( k > 2 ) \end{array} \right. $$

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(k)$ ëŠ” $k = \sqrt{3}$, $k = 2$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ê³ , ë¶ˆì—°ì†ì´ ë˜ëŠ” ëª¨ë“  $k$ ì˜ ê°’ë“¤ì˜ ì œê³±ì˜ í•©ì€ $(\sqrt{3})^2 + 2^2 = 7$ ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤