## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{2x^{2n+1}}{1+x^{2n}}$, $g(x) = x+a$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $h(a)$ ë¼ í•  ë•Œ, $h(0) + \lim_{a \to 1+} h(a)$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{2x^{2n+1}}{1+x^{2n}}$ ì„ êµ¬í•˜ë©´

(â…°) $|x| > 1$ ì¼ ë•Œ,
$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{x^{2n}} = 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{2x^{2n+1}}{1+x^{2n}} = \lim_{n \to \infty} \frac{2x}{\frac{1}{x^{2n}} + 1} = 2x$

(â…±) $|x| < 1$ ì¼ ë•Œ,
$\lim_{n \to \infty} x^{2n} = \lim_{n \to \infty} x^{2n+1} = 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{2x^{2n+1}}{1+x^{2n}} = 0$

(â…²) $x = 1$ ì¼ ë•Œ,
$\lim_{n \to \infty} x^{2n} = \lim_{n \to \infty} x^{2n+1} = 1$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{2x^{2n+1}}{1+x^{2n}} = \frac{2 \times 1}{1 + 1} = 1$

(â…³) $x = -1$ ì¼ ë•Œ,
$\lim_{n \to \infty} x^{2n} = 1$ ì´ê³ , $\lim_{n \to \infty} x^{2n+1} = -1$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{2x^{2n+1}}{1+x^{2n}} = \frac{-2}{1 + 1} = -1$

â…°)~â…³)ì— ì˜í•´
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 2x & (|x| > 1) \\ 0 & (|x| < 1) \\ 1 & (x = 1) \\ -1 & (x = -1) \end{array} \right. $$

ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$, $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(1) $a = 0$ ì¸ ê²½ìš°, $g(x) = x$ ì´ë©° $f(x)$ ì™€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(2) $a = 1$ ì¸ ê²½ìš°, $g(x) = x + 1$ ì´ë©° ì„œë¡œ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$h(0) = 3$ ì´ê³ , $h(1) = 0$ ì—ì„œ ìš°ê·¹í•œ $\lim_{a \to 1+} h(a) = 1$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $h(0) + \lim_{a \to 1+} h(a) = 3 + 1 = 4$

ì •ë‹µ: â‘£