## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œê³µê°„ì—ì„œ ì›ì ì— ëŒ€í•œ ì„¸ ì  $A$, $B$, $C$ì˜ ìœ„ì¹˜ë²¡í„°ë¥¼ ì°¨ë¡€ë¡œ $\vec{a}$, $\vec{b}$, $\vec{c}$ë¼ í•  ë•Œ, ì´ë“¤ ë²¡í„° ì‚¬ì´ì˜ ë‚´ì ì„ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{c|c|c|c}
\cdot & \vec{a} & \vec{b} & \vec{c} \\
\hline
\vec{a} & 2 & 1 & -\sqrt{2} \\
\hline
\vec{b} & 1 & 2 & 0 \\
\hline
\vec{c} & -\sqrt{2} & 0 & 2
\end{array}
$$

ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´, $\vec{a} \cdot \vec{c} = -\sqrt{2}$ì´ë‹¤. ì„¸ ì  $A$, $B$, $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì  ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ì˜ ëŒ€ì†Œ ê´€ê³„ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒì€?



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\overline{AB} < \overline{AC} < \overline{BC}$   â‘¡ $\overline{AB} < \overline{BC} < \overline{AC}$   â‘¢ $\overline{AC} < \overline{AB} < \overline{BC}$   â‘£ $\overline{BC} < \overline{AB} < \overline{AC}$   â‘¤ $\overline{BC} < \overline{AC} < \overline{AB}$

## í’€ì´
$\overline{AB} = |\vec{AB}| = |\vec{OB} - \vec{OA}| = |\vec{b} - \vec{a}|$
ì´ë•Œ,
$|\vec{b} - \vec{a}|^2 = (\vec{b} - \vec{a}) \cdot (\vec{b} - \vec{a}) = |\vec{b}|^2 - 2\vec{b} \cdot \vec{a} + |\vec{a}|^2 = 2 - 2 \times 1 + 2 = 2$
ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AB}^2 = 2 \cdots \text{â‘ }$

$\overline{BC} = |\vec{BC}| = |\vec{OC} - \vec{OB}| = |\vec{c} - \vec{b}|$
ì´ë•Œ,
$|\vec{c} - \vec{b}|^2 = (\vec{c} - \vec{b}) \cdot (\vec{c} - \vec{b}) = |\vec{c}|^2 - 2\vec{c} \cdot \vec{b} + |\vec{b}|^2 = 2 - 2 \times 0 + 2 = 4$
ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{BC}^2 = 4 \cdots \text{â‘¡}$

$\overline{AC} = |\vec{AC}| = |\vec{OC} - \vec{OA}| = |\vec{c} - \vec{a}|$
ì´ë•Œ,
$|\vec{c} - \vec{a}|^2 = (\vec{c} - \vec{a}) \cdot (\vec{c} - \vec{a}) = |\vec{c}|^2 - 2\vec{c} \cdot \vec{a} + |\vec{a}|^2 = 2 - 2 \times (-\sqrt{2}) + 2 = 4 + 2\sqrt{2}$
ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AC}^2 = 4 + 2\sqrt{2} \cdots \text{â‘¢}$

ë”°ë¼ì„œ â‘ , â‘¡, â‘¢ì—ì„œ
$\overline{AB}^2 < \overline{BC}^2 < \overline{AC}^2$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AB} < \overline{BC} < \overline{AC}$

ì •ë‹µ: â‘¡