## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^2 + nx$ ($x \ge 0$)ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ë¥¼ $g(x)$ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $y = -x + n + 2$ì™€ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$, $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $POQ$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{\infty} \frac{50}{S_n}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  $P$ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = -x + n + 2$ì™€ì˜ êµì ì´ë‹¤.
$$ x^2 + nx = -x + n + 2 $$
$$ x^2 + (n+1)x - (n+2) = 0 $$
$$ (x-1)(x+n+2) = 0 $$
$$ x = 1 \text{ (ë‹¨, } x \ge 0 \text{)} $$
ë”°ë¼ì„œ $P(1, n+1)$ì´ë‹¤. ì  $Q$ëŠ” ì  $P$ì™€ ì§ì„  $y = x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì¸ ì ì´ë¯€ë¡œ $Q(n+1, 1)$ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì„ ë¶„ $PQ$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$$ \begin{aligned} \overline{PQ} &= \sqrt{\{(n+1)-1\}^2 + \{1-(n+1)\}^2} \\ &= \sqrt{n^2 + (-n)^2} \\ &= \sqrt{2n^2} \\ &= \sqrt{2}n \end{aligned} $$
ì´ê³  ì  $O$ì—ì„œ ì§ì„  $y = -x + n + 2$, ì¦‰ $x + y - (n+2) = 0$ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ $d$ëŠ”
$$ d = \frac{|-(n+2)|}{\sqrt{1^2 + 1^2}} = \frac{n+2}{\sqrt{2}} $$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $POQ$ì˜ ë„“ì´ $S_n$ì€
$$ S_n = \frac{1}{2} \times \frac{n+2}{\sqrt{2}} \times \sqrt{2}n = \frac{n(n+2)}{2} $$
ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê¸‰ìˆ˜ì˜ í•©ì€
$$ \begin{aligned} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{50}{S_n} &= 50 \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2}{n(n+2)} \\ &= 50 \sum_{n=1}^{\infty} \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n+2} \right) \\ &= 50 \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} \left( \frac{1}{k} - \frac{1}{k+2} \right) \\ &= 50 \lim_{n \to \infty} \left\{ \left( 1 - \frac{1}{3} \right) + \left( \frac{1}{2} - \frac{1}{4} \right) + \left( \frac{1}{3} - \frac{1}{5} \right) + \dots + \left( \frac{1}{n-1} - \frac{1}{n+1} \right) + \left( \frac{1}{n} - \frac{1}{n+2} \right) \right\} \\ &= 50 \times \left( 1 + \frac{1}{2} \right) \\ &= 50 \times \frac{3}{2} \\ &= 75 \end{aligned} $$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $POQ$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ êµ¬í•  ìˆ˜ë„ ìˆë‹¤.
$(\text{ì‚¼ê°í˜• } POQ \text{ì˜ ë„“ì´}) = (\text{ì‚¼ê°í˜• } OAB \text{ì˜ ë„“ì´}) - 2 \times (\text{ì‚¼ê°í˜• } OAQ \text{ì˜ ë„“ì´})$
(ë‹¨, ì  $A(n+2, 0)$ì™€ ì  $B(0, n+2)$ëŠ” ì§ì„  $y = -x + n + 2$ì˜ $x$ì ˆí¸ê³¼ $y$ì ˆí¸ì´ë‹¤.)
$$ \begin{aligned} S_n &= \frac{1}{2}(n+2)^2 - 2 \times \left\{ \frac{1}{2} \times (n+2) \times 1 \right\} \\ &= \frac{1}{2}(n+2)^2 - (n+2) \\ &= \frac{(n+2)\{(n+2)-2\}}{2} \\ &= \frac{n(n+2)}{2} \end{aligned} $$

[ì •ë‹µ] $75$