## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$\frac{4}{3}+\frac{8}{3^{2}}+\frac{12}{3^{3}}+\dots+\frac{4n}{3^{n}}=3-\frac{2n+3}{3^{n}} \dots (*)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(1) $n=1$ 일 때, (좌변) $=\frac{4}{3}$, (우변) $=3-\frac{5}{3}=\frac{4}{3}$ 이므로 $(*)$이 성립한다.

(2) $n=k$ 일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면 
$$\frac{4}{3}+\frac{8}{3^{2}}+\frac{12}{3^{3}}+\dots+\frac{4k}{3^{k}}=3-\frac{2k+3}{3^{k}}$$ 
이다. 

$\frac{4(k+1)}{3^{k+1}}$ 을 더하여 정리하면 
$$\frac{4}{3}+\frac{8}{3^{2}}+\frac{12}{3^{3}}+\dots+\frac{4k}{3^{k}}+\frac{4(k+1)}{3^{k+1}}$$ 
$$=3-\frac{1}{3^{k}} \{ (2k+3)-( (가) ) \}$$ 
$$=3-\frac{(나)}{3^{k+1}}$$ 
따라서 $n=k+1$ 일 때도 $(*)$이 성립한다.

(1), (2)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.
---

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(k)$라 할 때, $f(3) \times g(2)$의 값은?

## 보기
① $36$   ② $39$   ③ $42$   ④ $45$   ⑤ $48$

## 풀이
(1) $n=1$ 일 때, 
(좌변) $=\frac{4}{3}$, (우변) $=3-\frac{5}{3}=\frac{4}{3}$ 이므로 $(*)$이 성립한다.

(2) $n=k$ 일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면 
$\frac{4}{3}+\frac{8}{3^{2}}+\frac{12}{3^{3}}+\dots+\frac{4k}{3^{k}}=3-\frac{2k+3}{3^{k}}$ 이다. 

양변에 $\frac{4(k+1)}{3^{k+1}}$ 을 더하여 정리하면 
$\frac{4}{3}+\frac{8}{3^{2}}+\frac{12}{3^{3}}+\dots+\frac{4k}{3^{k}}+\frac{4(k+1)}{3^{k+1}}$ 
$=3-\frac{2k+3}{3^{k}}+\frac{4k+4}{3^{k+1}}$
$=3-\frac{1}{3^{k}} \{ (2k+3)-\frac{4k+4}{3} \}$ 
$=3-\frac{1}{3^{k}} \{ \frac{3(2k+3)-(4k+4)}{3} \}$
$=3-\frac{1}{3^{k}} \{ \frac{6k+9-4k-4}{3} \}$
$=3-\frac{2k+5}{3^{k+1}}$
$=3-\frac{2(k+1)+3}{3^{k+1}}$ 

따라서 $n=k+1$ 일 때도 $(*)$이 성립한다. 
(1), (2)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다. 

이때, 
$(가) = f(k) = \frac{4k+4}{3}$
$(나) = g(k) = 2(k+1)+3 = 2k+5$

$f(3) = \frac{4 \times 3+4}{3} = \frac{16}{3}$
$g(2) = 2 \times (2+1)+3 = 9$

따라서 $f(3) \times g(2) = \frac{16}{3} \times 9 = 48$ 이다.

정답은 ⑤이다.