## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $l$ì´ $x$ì¶•ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^{\circ}$ ì´ê³ , ì§ì„  $l$ì„ $y$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™ì‹œí‚¨ ì§ì„  $m$ì´ ìˆë‹¤. ì› $x^{2}+y^{2}=r^{2}$ ìœ„ì˜ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì  $P$ì—ì„œ $x$ì¶•ê³¼ ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $A$, $B$, $C$ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒì€ $\overline{PA}^{2} + \overline{PB}^{2} + \overline{PC}^{2} = (ë‹¤)$ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. ($P$ëŠ” ì§ì„  $l$ ìœ„ì— ìˆì§€ ì•Šë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=\sqrt{3}x$ ì´ê³  ì§ì„  $m$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=(ê°€)x$ ì´ë‹¤. ì› ìœ„ì˜ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì ì„ $P(a, b)$ë¼ í•˜ë©´ $a>0$, $b>0$ ì´ê³  $a^{2}+b^{2}=r^{2}$ ì´ë‹¤. ì  $P$ì—ì„œ $x$ì¶•ê³¼ ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì´ ê°ê° $A$, $B$, $C$ì´ë¯€ë¡œ

$\overline{PA} = b$, $\overline{PB} = \frac{|\sqrt{3}a-b|}{(ë‚˜)}$, $\overline{PC} = \frac{|\sqrt{3}a+b|}{(ë‚˜)}$

ë”°ë¼ì„œ $\overline{PA}^{2} + \overline{PB}^{2} + \overline{PC}^{2} = (ë‹¤)$

ìœ„ì˜ $(ê°€)$, $(ë‚˜)$ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ ê°ê° $s$, $t$ë¼ í•˜ê³ , $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ $f(r)$ë¼ í•  ë•Œ, $f(s \times t)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $14$   â‘¡ $15$   â‘¢ $16$   â‘£ $17$   â‘¤ $18$

## í’€ì´

ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=\sqrt{3}x$ ì´ê³ , ì´ë¥¼ $y$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™ì‹œí‚¨ ì§ì„  $m$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=-\sqrt{3}x$ ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $(ê°€)$ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ $s = -\sqrt{3}$ ì´ë‹¤.

ì  $P(a, b)$ì—ì„œ ì§ì„  $l: \sqrt{3}x-y=0$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ê¸¸ì´ $\overline{PB}$ëŠ”
$\overline{PB} = \frac{|\sqrt{3}a-b|}{\sqrt{(\sqrt{3})^{2}+(-1)^{2}}} = \frac{|\sqrt{3}a-b|}{2}$
ì´ë¯€ë¡œ $(ë‚˜)$ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ $t = 2$ ì´ë‹¤.

ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ì  $P(a, b)$ì—ì„œ ì§ì„  $m: \sqrt{3}x+y=0$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ê¸¸ì´ $\overline{PC}$ëŠ”
$\overline{PC} = \frac{|\sqrt{3}a+b|}{\sqrt{(\sqrt{3})^{2}+1^{2}}} = \frac{|\sqrt{3}a+b|}{2}$
ì´ë‹¤. $\overline{PA} = b$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PA}^{2} + \overline{PB}^{2} + \overline{PC}^{2} = b^{2} + \frac{(\sqrt{3}a-b)^{2}}{4} + \frac{(\sqrt{3}a+b)^{2}}{4}$
$= b^{2} + \frac{3a^{2}-2\sqrt{3}ab+b^{2}+3a^{2}+2\sqrt{3}ab+b^{2}}{4}$
$= b^{2} + \frac{6a^{2}+2b^{2}}{4} = b^{2} + \frac{3a^{2}+b^{2}}{2}$
$= \frac{2b^{2}+3a^{2}+b^{2}}{2} = \frac{3(a^{2}+b^{2})}{2}$
ì´ë•Œ $a^{2}+b^{2}=r^{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ì‹ $f(r) = \frac{3}{2}r^{2}$ ì´ë‹¤.

$s = -\sqrt{3}$, $t = 2$ ì´ë¯€ë¡œ
$s \times t = -2\sqrt{3}$
$f(s \times t) = f(-2\sqrt{3}) = \frac{3}{2} \times (-2\sqrt{3})^{2} = \frac{3}{2} \times 12 = 18$

ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.