## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ ë‘ ë³€ $AB$ì™€ $AC$ì˜ ì¤‘ì ì„ ê°ê° $M$, $N$ì´ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $MN$ì˜ ì—°ì¥ì„ ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  ì¤‘ì—ì„œ ì  $M$ì— ê°€ê¹Œìš´ ì ì„ $P$ë¼ í•˜ê³  ë‹¤ë¥¸ í•œ ì ì„ $Q$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‹¤ìŒì€ ì„ ë¶„ $PQ$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. 

ë‘ ì  $M$, $N$ì´ ê°ê° ë‘ ë³€ $AB$, $AC$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{MN} = \text{(ê°€)}$
$\overline{PM} = x$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{NQ} = \overline{PM} = x$
ì´ë‹¤. í•œí¸, 
$\angle PAC = \angle PQC$ì´ê³  
$\angle ANP = \angle QNC$ì´ë¯€ë¡œ 
$\triangle APN \sim \triangle QCN$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ 
$3 : (x+3) = x : 3$
ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$\overline{PQ} = \text{(ë‚˜)}$
ì´ë‹¤. 

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ ê°ê° $a$, $b$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{b}{a}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{5}$   â‘¡ $\frac{4\sqrt{5}}{3}$   â‘¢ $\frac{5\sqrt{5}}{3}$   â‘£ $2\sqrt{5}$   â‘¤ $\frac{7\sqrt{5}}{3}$

## í’€ì´
ë‘ ì  $M$, $N$ì´ ê°ê° ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $AC$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{MN} = \frac{1}{2} \overline{BC} = 3$

$\overline{PM} = x$ë¼ í•˜ì. 
ì  $A$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $MN$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ì. 
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $AH$ëŠ” ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì›ì˜ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´ 
$\overline{PH} = \overline{HQ}$
í•œí¸ $\overline{MH} = \overline{HN}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{NQ} = \overline{PM} = x$
í˜¸ $PC$ì— ëŒ€í•œ ì›ì£¼ê°ì˜ í¬ê¸°ëŠ” ì¼ì •í•˜ë¯€ë¡œ 
$\angle PAC = \angle PQC$ì´ê³  
ë§ê¼­ì§€ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\angle ANP = \angle QNC$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $\triangle APN \sim \triangle QCN$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AN} : \overline{PN} = \overline{QN} : \overline{CN}$
ì´ë•Œ $\overline{AN} = \overline{CN} = \frac{1}{2} \overline{AC} = 3$ì´ë¯€ë¡œ 
$3 : (x+3) = x : 3$ì´ë‹¤. 

$x(x+3) = 9$
$x^{2} + 3x - 9 = 0$
ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ê·¼ì˜ ê³µì‹ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$x = \frac{-3 \pm 3\sqrt{5}}{2}$
$x > 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$x = \frac{-3 + 3\sqrt{5}}{2}$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ 
$\overline{PQ} = 2\overline{PM} + \overline{MN}$
$= 2x + 3$
$= 2 \times \frac{-3 + 3\sqrt{5}}{2} + 3$
$= -3 + 3\sqrt{5} + 3$
$= 3\sqrt{5}$

ë”°ë¼ì„œ $a = 3$, $b = 3\sqrt{5}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{b}{a} = \frac{3\sqrt{5}}{3} = \sqrt{5}$