## 문제
모든 항이 양수인 수열 $\{ a_{n} \}$ 이 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$ \sum_{k=1}^{n} a_{k} = \frac{a_{n}^{2} + 1}{2 a_{n}} $$
을 만족시킨다. 다음은 일반항 $a_{n}$ 이 
$$ a_{n} = \sqrt{n} - \sqrt{n - 1} \cdots (*) $$
임을 수학적 귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

(i) $n = 1$ 일 때,
$a_{1} = \frac{a_{1}^{2} + 1}{2 a_{1}}$ 에서 $a_{1} > 0$ 이므로 (좌변) $= a_{1} = 1$, (우변) $= 1 - 0 = 1$ 이다. 따라서 $n = 1$ 일 때 $(*)$ 이 성립한다.

(ii) $n = m$ 일 때 $(*)$ 이 성립한다고 가정하면 $a_{m} = \sqrt{m} - \sqrt{m - 1}$ 이므로
$$ \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} + a_{m+1} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} (\sqrt{k} - \sqrt{k - 1}) + a_{m+1} $$
$= (가) + a_{m+1}$ 이다. 이때
$$ \frac{a_{m+1}^{2} + 1}{2 a_{m+1}} = (가) + a_{m+1} $$
$a_{m+1}^{2} + (나) \times a_{m+1} - 1 = 0$ 이고, $a_{m+1} > 0$ 이므로 $a_{m+1} = \sqrt{m + 1} - \sqrt{m}$ 이다. 따라서 $n = m + 1$ 일 때도 $(*)$ 이 성립한다.

(i), (ii)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $a_{n} = \sqrt{n} - \sqrt{n - 1}$ 이다.

위의 (가)와 (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$ 이라 할 때, $f(49) + g(16)$ 의 값은?

## 보기
① $11$   ② $13$   ③ $15$   ④ $17$   ⑤ $19$

## 풀이
(i) $n = 1$ 일 때,
$a_{1} = \frac{a_{1}^{2} + 1}{2 a_{1}}$ 에서 $a_{1}^{2} = 1$, $a_{1} > 0$ 이므로 (좌변) $= a_{1} = 1$, (우변) $= 1 - 0 = 1$ 이다. 따라서 $n = 1$ 일 때 $(*)$ 이 성립한다.

(ii) $n = m$ 일 때 $(*)$ 이 성립한다고 가정하면 $a_{m} = \sqrt{m} - \sqrt{m - 1}$ 이므로
$$ \sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \sum_{k=1}^{m} a_{k} + a_{m+1} $$
$$ = \sum_{k=1}^{m} (\sqrt{k} - \sqrt{k - 1}) + a_{m+1} $$
$= (\sqrt{1} - \sqrt{0}) + (\sqrt{2} - \sqrt{1}) + \cdots + (\sqrt{m} - \sqrt{m - 1}) + a_{m+1}$
$= \sqrt{m} + a_{m+1}$

$\sum_{k=1}^{m+1} a_{k} = \frac{a_{m+1}^{2} + 1}{2 a_{m+1}}$ 이므로
$$ \frac{a_{m+1}^{2} + 1}{2 a_{m+1}} = \sqrt{m} + a_{m+1} $$
$a_{m+1}^{2} + 1 = 2 \sqrt{m} a_{m+1} + 2 a_{m+1}^{2}$
$a_{m+1}^{2} + 2 \sqrt{m} \times a_{m+1} - 1 = 0$
$a_{m+1} = -\sqrt{m} \pm \sqrt{m + 1}$ 이고, $a_{m+1} > 0$ 이므로
$a_{m+1} = \sqrt{m + 1} - \sqrt{m}$ 이다. 따라서 $n = m + 1$ 일 때도 $(*)$ 이 성립한다.

(i), (ii)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $a_{n} = \sqrt{n} - \sqrt{n - 1}$ 이다.

(가)에 알맞은 식 $f(m) = \sqrt{m}$
(나)에 알맞은 식 $g(m) = 2 \sqrt{m}$ 이므로
$f(49) + g(16) = \sqrt{49} + 2 \sqrt{16} = 7 + 8 = 15$

정답은 ③ 이다.