## ë¬¸ì œ
í•œ ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $12$ì¸ ì •ì‚¬ë©´ì²´ $ABCD$ì—ì„œ ë‘ ëª¨ì„œë¦¬ $BD$, $CD$ì˜ ì¤‘ì ì„ ê°ê° $M$, $N$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $BCNM$ì˜ í‰ë©´ $AMN$ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{15\sqrt{11}}{11}$   â‘¡ $\frac{18\sqrt{11}}{11}$   â‘¢ $\frac{21\sqrt{11}}{11}$   â‘£ $\frac{24\sqrt{11}}{11}$   â‘¤ $\frac{27\sqrt{11}}{11}$

## í’€ì´
$MN$ì˜ ì¤‘ì ì„ $H$, $\triangle BCD$ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ì„ $G$ë¼ í•˜ê³  $\triangle AMN$ê³¼ $\square BCNM$ì´ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì„ $\angle AHG = \theta$ë¼ í•˜ë©´

$AH = 3\sqrt{11}$, $GH = \sqrt{3}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\cos\theta = \frac{GH}{AH} = \frac{\sqrt{3}}{3\sqrt{11}} = \frac{\sqrt{33}}{33}$

$\square BCNM$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$= \frac{3}{4} \times \triangle BCD = \frac{3}{4} \times \left( \frac{\sqrt{3}}{4} \times 12^{2} \right) = 27\sqrt{3}$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$27\sqrt{3} \times \frac{\sqrt{33}}{33} = 27\sqrt{3} \times \frac{\sqrt{3} \times \sqrt{11}}{33} = \frac{27 \times 3 \times \sqrt{11}}{33} = \frac{27\sqrt{11}}{11}$

ì •ë‹µ: â‘¤