## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— í•¨ìˆ˜ $f(x) = \begin{cases} \frac{3}{x} & (x > 0) \\ \frac{12}{x} & (x < 0) \end{cases}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = -x$ ê°€ ìˆë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ì§ì„  $y = -x$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ , ì  $Q$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ $y = f(x)$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ ë¼ í•  ë•Œ, ì„ ë¶„ $PQ$ ì™€ ì„ ë¶„ $QR$ ì˜ ê¸¸ì´ì˜ ê³± $\overline{PQ} \times \overline{QR}$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $27$

í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $a$ ë¼ í•˜ì.

(â…°) $a > 0$ ì¼ ë•Œ,
$P \left( a, \frac{3}{a} \right)$ , $Q(a, -a)$ , $R \left( -\frac{12}{a}, -a \right)$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PQ} = a + \frac{3}{a}$ , $\overline{QR} = a + \frac{12}{a}$
$\therefore \overline{PQ} \times \overline{QR} = \left( a + \frac{3}{a} \right) \left( a + \frac{12}{a} \right)$
$= a^{2} + \frac{36}{a^{2}} + 15$
$\ge 2 \sqrt{a^{2} \times \frac{36}{a^{2}}} + 15$
$= 2 \times 6 + 15 = 27$
(ë‹¨, ë“±í˜¸ëŠ” $a = \sqrt{6}$ ì¼ ë•Œ ì„±ë¦½)
ë”°ë¼ì„œ $a = \sqrt{6}$ ì¼ ë•Œ $\overline{PQ} \times \overline{QR}$ ëŠ” ìµœì†Ÿê°’ $27$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

(â…±) $a < 0$ ì¼ ë•Œ,
$P \left( a, \frac{12}{a} \right)$ , $Q(a, -a)$ , $R \left( -\frac{3}{a}, -a \right)$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PQ} = -a - \frac{12}{a}$ , $\overline{QR} = -a - \frac{3}{a}$
$\therefore \overline{PQ} \times \overline{QR} = \left( -a - \frac{12}{a} \right) \left( -a - \frac{3}{a} \right)$
$= a^{2} + \frac{36}{a^{2}} + 15$
$\ge 2 \sqrt{a^{2} \times \frac{36}{a^{2}}} + 15$
$= 2 \times 6 + 15 = 27$
(ë‹¨, ë“±í˜¸ëŠ” $a = -\sqrt{6}$ ì¼ ë•Œ ì„±ë¦½)
ë”°ë¼ì„œ $a = -\sqrt{6}$ ì¼ ë•Œ $\overline{PQ} \times \overline{QR}$ ëŠ” ìµœì†Ÿê°’ $27$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

(â…°), (â…±)ì—ì„œ $\overline{PQ} \times \overline{QR}$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $27$ ì´ë‹¤.