## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여
$$\sum_{k=1}^{n}(2 k-1) 2^{k-1}=(2 n-3) 2^{n}+3 \cdots \cdots (*)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n=1$일 때,
(좌변)$=(2 \times 1-1) \times 2^{0}=1$,
(우변)$=(2 \times 1-3) \times 2^{1}+3=1$이므로 $(*)$이 성립한다.

(2) $n=m$일 때, $(*)$이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m}(2 k-1) 2^{k-1}=(2 m-3) 2^{m}+3$$이다.
$n=m+1$일 때, $(*)$이 성립함을 보이자.
$$\sum_{k=1}^{m+1}(2 k-1) 2^{k-1}$$
$$=\sum_{k=1}^{m}(2 k-1) 2^{k-1} + ((가)) \times 2^{m}$$
$$=(2 m-3) 2^{m} + 3 + ((가)) \times 2^{m}$$
$$=((나)) \times 2^{m+1} + 3$$
$n=m+1$일 때도 $(*)$이 성립한다.

(1), (2)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $f(4) \times g(2)$의 값은?

## 보기
① $15$   ② $18$   ③ $21$   ④ $24$   ⑤ $27$

## 풀이
(1) $n=1$ 일 때,
(좌변)$=(2 \times 1-1) \times 2^{0}=1$,
(우변)$=(2 \times 1-3) \times 2^{1}+3=1$ 이므로 $(*)$이 성립한다.

(2) $n=m$ 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m}(2 k-1) 2^{k-1}=(2 m-3) 2^{m}+3$$ 이다.

$n=m+1$ 일 때,
$$\sum_{k=1}^{m+1}(2 k-1) 2^{k-1}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} (2k-1)2^{k-1} + (2m+1) \times 2^{m}$$
$$=(2m-3)2^{m} + 3 + (2m+1) \times 2^{m}$$
$$=(4m-2) 2^{m}+3$$
$$=(2m-1) \times 2^{m+1} + 3$$

따라서
$f(m)=2 m+1$,
$g(m)=2 m-1$ 이다.

$f(4) \times g(2)=9 \times 3=27$

정답은 ⑤이다.