## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ ê°€ ìˆë‹¤. ë³€ $CD$ ìœ„ì˜ ì  $E$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $DE$ ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ê³¼ ì§ì„  $BE$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $E$ ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $F$ ë¼ í•˜ì. $\angle EBC = \theta$ ë¼ í•  ë•Œ, ì  $E$ ë¥¼ í¬í•¨í•˜ì§€ ì•ŠëŠ” í˜¸ $DF$ ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ê³¼ ì„ ë¶„ $DF$ ì˜ ì¤‘ì ì„ ì§€ë¦„ì˜ ì–‘ ëì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r(\theta)$ ë¼ í•˜ì. $\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{r(\theta)}{\frac{\pi}{4}-\theta}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{4}$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{7}(2-\sqrt{2})$   â‘¡ $\frac{1}{6}(2-\sqrt{2})$   â‘¢ $\frac{1}{5}(2-\sqrt{2})$   â‘£ $\frac{1}{4}(2-\sqrt{2})$   â‘¤ $\frac{1}{3}(2-\sqrt{2})$

## í’€ì´
$\angle EBC = \theta$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\angle BEC = \angle DEF = \frac{\pi}{2} - \theta$ 
ì‚¼ê°í˜• $DEF$ ì—ì„œ $\angle DFE = \frac{\pi}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\angle EDF = \theta$ 
í•œí¸, $\overline{EC} = \tan \theta$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{DE} = 1 - \tan \theta$ ì´ê³ , ì„ ë¶„ $DE$ ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{DM} = \frac{1 - \tan \theta}{2}$ 
ì§ì„  $DF$ ê°€ ì‘ì€ ì›ê³¼ ì ‘í•˜ëŠ” ì ì„ $N$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $DMN$ ì—ì„œ 
$\overline{MN} = \left(\frac{1 - \tan \theta}{2}\right) \times \sin \theta$ 

$r(\theta) = \frac{1}{2} \times \left\{ \frac{1 - \tan \theta}{2} - \left(\frac{1 - \tan \theta}{2}\right) \times \sin \theta \right\}$ 
$= \frac{1}{2} \times \left(\frac{1 - \tan \theta}{2}\right) \times (1 - \sin \theta)$ 
$= \frac{(1 - \tan \theta)(1 - \sin \theta)}{4}$ 

í•œí¸, $\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{1 - \tan \theta}{\frac{\pi}{4} - \theta}$ ì—ì„œ 
$\frac{\pi}{4} - \theta = t$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $\theta \to \frac{\pi}{4}-$ ì¼ ë•Œ $t \to 0+$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{1 - \tan \theta}{\frac{\pi}{4} - \theta} = \lim_{t \to 0+} \frac{1 - \tan (\frac{\pi}{4} - t)}{t}$ 
$= \lim_{t \to 0+} \frac{1 - \frac{1 - \tan t}{1 + \tan t}}{t}$ 
$= \lim_{t \to 0+} \frac{2 \tan t}{t(1 + \tan t)}$ 
$= \lim_{t \to 0+} \frac{\tan t}{t} \times \lim_{t \to 0+} \frac{2}{1 + \tan t}$ 
$= 1 \times 2 = 2$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$\lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{r(\theta)}{\frac{\pi}{4} - \theta} = \lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{1 - \tan \theta}{\frac{\pi}{4} - \theta} \times \lim_{\theta \to \frac{\pi}{4}-} \frac{1 - \sin \theta}{4}$ 
$= 2 \times \frac{1 - \frac{\sqrt{2}}{2}}{4}$ 
$= \frac{1}{4}(2 - \sqrt{2})$

ì •ë‹µ: â‘£