## ë¬¸ì œ

êµ¬ê°„ $[0, 8]$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” 
$$ f(x) = \begin{cases} -x(x-4) & (0 \leq x < 4) \\ x-4 & (4 \leq x \leq 8) \end{cases} $$
ì´ë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $a$ $(0 \leq a \leq 4)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\int_{a}^{a+4} f(x) dx$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $\frac{q}{p}$ ì´ë‹¤. $p+q$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ ì™€ $q$ ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

$0 \leq a \leq 4$ ì—ì„œ $g(a) = \int_{a}^{a+4} f(x) dx$ ë¼ í•˜ì.

(â…°) $a=0$ ì¼ ë•Œ, 
$g(0) = \int_{0}^{4} f(x) dx$
$= \int_{0}^{4} -x(x-4) dx$
$= \int_{0}^{4} (-x^{2} + 4x) dx$
$= [ -\frac{1}{3} x^{3} + 2x^{2} ]_{0}^{4}$
$= -\frac{64}{3} + 32 = \frac{32}{3}$

(â…±) $0 < a < 4$ ì¼ ë•Œ, 
$g(a) = \int_{a}^{4} f(x) dx + \int_{4}^{a+4} f(x) dx$
$= \int_{a}^{4} -x(x-4) dx + \int_{4}^{a+4} (x-4) dx$
$= [ -\frac{1}{3} x^{3} + 2x^{2} ]_{a}^{4} + [ \frac{1}{2} x^{2} - 4x ]_{4}^{a+4}$
$= \frac{32}{3} - ( -\frac{1}{3} a^{3} + 2a^{2} ) + \frac{1}{2} (a+4)^{2} - 4(a+4) - (8-16)$
$= \frac{32}{3} + \frac{1}{3} a^{3} - 2a^{2} + \frac{1}{2} (a^{2} + 8a + 16) - 4a - 16 + 8$
$= \frac{1}{3} a^{3} - \frac{3}{2} a^{2} + \frac{32}{3}$

(â…²) $a=4$ ì¼ ë•Œ, 
$g(4) = \int_{4}^{8} f(x) dx$
$= \int_{4}^{8} (x-4) dx$
$= [ \frac{1}{2} x^{2} - 4x ]_{4}^{8}$
$= 32 - 32 - (8-16) = 8$

$0 < a < 4$ ì—ì„œ $g(a) = \frac{1}{3} a^{3} - \frac{3}{2} a^{2} + \frac{32}{3}$ ì´ë¯€ë¡œ
$g'(a) = a^{2} - 3a = a(a-3)$
$g'(a) = 0$ ì—ì„œ $0 < a < 4$ ì´ë¯€ë¡œ $a=3$ ì´ë‹¤.

í•¨ìˆ˜ $g(a)$ ì˜ ì¦ê°€, ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} a & (0) & \cdots & 3 & \cdots & (4) \\ \hline g'(a) & & - & 0 & + & \\ \hline g(a) & \frac{32}{3} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow & 8 \end{array} $$

ë”°ë¼ì„œ $g(a)$ ëŠ” $a=3$ ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§„ë‹¤. 
$g(3) = \frac{1}{3} \times 3^{3} - \frac{3}{2} \times 3^{2} + \frac{32}{3}$
$= 9 - \frac{27}{2} + \frac{32}{3}$
$= \frac{54 - 81 + 64}{6} = \frac{37}{6}$

ë”°ë¼ì„œ $p=6, q=37$ ì´ë¯€ë¡œ 
$p+q = 43$ ì´ë‹¤.