## 문제

미분가능한 함수 $f(x)$와 $f(x)$의 역함수 $g(x)$가 
$$g \left( 3f(x)- \frac{2}{e^{x} +e^{2x}} \right) =x$$ 
를 만족시킬 때, 다음은 $g' \left( \frac{1}{2} \right)$의 값을 구하는 과정이다. 

$$g \left( 3f(x)- \frac{2}{e^{x} +e^{2x}} \right) =x$$에서 
$$3f(x)- \frac{2}{e^{x} +e^{2x}} =g^{-1} (x)$$ 
이므로 $f(x)= \frac{1}{(가)}$이다. 

$f(x)$의 도함수를 구하면 
$$f'(x)= \frac{-e^{x} -2e^{2x}}{( (가) )^{2}}$$ 
이다. $f(0)= \frac{1}{2}$이므로 $g \left( \frac{1}{2} \right) =0$이다. 
그러므로 $g' \left( \frac{1}{2} \right) = (나)$이다. 

위의 $(가)$에 알맞은 식을 $h(x)$, $(나)$에 알맞은 수를 $p$라 할 때, $p \times h(\ln 2)$의 값은?

## 보기

① $-8$   ② $-4$   ③ $0$   ④ $4$   ⑤ $8$

## 풀이

$g \left( 3f(x)- \frac{2}{e^{x} +e^{2x}} \right) =x$에서 $g^{-1}(x) = f(x)$이므로 
$$3f(x)- \frac{2}{e^{x} +e^{2x}} =f(x)$$ 
$$2f(x)= \frac{2}{e^{x} +e^{2x}}$$ 
따라서 $f(x)= \frac{1}{e^{x} +e^{2x}}$이다. 
그러므로 $(가)$에 알맞은 식은 $h(x) = e^{x} +e^{2x}$이다. 

$f(x)$의 도함수를 구하면 
$$f'(x)= \frac{-e^{x} -2e^{2x}}{(e^{x} +e^{2x})^{2}}$$ 
이다. 

$f(0)= \frac{1}{e^{0} +e^{0}} = \frac{1}{2}$이므로 역함수의 성질에 의해 $g \left( \frac{1}{2} \right) =0$이다. 
역함수의 미분법에 의해 
$$g' \left( \frac{1}{2} \right) = \frac{1}{f'(g(\frac{1}{2}))} = \frac{1}{f'(0)}$$ 
이다. 

$f'(0)= \frac{-e^{0} -2e^{0}}{(e^{0} +e^{0})^{2}} = \frac{-1-2}{2^{2}} = -\frac{3}{4}$이므로 
$$g' \left( \frac{1}{2} \right) = \frac{1}{-\frac{3}{4}} = -\frac{4}{3}$$ 
이다. 따라서 $(나)$에 알맞은 수 $p = -\frac{4}{3}$이다. 

따라서 $h(\ln 2) = e^{\ln 2} + e^{2\ln 2} = 2 + 4 = 6$이므로 
$$p \times h(\ln 2) = \left( -\frac{4}{3} \right) \times 6 = -8$$
이다. 

정답: ①