## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = \frac{2}{x}$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A(-1, -2)$, $B(1, 2)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\angle APB = \frac{\pi}{4}$ ê°€ ë˜ë„ë¡ ì  $P(a, \frac{2}{a})$ ë¥¼ ì •í•  ë•Œ, ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a > 1$)

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $3 + \sqrt{2}$   â‘¡ $2 + 2\sqrt{2}$   â‘¢ $4 + \sqrt{2}$   â‘£ $4\sqrt{2}$   â‘¤ $3 + 2\sqrt{2}$

## í’€ì´

ë‘ ì  $A$, $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\alpha$ ë¼ í•˜ë©´
$\tan \alpha = \frac{\frac{2}{a} - (-2)}{a - (-1)} = \frac{\frac{2+2a}{a}}{a+1} = \frac{2(1+a)}{a(a+1)} = \frac{2}{a}$

ë‘ ì  $B$, $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ $\beta$ ë¼ í•˜ë©´
$\tan \beta = \frac{\frac{2}{a} - 2}{a - 1} = \frac{\frac{2-2a}{a}}{a-1} = \frac{-2(a-1)}{a(a-1)} = -\frac{2}{a}$

$\beta - \alpha = \pi - \frac{\pi}{4} = \frac{3}{4}\pi$ ì´ë¯€ë¡œ
$\tan(\beta - \alpha) = \frac{\tan \beta - \tan \alpha}{1 + \tan \beta \tan \alpha}$
$= \frac{-\frac{2}{a} - \frac{2}{a}}{1 + (-\frac{2}{a})(\frac{2}{a})}$
$= \frac{-\frac{4}{a}}{1 - \frac{4}{a^{2}}}$
$= -\frac{4a}{a^{2} - 4}$
$= -1$

$a^{2} - 4a - 4 = 0$
ë”°ë¼ì„œ $a = 2 + 2\sqrt{2}$ ($a > 1$)

ì •ë‹µ: â‘¡