## ë¬¸ì œ

ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $\lim_{x \to 0^+} f(x) = 0$
ã„´. $\lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = 0$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim_{x \to 0^+} f(x) = 0$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{x \to 1^-} f(x) = 1$, $\lim_{x \to 1^-} g(x) = 0$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = 0$ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„·. $h(x) = f(x)g(x)$ë¼ í•˜ì.
(â…°) $h(1) = f(1) \times g(1) = 0 \times 1 = 0$
(â…±) $\lim_{x \to 1^-} h(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) = 0$
(â…²) $\lim_{x \to 1^+} f(x) = 0$, $\lim_{x \to 1^+} g(x) = 1$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1^+} h(x) = \lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = 0$ì´ë‹¤.
(â…°), (â…±), (â…²)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„±$, $ã„´$, $ã„·$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤