## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìì—°ìˆ˜ `$n$`ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  `$A(2n, n+3)$`ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì§ì„ ì´ ì  `$B(n, 0)$`ì„ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ `$n$`ì¸ ì›ì— ì ‘í•  ë•Œ, ì´ ì§ì„ ì´ ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ `$C$`, `$y$`ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ `$D$`ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• `$OBCD$`ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ì™€ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° `$l_{n}$`, `$S_{n}$`ì´ë¼ í•  ë•Œ, `$\lim_{n \to \infty} \frac{l_{n} \times S_{n}}{n^{3}}$`ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

**[ì¡°ê±´]**
ë‹¨, `$O$`ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì  `$A$`ì—ì„œ ì›ì— ê·¸ì€ ë‘ ì ‘ì„ ì˜ ì ‘ì  ì¤‘ `$C$`ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ `$E(2n, 0)$`ì´ë¼ í•˜ì.
`$\triangle AEB$`ì™€ `$\triangle BOD$`ëŠ” ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ
`$\overline{AE} : \overline{EB} = \overline{BO} : \overline{OD}$`
`$n+3 : n = n : \overline{OD}$`

ë”°ë¼ì„œ
`$\overline{OD} = \frac{n^{2}}{n+3}$`
`$\overline{OD} = \overline{CD}$`, `$\overline{BO} = \overline{BC}$`

`$l_{n} = 2 \times \left( \frac{n^{2}}{n+3} + n \right) = \frac{4n^{2} + 6n}{n+3}$`
`$S_{n} = 2 \times (\triangle BOD \text{ ì˜ ë„“ì´})$`
`$= 2 \times \left( \frac{1}{2} \times n \times \frac{n^{2}}{n+3} \right) = \frac{n^{3}}{n+3}$`

ë”°ë¼ì„œ
`$\lim_{n \to \infty} \frac{l_{n} \times S_{n}}{n^{3}} = \lim_{n \to \infty} \left( \frac{1}{n^{3}} \times \frac{4n^{2} + 6n}{n+3} \times \frac{n^{3}}{n+3} \right)$`
`$= \lim_{n \to \infty} \frac{4n^{2} + 6n}{(n+3)^{2}} = 4$`

ì •ë‹µ: `$4$`