## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$$\sum_{k=1}^{n} k(n+1-k) 2^{k-1}=(n-2) 2^{n+1}+n+4 \cdots \cdots (*)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

(1) $n=1$ 일 때,
(좌변)$ = 1$, (우변)$ = 1$ 이므로 $(*)$ 이 성립한다.

(2) $n=m$ 일 때, $(*)$ 이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k(m+1-k) 2^{k-1}=(m-2) 2^{m+1}+m+4$$
이다. $n=m+1$ 일 때, $(*)$ 이 성립함을 보이자.
$$\sum_{k=1}^{m+1} k(m+2-k) 2^{k-1}$$
$$= \sum_{k=1}^{m+1} k(m+1-k) 2^{k-1} + \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$$
$$= (가) + (m+4) + \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$$
이다. 한편 $S = \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$ 이라고 하면
$$S = 1 \cdot 2^{0} + 2 \cdot 2^{1} + 3 \cdot 2^{2} + \cdots + (m+1) 2^{m}$$
이다.
$$S - 2S = 1 + 2 + 2^{2} + 2^{3} + \cdots + 2^{m} - (m+1) 2^{m+1}$$
$$= (나) - (m+1) 2^{m+1}$$
이므로
$$S = (m+1) 2^{m+1} - (나)$$
이다. 따라서
$$\sum_{k=1}^{m+1} k(m+2-k) 2^{k-1} = (m-1) 2^{m+2} + m + 5$$
그러므로 $n=m+1$ 일 때도 $(*)$ 이 성립한다.
따라서 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(*)$ 이 성립한다.

위의 과정에서 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$ 이라 할 때, $\frac{f(15)}{g(15)+1}$ 의 값은?

## 보기
① $10$   ② $11$   ③ $12$   ④ $13$   ⑤ $14$

## 풀이
$n=m+1$ 일 때의 식을 정리하면 다음과 같다.
$$\sum_{k=1}^{m+1} k(m+2-k) 2^{k-1} = \sum_{k=1}^{m+1} k(m+1-k+1) 2^{k-1}$$
$$= \sum_{k=1}^{m+1} k(m+1-k) 2^{k-1} + \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$$
여기서 첫 번째 항은 $k=m+1$ 일 때 $0$ 이 되므로
$$\sum_{k=1}^{m} k(m+1-k) 2^{k-1} + \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$$
와 같다. $n=m$ 일 때의 가정을 대입하면
$$(m-2) 2^{m+1} + m + 4 + \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$$
가 된다. 따라서 문제의 빈칸 $(가)$ 에 들어갈 식은 $f(m) = (m-2) 2^{m+1}$ 이다.

한편, $S = \sum_{k=1}^{m+1} k 2^{k-1}$ 에 대하여 $S-2S$ 를 계산하면
$$S-2S = 1 + 2 + 2^{2} + \cdots + 2^{m} - (m+1) 2^{m+1}$$
$$= \frac{2^{m+1}-1}{2-1} - (m+1) 2^{m+1}$$
$$= (2^{m+1}-1) - (m+1) 2^{m+1}$$
이므로 $(나)$ 에 들어갈 식은 $g(m) = 2^{m+1}-1$ 이다.

구하고자 하는 값은
$$\frac{f(15)}{g(15)+1} = \frac{(15-2) 2^{15+1}}{(2^{15+1}-1)+1} = \frac{13 \cdot 2^{16}}{2^{16}} = 13$$
이다.

정답은 ④ 이다.