## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ ì›ì  $O$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› $C$ê°€ ìˆë‹¤. ì› $C$ê°€ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ì› $C$ìœ„ì— ìˆê³  ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì  $P$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$, $\angle POA = \theta$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $APH$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r(\theta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to 0^+} \frac{r(\theta)}{\theta^{2}}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{10}$   â‘¡ $\frac{1}{8}$   â‘¢ $\frac{1}{6}$   â‘£ $\frac{1}{4}$   â‘¤ $\frac{1}{2}$

## í’€ì´
ì‚¼ê°í˜• $OAP$ê°€ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\angle OAP = \angle OPA = \frac{\pi}{2} - \frac{\theta}{2}$ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $APH$ì—ì„œ $\angle APH + \angle PAH = \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\angle APH = \frac{\theta}{2}$ì´ë‹¤. 
ë‚´ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $Q$ë¼ í•˜ê³ , ë‚´ì ‘ì›ê³¼ ì„ ë¶„ $PH$ì˜ êµì ì„ $T$ë¼ í•˜ë©´ $\angle QPT = \frac{\theta}{4}$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{PH} = \sin \theta$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $QPT$ì—ì„œ
$\tan \frac{\theta}{4} = \frac{\overline{QT}}{\overline{PT}} = \frac{r(\theta)}{\sin \theta - r(\theta)}$
$(1 + \tan \frac{\theta}{4}) r(\theta) = \sin \theta \tan \frac{\theta}{4}$
ì´ë¯€ë¡œ
$r(\theta) = \frac{\sin \theta \tan \frac{\theta}{4}}{1 + \tan \frac{\theta}{4}}$

ë”°ë¼ì„œ
$\lim_{\theta \to 0^+} \frac{r(\theta)}{\theta^{2}}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{\sin \theta \tan \frac{\theta}{4}}{\theta^{2} (1 + \tan \frac{\theta}{4})}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \left( \frac{\sin \theta}{\theta} \times \frac{\tan \frac{\theta}{4}}{\frac{\theta}{4}} \times \frac{1}{4} \times \frac{1}{1 + \tan \frac{\theta}{4}} \right)$
$= 1 \times 1 \times \frac{1}{4} \times 1 = \frac{1}{4}$

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ë‚´ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r(\theta)$ë¼ í•˜ë©´
$\triangle APH = \frac{1}{2} \times (\triangle APH \text{ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´}) \times r(\theta)$
$\triangle APH = \frac{1}{2} r(\theta) (\overline{PH} + \overline{AH} + \overline{AP})$
$= \frac{1}{2} \times \overline{AH} \times \overline{PH}$

ë”°ë¼ì„œ
$\frac{\sin \theta + (1 - \cos \theta) + 2 \sin \frac{\theta}{2}}{2} \times r(\theta) = \frac{1}{2} \sin \theta \times (1 - \cos \theta)$
$\frac{1}{2} (2 \sin \frac{\theta}{2} \cos \frac{\theta}{2} + 2 \sin^{2} \frac{\theta}{2} + 2 \sin \frac{\theta}{2}) r(\theta) = \frac{1}{2} \times 2 \sin \frac{\theta}{2} \cos \frac{\theta}{2} (1 - \cos \theta)$
ë”°ë¼ì„œ $(\cos \frac{\theta}{2} + \sin \frac{\theta}{2} + 1) r(\theta) = (1 - \cos \theta) \cos \frac{\theta}{2}$

$r(\theta) = \frac{(1 - \cos \theta) \cos \frac{\theta}{2}}{1 + \cos \frac{\theta}{2} + \sin \frac{\theta}{2}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{\theta \to 0^+} \frac{r(\theta)}{\theta^{2}}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{(1 - \cos \theta) \cos \frac{\theta}{2}}{\theta^{2} (1 + \cos \frac{\theta}{2} + \sin \frac{\theta}{2})}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \left( \frac{\cos \frac{\theta}{2}}{1 + \cos \frac{\theta}{2} + \sin \frac{\theta}{2}} \times \frac{\sin^{2} \theta}{\theta^{2}} \times \frac{1}{1 + \cos \theta} \right)$
$= \frac{1}{1 + 1 + 0} \times 1^{2} \times \frac{1}{1 + 1}$
$= \frac{1}{4}$

ì •ë‹µ: â‘£