## ë¬¸ì œ

ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ $g(x)$ê°€
$$ \begin{array}{l} f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (x \le 0) \\ x & (x > 0) \end{array} \right. \end{array} $$
$$ \begin{array}{l} g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x(2-x) & (|x-1| \le 1) \\ 0 & (|x-1| > 1) \end{array} \right. \end{array} $$
ì´ë‹¤. ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$, $a$, $b$ ($a < b < 2$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬, í•¨ìˆ˜ $h(x)$ë¥¼
$$ h(x) = k \{ f(x) - f(x-a) - f(x-b) + f(x-2) \} $$
ë¼ ì •ì˜í•˜ì. ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $0 \le h(x) \le g(x)$ì¼ ë•Œ, $\int_{0}^{2} \{ g(x) - h(x) \} dx$ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œê°€ ë˜ê²Œ í•˜ëŠ” $k$, $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $60(k + a + b)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] 
$200$

[í•´ì„¤] 
$$ \begin{array}{l} f(x-a) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (x \le a) \\ x-a & (x > a) \end{array} \right. \end{array} $$ 
$$ \begin{array}{l} f(x-b) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (x \le b) \\ x-b & (x > b) \end{array} \right. \end{array} $$ 
$$ \begin{array}{l} f(x-2) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (x \le 2) \\ x-2 & (x > 2) \end{array} \right. \end{array} $$ 
ì´ë¯€ë¡œ $0 \le x \le 2$ì—ì„œ 
$$ \begin{array}{l} h(x) = \left\{ \begin{array}{ll} kx & (0 \le x \le a) \\ ak & (a < x \le b) \\ k(-x + a + b) & (b < x \le 2) \end{array} \right. \end{array} $$ 
ë”°ë¼ì„œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $0 \le h(x) \le g(x)$ì´ê³  $\int_{0}^{2} \{ g(x) - h(x) \} dx$ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œê°€ ë˜ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$, $y = h(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì•„ì•¼ í•œë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ, $R(t, t(2-t))$ ( ë‹¨, $0 < t < 1$)ì´ë¼ í•˜ë©´ $Q(2-t, t(2-t))$ì´ê³  ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $OPQR$ì˜ ë„“ì´ $S(t)$ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ 
$$ S(t) = \frac{1}{2} \times \{ 2 + (2 - 2t) \} \times t(2-t) $$ 
$$ S(t) = t^3 - 4t^2 + 4t $$ 
$$ S'(t) = 3t^2 - 8t + 4 = (3t-2)(t-2) $$ 
ë”°ë¼ì„œ $S(t)$ëŠ” $t = \frac{2}{3}$ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ì´ë©´ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§€ê³  ê·¸ë•Œ $\int_{0}^{2} \{ g(x) - h(x) \} dx$ì˜ ê°’ì€ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ 
$$ k = \frac{\frac{2}{3} \times \frac{4}{3}}{\frac{2}{3}} = \frac{4}{3} $$ 
$$ a = \frac{2}{3}, b = \frac{4}{3} $$ 
ë”°ë¼ì„œ 
$$ 60(k + a + b) = 60 \times \frac{10}{3} = 200 $$