## 문제
실수 $a$, $b$, $c$와 두 함수 
$$ f(x) = \begin{cases} x+a & (x < -1) \\ bx & (-1 \le x < 1) \\ x+c & (x \ge 1) \end{cases} $$
$$ g(x) = |x+1| - |x-1| - x $$
에 대하여, 합성함수 $g \circ f$는 실수 전체의 집합에서 정의된 역함수를 갖는다. $a+b+2c$의 값은?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $2$   ② $1$   ③ $0$   ④ $-1$   ⑤ $-2$

## 풀이
[정답] ② 

함수 
$$ f(x) = \begin{cases} x+a & (x < -1) \\ bx & (-1 \le x < 1) \\ x+c & (x \ge 1) \end{cases} $$ 
이고, 함수 $g(x)$는 
$$ g(x) = \begin{cases} -x-2 & (x \le -1) \\ x & (-1 \le x \le 1) \\ -x+2 & (x \ge 1) \end{cases} $$ 
실수 전체의 집합에서 함수 $(g \circ f)(x)$가 역함수를 갖는다. 

$f(0) = 0$, $f(-1) = -b$, $\lim_{x \to 1-} f(x) = b$이고, 함수 $g(f(x))$는 일대일대응이므로 
$$ |b| \le 1 $$ 

$-1 \le x < 1$에서 $f(x) = bx$ ($|b| \le 1$)이므로 $-1 \le x < 1$에서 $f(x)$의 범위는 
$$ |f(x)| \le |b| \text{ } (|b| \le 1) $$ 
$$ -1 \le f(x) \le 1 $$ 

$-1 \le x < 1$에서 $-1 \le f(x) \le 1$이므로 함수 $g(f(x))$는 
$$ g(f(x)) = f(x) = bx $$ 

$x \ge 1$일 때 $x$의 값이 증가하면 $f(x)$의 값이 증가하므로 $f(1) < 1$이면 함수 $g(f(x))$는 일대일대응이 아니다. 

$x < -1$일 때 $x$의 값이 증가하면 $f(x)$의 값이 증가하므로 $\lim_{x \to -1-} f(x) > -1$이면 함수 $g(f(x))$는 일대일대응이 아니다. 

$\therefore$ 
$f(1) \ge 1$, $\lim_{x \to -1-} f(x) \le -1$ 

$x < -1$에서 $f(x) \le -1$이므로 함수 $g(f(x))$는 
$$ g(f(x)) = -f(x) - 2 = -(x+a) - 2 $$ 

$x \ge 1$에서 $f(x) \ge 1$이므로 함수 $g(f(x))$는 
$$ g(f(x)) = -f(x) + 2 = -(x+c) + 2 $$ 

$\therefore$ 
$$ g(f(x)) = \begin{cases} -x-a-2 & (x < -1) \\ bx & (-1 \le x < 1) \\ -x-c+2 & (x \ge 1) \end{cases} $$ 

$b=0$이면 함수 $g(f(x))$는 일대일대응이 아니다. 

(ⅰ) $b > 0$일 때 
$y = g(f(x))$의 그래프를 그려보면 일대일대응인 함수 $g(f(x))$는 존재하지 않는다. $g(f(-1)) = g(f(1))$이고 $g(f(x)) = b$인 $x$의 값이 존재하지 않으므로 함수 $g(f(x))$는 일대일대응이 아니다. 

(ⅱ) $b < 0$일 때 
$g(f(x))$는 존재한다. 함수 $g(f(x))$는 $x = -1$, $x = 1$에서 연속이다. 
$g(f(x))$는 $x = -1$에서 연속이므로 
$$ \lim_{x \to -1-} g(f(x)) = \lim_{x \to -1+} g(f(x)) = g(f(-1)) $$ 
$$ \lim_{x \to -1-} (-x-a-2) = \lim_{x \to -1+} bx = g(f(-1)) $$ 
$$ -a-1 = -b, \text{ } a = b-1 $$ 

함수 $g(f(x))$는 $x = 1$에서 연속이므로 
$$ \lim_{x \to 1-} g(f(x)) = \lim_{x \to 1+} g(f(x)) = g(f(1)) $$ 
$$ \lim_{x \to 1-} bx = \lim_{x \to 1+} (-x-c+2) = g(f(1)) $$ 
$$ b = -c+1, \text{ } c = 1-b $$ 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $b < 0$이고, $a = b-1$, $c = 1-b$이므로 
$$ a+b+2c = (b-1) + b + 2(1-b) = 1 $$