## 문제
자연수 $N$을 음이 아닌 정수 $m$과 홀수 $p$에 대하여 $N = 2^m \times p$로 나타낼 때, $f(N) = m$이라 하자.
예를 들어, $72 = 2^3 \times 9$이므로 $f(72) = 3$이다.
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여
$$ f(3^{2n} + 1) = 1 \quad \cdots \cdots (*) $$
임을 수학적 귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

---
(ⅰ) $n = 1$ 일 때,
$3^2 + 1 = 2 \times 5$ 이므로 $f(3^2 + 1) = 1$ 이다.
$n = 1$ 일 때 $(*)$이 성립한다.

(ⅱ) $n = k$ 일 때 $(*)$이 성립한다고 가정하면
$f(3^{2k} + 1) = 1$
음이 아닌 정수 $m$과 홀수 $p$에 대하여 $3^{2k} + 1 = 2^m \times p$로 나타낼 수 있으므로
$3^{2k} + 1 = (가) \times p$

$3^{2(k+1)} + 1$
$= 9 \times 3^{2k} + 1$
$= 2 \times ( (나) )$
이고, $p$는 홀수이므로 $(나)$도 홀수이다.
따라서 $f(3^{2(k+1)} + 1) = 1$ 이다.
그러므로 $n = k + 1$ 일 때도 $(*)$이 성립한다.

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $f(3^{2n} + 1) = 1$ 이다.
---

위의 (가)에 알맞은 수를 $a$, (나)에 알맞은 식을 $g(p)$라 할 때, $a + g(11)$의 값은?

## 보기
① $95$   ② $97$   ③ $99$   ④ $101$   ⑤ $103$

## 풀이
(ⅰ) $n = 1$ 일 때,
$3^2 + 1 = 2 \times 5$ 이므로 $f(3^2 + 1) = 1$ 이다.

(ⅱ) $n = k$ 일 때 $(*)$이 성립한다고 가정하면 $f(3^{2k} + 1) = 1$ 이다.
조건에 따라 $3^{2k} + 1 = 2^m \times p$ 에서 $m = f(3^{2k} + 1) = 1$ 이므로
$3^{2k} + 1 = 2 \times p$
따라서 $(가)$에 알맞은 수 $a = 2$ 이다.

또한 $3^{2k} = 2p - 1$ 이므로 이를 $3^{2(k+1)} + 1$ 에 대입하면
$3^{2(k+1)} + 1 = 9 \times 3^{2k} + 1$
$= 9(2p - 1) + 1$
$= 18p - 9 + 1$
$= 18p - 8$
$= 2 \times (9p - 4)$
따라서 $(나)$에 알맞은 식 $g(p) = 9p - 4$ 이다.

$a = 2$ 이고 $g(11) = 9 \times 11 - 4 = 99 - 4 = 95$ 이므로
$a + g(11) = 2 + 95 = 97$ 이다.

정답은 ② 이다.