## 문제
다음 조건을 만족시키는 모든 이차다항식 $P(x)$의 합을 $Q(x)$라 하자.

(가) $P(1)P(2)=0$
(나) 사차다항식 $P(x)\{P(x)-3\}$은 $x(x-3)$으로 나누어 떨어진다.

$Q(x)$를 $x-4$로 나눈 나머지를 구하시오.

## 풀이
(ⅰ) $P(1)=0, P(2)=0$ 인 경우 
$P(x)$는 이차다항식이므로 조건 (나)에 의해 $P(0)\{P(0)-3\}=0, P(3)\{P(3)-3\}=0$을 만족해야 한다. 이때 $P(0)=3, P(3)=3$인 경우
$$P(x)=\frac{3}{2}(x-1)(x-2)$$
이다.

(ⅱ) $P(1)=0, P(2) \neq 0$ 인 경우 
$P(x)$는 이차다항식이므로 조건 (나)에 의해 아래와 같이 세 가지 경우만 생각하면 된다. 

- $P(0)=0, P(3)=3$ 일 때, 
$P(1)=0, P(0)=0, P(3)=3$ 이므로
$$P(x)=\frac{1}{2}x(x-1)$$
이다. 

- $P(0)=3, P(3)=0$ 일 때, 
$P(1)=0, P(0)=3, P(3)=0$ 이므로
$$P(x)=(x-1)(x-3)$$
이다. 

- $P(0)=3, P(3)=3$ 일 때, 
$P(1)=0, P(0)=3, P(3)=3$ 이므로
$$P(x)=\frac{3}{2}(x-1)(x-2)$$
이다. 그러나 이 경우 $P(2)=0$ 이므로 $P(2) \neq 0$ 조건에 모순이다. 

(ⅲ) $P(1) \neq 0, P(2)=0$ 인 경우 
$P(x)$는 이차다항식이므로 조건 (나)에 의해 아래와 같이 세 가지 경우만 생각하면 된다. 

- $P(0)=0, P(3)=3$ 일 때, 
$P(2)=0, P(0)=0, P(3)=3$ 이므로
$$P(x)=x(x-2)$$
이다. 

- $P(0)=3, P(3)=0$ 일 때, 
$P(2)=0, P(0)=3, P(3)=0$ 이므로
$$P(x)=\frac{1}{2}(x-2)(x-3)$$
이다. 

- $P(0)=3, P(3)=3$ 일 때, 
$P(2)=0, P(0)=3, P(3)=3$ 이므로
$$P(x)=\frac{3}{2}(x-1)(x-2)$$
이다. 그러나 이 경우 $P(1)=0$ 이므로 $P(1) \neq 0$ 조건에 모순이다. 

그러므로 (ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에 의해 
$$Q(x) = \frac{3}{2}(x-1)(x-2) + \frac{1}{2}x(x-1) + (x-1)(x-3) + x(x-2) + \frac{1}{2}(x-2)(x-3)$$
이다. 따라서 $Q(x)$를 $x-4$로 나눈 나머지는 $Q(4)$이므로 
$$ \begin{array}{rcl} Q(4) & = & \frac{3}{2}(3)(2) + \frac{1}{2}(4)(3) + (3)(1) + (4)(2) + \frac{1}{2}(2)(1) \\ & = & 9 + 6 + 3 + 8 + 1 \\ & = & 27 \end{array} $$
이다.