## 문제
미분가능한 함수 $f(x)$, $g(x)$가
$$ \begin{array}{l} f(x+y)=f(x) g(y)+f(y) g(x), ~ f(1)=1 \\ g(x+y)=g(x)g(y)+f(x)f(y),~ \lim _{x \to 0} \frac{g(x)-1}{x} = 0 \end{array} $$
을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

<보기>
ㄱ. $f'(x)=f'(0) g(x)$
ㄴ. $g(x)$는 $x=0$에서 극솟값 $1$을 갖는다.
ㄷ. $\{ g(x) \}^{2}- \{ f(x) \}^{2}=1$

## 보기
① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
$\lim _{x \to 0} \frac{g(x)-1}{x}=0$ 에서
$g(0)=1$, $g'(0)=0$

$f(1+0)=f(1) g(0)+f(0) g(1)$ 에서
$f(0) g(1)=0$

$g(1+0)=g(1) g(0)+f(1) f(0)$ 에서
$f(1) f(0)=0$

$f(1)=1$ 이므로 $f(0)=0$

ㄱ. 
$$ \begin{array}{ll} f'(x) & = \lim _{y \to 0} \frac{f(x+y)-f(x)}{y} \\ & = \lim _{y \to 0} \frac{f(x) g(y)+f(y) g(x)-f(x)}{y} \\ & = \lim _{y \to 0} f(x) \frac{g(y)-1}{y} + \lim _{y \to 0} \frac{f(y)}{y} g(x) \\ & = f(x) \cdot g'(0) + f'(0) g(x) \\ & = f'(0) g(x) \end{array} $$
$\cdots \cdots$ ㉠

또한,
$$ \begin{array}{ll} g'(x) & = \lim _{y \to 0} \frac{g(x+y)-g(x)}{y} \\ & = \lim _{y \to 0} \frac{g(x) g(y)+f(y) f(x)-g(x)}{y} \\ & = \lim _{y \to 0} g(x) \frac{g(y)-1}{y} + \lim _{y \to 0} \frac{f(y)}{y} f(x) \\ & = g(x) \cdot g'(0) + f'(0) f(x) \\ & = f'(0) f(x) \end{array} $$
$\cdots \cdots$ ㉡

ㄷ. ㉠, ㉡ 에서
$f'(0) = \frac{g'(x)}{f(x)} = \frac{f'(x)}{g(x)}$
$g(x) g'(x) - f(x) f'(x) = 0$
양변에 $2$를 곱하여 정리하면
$2 g(x) g'(x) - 2 f(x) f'(x) = 0$
이 식을 적분하면
$\{ g(x) \}^{2} - \{ f(x) \}^{2} = 1$ ($\because g(0)=1, f(0)=0$)

ㄴ. ㄷ에서
$\{ g(x) \}^{2} = 1 + \{ f(x) \}^{2} \geq 1$ 이므로
$x=0$ 를 포함하는 열린구간에서 $0 < g(x) \leq 1$ 인 점이 없다.
따라서 이 열린구간에서 $g(x) \geq 1 = g(0)$ 이므로 $x=0$ 에서 극솟값 $1$ 을 갖는다.

따라서 ㄱ, ㄴ, ㄷ 모두 옳다.

[정답] ⑤