## 문제
실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 $f(x)$에 대하여 함수 $g(x)$를 $g(x) = \frac{f(x)}{e^{x-2}}$라 하자. $\lim_{x \to 2} \frac{f(x)-3}{x-2} = 5$일 때, $g'(2)$의 값은?

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$\lim_{x \to 2} \frac{f(x)-3}{x-2} = 5$에서 $x \to 2$일 때 (분모) $\to 0$이므로 (분자) $\to 0$이어야 한다.
즉, $\lim_{x \to 2} \{f(x)-3\} = 0$이다.
함수 $f(x)$가 실수 전체의 집합에서 미분가능하므로 실수 전체의 집합에서 연속이다.
따라서 $\lim_{x \to 2} \{f(x)-3\} = f(2)-3=0$에서 $f(2)=3$이다.
$\lim_{x \to 2} \frac{f(x)-3}{x-2} = 5$ 즉, $\lim_{x \to 2} \frac{f(x)-f(2)}{x-2} = 5$이므로 $f'(2)=5$이다.
한편 $g(x) = \frac{f(x)}{e^{x-2}}$에서
$g'(x) = \frac{f'(x) \times (e^{x-2}) - f(x) \times (e^{x-2})'}{(e^{x-2})^2} = \frac{\{f'(x)-f(x)\} \times e^{x-2}}{(e^{x-2})^2} = \frac{f'(x)-f(x)}{e^{x-2}}$
따라서 $g'(2) = \frac{f'(2)-f(2)}{e^{2-2}} = \frac{5-3}{e^{0}} = \frac{2}{1} = 2$이다.

[정답] ②