## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ë‹¤í•­í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ í•¨ìˆ˜ 
$$ g(x) = x - \frac{f(x)}{f'(x)} $$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ë°©ì •ì‹ $f(x) = 0$ì˜ ì‹¤ê·¼ì€ $0$ê³¼ $2$ë¿ì´ê³  í—ˆê·¼ì€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
(ë‚˜) $\displaystyle \lim_{x \to 2} \frac{(x-2)^{3}}{f(x)}$ì´ ì¡´ì¬í•œë‹¤. 
(ë‹¤) í•¨ìˆ˜ $\displaystyle \left| \frac{g(x)}{x} \right|$ëŠ” $x = \frac{5}{4}$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³  ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤. 

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ $k$ë¼ í•  ë•Œ, $27k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°



## í’€ì´

(ê°€)ì—ì„œ $f(x) = x^{m} (x-2)^{n}$ (ë‹¨, $m$, $n$ì€ ìì—°ìˆ˜)
(ë‚˜)ì—ì„œ 
$$ \lim_{x \to 2} \frac{(x-2)^{3}}{x^{m} (x-2)^{n}} = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (n=1, 2) \\ \frac{1}{2^{m}} & (n=3) \\ \text{ë°œì‚°} & (n \ge 4) \end{array} \right. $$
$\therefore n$ì€ $3$ ì´í•˜ì˜ ìì—°ìˆ˜ 

$f'(x) = x^{m-1} (x-2)^{n-1} \{ (m+n)x - 2m \}$ì´ë¯€ë¡œ 
$$ g(x) = x - \frac{x^{m} (x-2)^{n}}{x^{m-1} (x-2)^{n-1} \{ (m+n)x - 2m \}} $$

(â…°) $m \ge 2$, $n \ge 2$ì¼ ë•Œ 
$g(x)$ëŠ” $x \neq 0$, $x \neq 2$, $x \neq \frac{2m}{m+n}$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ì •ì˜ëœë‹¤. 
$$ g(x) = \frac{x \{ (m+n-1)x - 2(m-1) \}}{(m+n)x - 2m} $$
$$ \frac{g(x)}{x} = \frac{(m+n-1)x - 2(m-1)}{(m+n)x - 2m} = \frac{\frac{2n}{(m+n)^{2}}}{x - \frac{2m}{m+n}} + \frac{m+n-1}{m+n} $$

ì ê·¼ì„ ì€ $x = \frac{2m}{m+n}$, $y = \frac{m+n-1}{m+n}$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\frac{g(x)}{x} = 0$ì—ì„œ $x = \frac{2(m-1)}{m+n-1}$
$\left| \frac{g(x)}{x} \right|$ëŠ” $x = \frac{2(m-1)}{m+n-1}$ì¼ ë•Œ ì—°ì†ì´ê³  ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ
$$ \frac{2(m-1)}{m+n-1} = \frac{5}{4} $$
$8m - 8 = 5m + 5n - 5$
$3m = 5n + 3$
$m$ì€ ìì—°ìˆ˜ì´ê³  $n \le 3$ì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $n = 3$ì¼ ë•Œ $m = 6$ì´ë‹¤.

(â…±) $m \neq 1$, $n = 1$ì¼ ë•Œ 
$g(x)$ëŠ” $x \neq 0$, $x \neq \frac{2m}{m+1}$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ì •ì˜ëœë‹¤.
$$ g(x) = \frac{x \{ mx - 2(m-1) \}}{(m+1)x - 2m} $$
$\left| \frac{g(x)}{x} \right|$ëŠ” $x = \frac{2(m-1)}{m}$ì¼ ë•Œ ì—°ì†ì´ê³  ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ
$$ \frac{2(m-1)}{m} = \frac{5}{4} $$
$\therefore$ ìì—°ìˆ˜ $m$ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…²) $m = 1$, $n \neq 1$ì¼ ë•Œ 
$g(x)$ëŠ” $x \neq 2$, $x \neq \frac{2}{n+1}$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ
$$ g(x) = \frac{nx^{2}}{(n+1)x - 2} $$
$\left| \frac{g(x)}{x} \right| = \left| \frac{nx}{(n+1)x - 2} \right|$ëŠ” $x = \frac{5}{4}$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ìœ„ë°°ëœë‹¤.

(â…³) $m = n = 1$ì¼ ë•Œ 
$g(x)$ëŠ” $x \neq 1$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ì •ì˜ëœë‹¤. 
$$ g(x) = \frac{x^{2}}{2x - 2} $$
$\left| \frac{g(x)}{x} \right| = \left| \frac{x}{2x - 2} \right|$ëŠ” $x = \frac{5}{4}$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ìœ„ë°°ëœë‹¤.

(â…°), (â…±), (â…²), (â…³)ì— ì˜í•˜ì—¬ $m = 6$, $n = 3$
$\therefore g(x) = \frac{2x(4x-5)}{3(3x-4)}$
$$ g'(x) = \frac{8(3x^{2} - 8x + 5)}{3(3x-4)^{2}} $$
$g'(x) = 0$ì—ì„œ $x = 1$ ë˜ëŠ” $x = \frac{5}{3}$
í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} x & \cdots & 1 & \cdots & \left( \frac{4}{3} \right) & \cdots & \frac{5}{3} & \cdots \\ \hline g'(x) & + & 0 & - & \text{ì •ì˜ë˜ì§€ ì•ŠìŒ} & - & 0 & + \\ \hline g(x) & \nearrow & \frac{2}{3} & \searrow & \text{ì •ì˜ë˜ì§€ ì•ŠìŒ} & \searrow & \frac{50}{27} & \nearrow \end{array} $$

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ $k$ëŠ” $\frac{50}{27}$ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $27k = 50$ì´ë‹¤.