## Î¨∏Ï†ú

Í∑∏Î¶ºÍ≥º Í∞ôÏù¥ $\overline{AB} = 2$, $\overline{BC} = 2\sqrt{3}$, $\angle ABC = \frac{\pi}{2}$ Ïù∏ ÏßÅÍ∞ÅÏÇºÍ∞ÅÌòï $ABC$ Í∞Ä ÏûàÎã§. ÏÑ†Î∂Ñ $CA$ ÏúÑÏùò Ï†ê $P$ Ïóê ÎåÄÌïòÏó¨ $\angle ABP = \theta$ Îùº Ìï† Îïå, ÏÑ†Î∂Ñ $AB$ ÏúÑÏùò Ï†ê $O$ Î•º Ï§ëÏã¨ÏúºÎ°ú ÌïòÍ≥† Îëê ÏÑ†Î∂Ñ $AP$, $BP$ Ïóê ÎèôÏãúÏóê Ï†ëÌïòÎäî ÏõêÏùò ÎÑìÏù¥Î•º $f(\theta)$ Îùº ÌïòÏûê. Ïù¥ ÏõêÍ≥º ÏÑ†Î∂Ñ $PO$ Í∞Ä ÎßåÎÇòÎäî Ï†êÏùÑ $Q$ Îùº Ìï† Îïå, ÏÑ†Î∂Ñ $PQ$ Î•º ÏßÄÎ¶ÑÏúºÎ°ú ÌïòÎäî ÏõêÏùò ÎÑìÏù¥Î•º $g(\theta)$ Îùº ÌïòÏûê. $\lim_{\theta \to 0+} \frac{f(\theta)+g(\theta)}{\theta^{2}}$ Ïùò Í∞íÏùÄ?

> [!example] üì∏ (Í∑∏Î¶º/Í∑∏ÎûòÌîÑ)

## Î≥¥Í∏∞

‚ë† $\frac{17-5\sqrt{3}}{3}\pi$   ‚ë° $\frac{18-5\sqrt{3}}{3}\pi$   ‚ë¢ $\frac{19-5\sqrt{3}}{3}\pi$   ‚ë£ $\frac{18-4\sqrt{3}}{3}\pi$   ‚ë§ $\frac{19-4\sqrt{3}}{3}\pi$

## ÌíÄÏù¥

Îëê ÏõêÏùò Î∞òÏßÄÎ¶ÑÏùò Í∏∏Ïù¥Î•º Í∞ÅÍ∞Å $R(\theta)$, $r(\theta)$ $(R(\theta) > r(\theta))$ Ïù¥Îùº ÌïòÏûê.

$\overline{AB} = \overline{AO} + \overline{OB} = \frac{2}{\sqrt{3}} R(\theta) + \frac{R(\theta)}{\sin \theta} = 2$

$R(\theta) = \frac{2\sqrt{3} \sin \theta}{2\sin \theta + \sqrt{3}}$

$\therefore f(\theta) = \pi R(\theta)^{2}$

$\angle APO = \angle BPO = \frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2}$ Ïù¥ÎØÄÎ°ú

$\overline{OP} = \frac{R(\theta)}{\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})}$

$\overline{PQ} = \overline{OP} - \overline{OQ} = \frac{R(\theta)}{\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})} - R(\theta) = \left( \frac{1-\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})}{\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})} \right) R(\theta)$

$r(\theta) = \frac{\overline{PQ}}{2} = \left( \frac{1-\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})}{2\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})} \right) R(\theta)$

$\therefore g(\theta) = \pi \left( \frac{1-\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})}{2\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})} \right)^{2} R(\theta)^{2}$

$\lim_{\theta \to 0+} \frac{f(\theta)+g(\theta)}{\theta^{2}} = \lim_{\theta \to 0+} \pi \frac{R(\theta)^{2} + r(\theta)^{2}}{\theta^{2}}$

$= \lim_{\theta \to 0+} \pi \frac{R(\theta)^{2}}{\theta^{2}} \left\{ 1 + \left( \frac{1-\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})}{2\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})} \right)^{2} \right\}$

$= \lim_{\theta \to 0+} \pi \frac{\sin^{2} \theta}{\theta^{2}} \left( \frac{2\sqrt{3}}{2\sin \theta + \sqrt{3}} \right)^{2} \left\{ 1 + \left( \frac{1-\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})}{2\sin(\frac{\pi}{3} - \frac{\theta}{2})} \right)^{2} \right\}$

$= \pi \times 1^{2} \times 2^{2} \times \left\{ 1 + \left( \frac{1-\frac{\sqrt{3}}{2}}{\sqrt{3}} \right)^{2} \right\}$

$= \frac{19-4\sqrt{3}}{3} \pi$

Ï†ïÎãµ: ‚ë§