## 문제
다항식 $f(x) = x^3 - x^2 + ax + b$를 다항식 $x^2 - 2x - 2$로 나누었을 때의 몫을 $Q(x)$, 나머지를 $R(x)$라 하자. $R(2) = 9$이고 $f(x)$는 $Q(x)$로 나누어떨어질 때, $f(4)$의 값을 구하시오. (단, $a$, $b$는 상수이다.)

## 보기

## 풀이
$f(x) = x^3 - x^2 + ax + b$를 $x^2 - 2x - 2$로 나누면 

$$
\begin{array}{r}
x+1 \phantom{x^2 - 2x - 2} \\
x^2 - 2x - 2 \enclose{longdiv}{x^3 - x^2 + ax + b} \\
\underline{x^3 - 2x^2 - 2x \phantom{+ ax + b}} \\
x^2 + (a+2)x + b \\
\underline{x^2 - 2x - 2} \\
(a+4)x + (b+2)
\end{array}
$$

이므로 
$Q(x) = x+1$, $R(x) = (a+4)x + b + 2$
이때, $R(2) = 9$이므로 
$R(2) = 2(a+4) + b + 2 = 9$
$\therefore 2a + b = -1$ $\cdots$ ㉠ 

$f(x)$가 $Q(x) = x+1$로 나누어떨어지므로 
$f(-1) = -1 - 1 - a + b = 0$
$\therefore a - b = -2$ $\cdots$ ㉡ 

㉠, ㉡을 연립하면 
$a = -1$, $b = 1$

$\therefore f(x) = x^3 - x^2 - x + 1$
따라서 
$f(4) = 4^3 - 4^2 - 4 + 1 = 64 - 16 - 4 + 1 = 45$

**[다른 풀이]**
$f(x) = x^3 - x^2 + ax + b$를 $x^2 - 2x - 2$로 나누었을 때의 몫이 $Q(x) = x+1$이므로 $R(x)$가 $x+1$로 나누어떨어져야 한다. 
$\therefore R(x) = k(x+1)$ ($k$는 상수)
$R(2) = 9$이므로 $3k = 9$
$\therefore k = 3$
$\therefore R(x) = 3(x+1)$
따라서 
$f(x) = (x^2 - 2x - 2)(x+1) + 3(x+1)$ 이므로 
$f(4) = (16 - 8 - 2)(5) + 3(5) = 6 \times 5 + 15 = 45$