## Î¨∏Ï†ú
Í∑∏Î¶ºÍ≥º Í∞ôÏù¥ Îëê Í≥°ÏÑ† $y= \frac{1}{x}$ Í≥º $y= \sqrt{x}$ Í∞Ä Ï†ê $A ( 1, 1 )$ ÏóêÏÑú ÎßåÎÇúÎã§. ÏßÅÏÑ† $y=t$ $( t>1 )$ Ïù¥ Îëê Í≥°ÏÑ† $y= \frac{1}{x}$, $y= \sqrt{x}$ ÏôÄ ÎßåÎÇòÎäî Ï†êÏùÑ Í∞ÅÍ∞Å $B$, $C$ Îùº ÌïòÏûê. Ï†ê $C$ Î•º ÏßÄÎÇòÍ≥† $y$ Ï∂ïÍ≥º ÌèâÌñâÌïú ÏßÅÏÑ†Ïù¥ Í≥°ÏÑ† $y= \frac{1}{x}$ Í≥º ÎßåÎÇòÎäî Ï†êÏùÑ $D$ Îùº ÌïòÏûê. ÏÇºÍ∞ÅÌòï $ACB$ Ïùò ÎÑìÏù¥Î•º $f( t )$, ÏÇºÍ∞ÅÌòï $ADC$ Ïùò ÎÑìÏù¥Î•º $g( t )$ Îùº Ìï† Îïå, $\lim_{t \to 1+} \frac{g( t )}{f( t )}$ Ïùò Í∞íÏùÄ?



> [!example] üì∏ (Í∑∏Î¶º/Í∑∏ÎûòÌîÑ)

## Î≥¥Í∏∞
‚ë† $2$   ‚ë° $\frac{9}{4}$   ‚ë¢ $\frac{5}{2}$   ‚ë£ $\frac{11}{4}$   ‚ë§ $3$

## ÌíÄÏù¥
Ï†ê $B \left( \frac{1}{t}, t \right)$, Ï†ê $C ( t^2, t )$ Ïù¥ÎØÄÎ°ú Ï†ê $D \left( t^2, \frac{1}{t^2} \right)$ Ïù¥Îã§.

$f( t ) = \frac{1}{2} ( t^2 - \frac{1}{t} ) ( t - 1 )$

$g( t ) = \frac{1}{2} ( t - \frac{1}{t^2} ) ( t^2 - 1 )$

$\lim_{t \to 1+} \frac{g( t )}{f( t )} = \lim_{t \to 1+} \frac{ \frac{1}{2} ( t - \frac{1}{t^2} ) ( t^2 - 1 ) }{ \frac{1}{2} ( t^2 - \frac{1}{t} ) ( t - 1 ) }$

$= \lim_{t \to 1+} \frac{ ( t - \frac{1}{t^2} ) ( t^2 - 1 ) }{ ( t^2 - \frac{1}{t} ) ( t - 1 ) }$

$= \lim_{t \to 1+} \frac{ \frac{t^3 - 1}{t^2} ( t^2 - 1 ) }{ \frac{t^3 - 1}{t} ( t - 1 ) }$

$= \lim_{t \to 1+} \frac{ ( t^3 - 1 ) ( t^2 - 1 ) }{ t ( t^3 - 1 ) ( t - 1 ) }$

$= \lim_{t \to 1+} \frac{ t^2 - 1 }{ t ( t - 1 ) }$

$= \lim_{t \to 1+} \frac{ ( t - 1 ) ( t + 1 ) }{ t ( t - 1 ) }$

$= \lim_{t \to 1+} \frac{ t + 1 }{ t } = 2$

Ï†ïÎãµ: ‚ë†