## 문제
함수 $f(x) = |3x-9|$ 에 대하여 함수 $g(x)$ 는
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{3}{2} f(x+k) & (x < 0) \\ f(x) & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
이다. 최고차항의 계수가 $1$ 인 삼차함 $h(x)$ 가 다음 조건을 만족시킬 때, 모든 $h(k)$ 의 값의 합을 구하시오. (단, $k > 0$)


(가) 함수 $g(x)h(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 미분가능하다.
(나) $h'(3) = 15$

## 풀이
함수 $g(x)$ 가 $x=0$ 에서 연속이면
$\lim_{x \to 0^{+}} g(x) = 9$, $\lim_{x \to 0^{-}} g(x) = \frac{3}{2} |3k-9|$ 이므로
$9 = \frac{3}{2} |3k-9|$
즉, $|k-3| = 2$ 이므로 $k=1$ 또는 $k=5$

(ⅰ) $k=1$ 인 경우

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(x)h(x)$ 가 $x=3$ 에서 미분가능하므로
$\lim_{x \to 3^{+}} \frac{g(x)h(x)-g(3)h(3)}{x-3} = \lim_{x \to 3^{+}} \frac{(3x-9)h(x)}{x-3} = \lim_{x \to 3^{+}} 3h(x) = 3h(3)$
$\lim_{x \to 3^{-}} \frac{g(x)h(x)-g(3)h(3)}{x-3} = \lim_{x \to 3^{-}} \frac{(9-3x)h(x)}{x-3} = \lim_{x \to 3^{-}} -3h(x) = -3h(3)$
$3h(3) = -3h(3)$ 이므로
$h(3) = 0$ $\cdots$ $\cdots$ ㉠

$g(x)h(x)$ 가 $x=0$ 에서 미분가능하므로
$\lim_{x \to 0^{+}} \frac{g(x)h(x)-g(0)h(0)}{x-0} = \lim_{x \to 0^{+}} \frac{(9-3x)h(x)-9h(0)}{x} = 9h'(0)-3h(0)$
$\lim_{x \to 0^{-}} \frac{g(x)h(x)-g(0)h(0)}{x-0} = \lim_{x \to 0^{-}} \frac{\frac{3}{2}(6-3x)h(x)-9h(0)}{x} = 9h'(0)-\frac{9}{2}h(0)$
$9h'(0)-3h(0) = 9h'(0)-\frac{9}{2}h(0)$ 이므로
$h(0) = 0$ $\cdots$ $\cdots$ ㉡

㉠, ㉡에 의하여 $h(x) = x(x-3)(x+\alpha)$ ($\alpha$ 는 상수)이고, 조건 (나)에 의해
$h'(3) = 27+6(\alpha-3)-3\alpha = 15$, $3\alpha = 6$, $\alpha = 2$
$h(x) = x(x-3)(x+2) = x^{3}-x^{2}-6x$
$k=1$ 일 때 $h(1) = -6$

(ⅱ) $k=5$ 인 경우

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$h(3) = h(0) = h(-2) = 0$ 이고
$h(x) = x^{3}-x^{2}-6x$
$h'(x) = 3x^{2}-2x-6$ 이고 $h'(3) = 15$ 이므로 조건 (나)를 만족한다.
$k=5$ 일 때 $h(5) = 70$

(ⅲ) $k \neq 1, k \neq 5$ 인 경우
$g(x)$ 는 $x=0$ 에서 연속이 아니고 $g(x)h(x)$ 가 $x=0$ 에서 연속이므로
$\lim_{x \to 0^{-}} g(x)h(x) = g(0)h(0)$
$\frac{3}{2} |3k-9| \times h(0) = 9h(0)$
$h(0) = 0$ $\cdots$ $\cdots$ ㉢

$g(x)h(x)$ 가 $x=0$ 에서 미분가능하므로
$\lim_{x \to 0^{-}} \frac{g(x)h(x)-g(0)h(0)}{x-0} = \frac{3}{2} |3k-9| \times h'(0)$
$\lim_{x \to 0^{+}} \frac{g(x)h(x)-g(0)h(0)}{x-0} = 9h'(0)$
$\frac{3}{2} |3k-9| \times h'(0) = 9h'(0)$ 이므로
$h'(0) = 0$ $\cdots$ $\cdots$ ㉣

$g(x)h(x)$ 가 $x=3$ 에서 미분가능하므로
$h(3) = 0$ $\cdots$ $\cdots$ ㉤

$h(x)$ 는 $x^{2}$ 과 $x-3$ 을 인수로 가지므로
$h(x) = x^{2}(x-3)$, $h'(3) = 9$
즉, 조건 (나)를 만족하는 $h(x)$ 는 존재하지 않는다.

따라서 (ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에 의해 모든 $h(k)$ 의 값의 합은
$(-6) + 70 = 64$