## 문제
구간 $[0, 1]$에서 정의된 연속함수 $f(x)$에 대하여 함수 $F(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt$ ($0 \le x \le 1$)은 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $F(x) = f(x) - x$
(나) $\int_{0}^{1} F(x) dx = e - \frac{5}{2}$

<보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

## 보기
ㄱ. $F(1) = e$
ㄴ. $\int_{0}^{1} xF(x) dx = \frac{1}{6}$
ㄷ. $\int_{0}^{1} \{F(x)\}^{2} dx = \frac{1}{2} e^{2} - 2e + \frac{11}{6}$

① ㄴ   ② ㄷ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
[정답] ④ 

ㄱ. $F(x) = f(x) - x$를 (나)의 $\int_{0}^{1} F(x) dx$에 대입하면 
$\int_{0}^{1} F(x) dx = \int_{0}^{1} \{f(x) - x\} dx$
$= \int_{0}^{1} f(x) dx - \int_{0}^{1} x dx$ 
$= \int_{0}^{1} f(x) dx - \frac{1}{2}$ 
$= F(1) - \frac{1}{2}$ 
이므로 
$F(1) = e - \frac{5}{2} + \frac{1}{2} = e - 2$ (거짓) 

ㄴ. $F(x) = f(x) - x$를 $\int_{0}^{1} xF(x) dx$의 $F(x)$에 대입하면 
$\int_{0}^{1} xF(x) dx = \int_{0}^{1} x \{f(x) - x\} dx$ 
$= \int_{0}^{1} \{xf(x) - x^{2}\} dx$ 
$= \int_{0}^{1} xf(x) dx - \int_{0}^{1} x^{2} dx$ 
$= [xF(x)]_{0}^{1} - \int_{0}^{1} F(x) dx - \frac{1}{3}$ 
$= F(1) - (e - \frac{5}{2}) - \frac{1}{3}$ 
$= e - 2 - e + \frac{5}{2} - \frac{1}{3} = \frac{1}{6}$ (참) 

ㄷ. $F(0) = \int_{0}^{0} f(t) dt = 0$이고, $F(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt$의 양변을 $x$에 대하여 미분하면 $F'(x) = f(x)$이다.
(가)에 의해서 
$\int_{0}^{1} \{F(x)\}^{2} dx = \int_{0}^{1} F(x) \{f(x) - x\} dx$ 
$= \int_{0}^{1} F(x) f(x) dx - \int_{0}^{1} x F(x) dx$ 
$= \int_{0}^{1} F(x) F'(x) dx - \int_{0}^{1} x F(x) dx$ 
$= [\frac{1}{2} \{F(x)\}^{2}]_{0}^{1} - \frac{1}{6}$ 
$= \frac{1}{2} \{F(1)\}^{2} - \frac{1}{2} \{F(0)\}^{2} - \frac{1}{6}$ 
$= \frac{1}{2} (e - 2)^{2} - \frac{1}{6}$ 
$= \frac{1}{2} e^{2} - 2e + \frac{11}{6}$ (참) 
따라서 옳은 것은 ㄴ, ㄷ이다. 

[다른 풀이] 
$F(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt$의 양변을 $x$에 대하여 미분하면 $F'(x) = f(x)$이다.
조건 (가)의 $F(x) = f(x) - x$의 양변을 $x$에 대하여 두 번 미분하면 
$f'(x) = f''(x)$ 
$\frac{f''(x)}{f'(x)} = 1$이므로 양변을 $x$에 대하여 적분하면 
$\ln |f'(x)| = x + C_{1}$ (단, $C_{1}$은 적분상수) 
$f'(x) = C_{2} e^{x}$ (단, $C_{2}$는 상수)이므로 양변을 $x$에 대하여 적분하면 
$f(x) = C_{2} e^{x} + C_{3}$ (단, $C_{3}$은 적분상수) 
$0 = F(0) = f(0) - 0$에서 $f(0) = 0$.
$f(x) = f'(x) - 1$이므로 $f'(0) = 1$.
$f'(x) = C_{2} e^{x}$, $f(x) = C_{2} e^{x} + C_{3}$에 $x = 0$을 대입하면 
$f'(0) = C_{2} = 1$, $f(0) = C_{2} + C_{3} = 0$, $C_{3} = -1$.
$f(x) = e^{x} - 1$
이를 조건 (가)에 대입하면 $F(x) = e^{x} - x - 1$.
$\int_{0}^{1} F(x) dx = \int_{0}^{1} (e^{x} - x - 1) dx$ 
$= [e^{x} - \frac{1}{2} x^{2} - x]_{0}^{1} = (e - 1) - \frac{1}{2} - 1 = e - \frac{5}{2}$ 
이므로 함수 $F(x) = e^{x} - x - 1$은 조건 (나)를 만족시킨다. 

ㄱ. $F(1) = e^{1} - 1 - 1 = e - 2$ (거짓) 
ㄴ. $\int_{0}^{1} xF(x) dx = \int_{0}^{1} x(e^{x} - x - 1) dx$ 
$= \int_{0}^{1} x e^{x} dx - \int_{0}^{1} x^{2} dx - \int_{0}^{1} x dx$ 
$= [xe^{x}]_{0}^{1} - \int_{0}^{1} e^{x} dx - [\frac{1}{3} x^{3}]_{0}^{1} - [\frac{1}{2} x^{2}]_{0}^{1}$ 
$= [xe^{x}]_{0}^{1} - [e^{x}]_{0}^{1} - [\frac{1}{3} x^{3}]_{0}^{1} - [\frac{1}{2} x^{2}]_{0}^{1}$ 
$= e - (e - 1) - \frac{1}{3} - \frac{1}{2} = \frac{1}{6}$ (참) 
ㄷ. $\int_{0}^{1} \{F(x)\}^{2} dx = \int_{0}^{1} (e^{x} - x - 1)^{2} dx$ 
$= \int_{0}^{1} (e^{2x} + x^{2} + 1 - 2x e^{x} + 2x - 2e^{x}) dx$ 
$= \int_{0}^{1} e^{2x} dx + \int_{0}^{1} x^{2} dx + \int_{0}^{1} 1 dx - 2 \int_{0}^{1} x e^{x} dx + \int_{0}^{1} 2x dx - 2 \int_{0}^{1} e^{x} dx$ 
$= [\frac{e^{2x}}{2}]_{0}^{1} + [\frac{1}{3} x^{3}]_{0}^{1} + [x]_{0}^{1} - 2([xe^{x}]_{0}^{1} - [e^{x}]_{0}^{1}) + [x^{2}]_{0}^{1} - 2[e^{x}]_{0}^{1}$ 
$= \frac{1}{2} (e^{2} - 1) + \frac{1}{3} + 1 - 2 \times 1 + 1 - 2 (e - 1)$ 
$= \frac{1}{2} e^{2} - 2e + \frac{11}{6}$ (참) 
따라서 옳은 것은 ㄴ, ㄷ이다.