## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì› $O_{1}$ ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• $A_{1} B_{1} C_{1}$ ì´ ìˆë‹¤. ì  $A_{1}$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $B_{1} C_{1}$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $D_{1}$ ì´ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $A_{1} C_{1}$ ì„ $2:1$ ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $E_{1}$ ì´ë¼ í•˜ì. ì  $A_{1}$ ì„ í¬í•¨í•˜ì§€ ì•ŠëŠ” í˜¸ $B_{1} C_{1}$ ê³¼ ì„ ë¶„ $B_{1} C_{1}$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë‚´ë¶€ì™€ ì‚¼ê°í˜• $A_{1} D_{1} E_{1}$ ì˜ ë‚´ë¶€ë¥¼ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{1}$ ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ ì— ì‚¼ê°í˜• $A_{1} B_{1} D_{1}$ ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì› $O_{2}$ ì™€ ì› $O_{2}$ ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• $A_{2} B_{2} C_{2}$ ë¥¼ ê·¸ë¦¬ê³ , ì  $A_{2}$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $B_{2} C_{2}$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $D_{2}$ , ì„ ë¶„ $A_{2} C_{2}$ ë¥¼ $2:1$ ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $E_{2}$ ë¼ í•˜ì. ì  $A_{2}$ ë¥¼ í¬í•¨í•˜ì§€ ì•ŠëŠ” í˜¸ $B_{2} C_{2}$ ì™€ ì„ ë¶„ $B_{2} C_{2}$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë‚´ë¶€ì™€ ì‚¼ê°í˜• $A_{2} D_{2} E_{2}$ ì˜ ë‚´ë¶€ë¥¼ ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{2}$ ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_{n}$ ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_{n}$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{16(3\sqrt{3}-2)\pi}{69}$   â‘¡ $\frac{16(3\sqrt{3}-1)\pi}{65}$   â‘¢ $\frac{32(3\sqrt{3}-2)\pi}{69}$   â‘£ $\frac{32(3\sqrt{3}-1)\pi}{69}$   â‘¤ $\frac{32(3\sqrt{3}-1)\pi}{65}$

## í’€ì´
ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë†’ì´ $\overline{A_1 D_1} = 2 + 1 = 3$ ì´ë¯€ë¡œ ì •ì‚¼ê°í˜• $A_1 B_1 C_1$ ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a$ ë¼ í•˜ë©´ $\frac{\sqrt{3}}{2} a = 3$ , ì¦‰, $a = 2\sqrt{3}$
ë”°ë¼ì„œ $S_1 = \frac{\sqrt{3}}{4} \times (2\sqrt{3})^2 \times \frac{1}{2} \times \frac{2}{3} + \frac{1}{3} \{4\pi - \frac{\sqrt{3}}{4} \times (2\sqrt{3})^2 \}$
$= \sqrt{3} + \frac{1}{3} (4\pi - 3\sqrt{3}) = \frac{4}{3} \pi$
ë˜í•œ, ì‚¼ê°í˜• $A_1 B_1 D_1$ ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r$ ë¼ í•˜ë©´
$\frac{r}{2} (2\sqrt{3} + \sqrt{3} + 3) = \frac{1}{2} \times 3 \times \sqrt{3}$
$r = \frac{\sqrt{3}}{\sqrt{3} + 1} = \frac{3 - \sqrt{3}}{2}$
ë”°ë¼ì„œ ë‹®ìŒë¹„ê°€ $2 : \frac{3 - \sqrt{3}}{2} = 1 : \frac{3 - \sqrt{3}}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{n \to \infty} S_n = \frac{\frac{4}{3} \pi}{1 - (\frac{3 - \sqrt{3}}{4})^2}$
$= \frac{\frac{4}{3} \pi}{1 - \frac{12 - 6\sqrt{3}}{16}}$
$= \frac{32 \pi}{9\sqrt{3} + 6} = \frac{32(3\sqrt{3} - 2)\pi}{69}$