## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $y = \frac{1}{x+1}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = mx + n$ ($m < 0$)ì´ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³ , ê·¸ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì€ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆë‹¤. ì§ì„  $y = mx + n$ì´ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ê°€ $1$ì´ë‹¤. $m+n$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $m$, $n$ì€ ìƒìˆ˜ì´ê³ , $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2(3-4\sqrt{2})$   â‘¡ $2(3\sqrt{2}-4)$   â‘¢ $2(4\sqrt{2}-3)$   â‘£ $3\sqrt{2}-4$   â‘¤ $4\sqrt{2}-3$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $y = \frac{1}{x+1}$ê³¼ $y = mx + n$ì´ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ 
$$(x+1)(mx + n) = 1$$ 
$$mx^{2} + (m+n)x + n-1 = 0$$ 
íŒë³„ì‹ $D = (m+n)^{2} - 4m(n-1) = m^{2} + n^{2} - 2mn + 4m = 0$ $\cdots$ ã‰  

$y = mx + n$ì™€ ì¢Œí‘œì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ 
$$-\frac{1}{2} n \left( \frac{n}{m} \right) = 1$$
$$n^{2} = -2m$$ $\cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì„ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ í’€ë©´ 
$$\frac{n^{4}}{4} + n^{2} + n^{3} - 2n^{2} = 0$$
$$n^{4} + 4n^{3} - 4n^{2} = 0$$ 

$n > 0$ì´ë¯€ë¡œ, 
$$n^{2} + 4n - 4 = 0$$ 
$$n = -2 + 2\sqrt{2}$$ 
$$m = -\frac{n^{2}}{2} = -\frac{1}{2}(-2 + 2\sqrt{2})^{2} = -6 + 4\sqrt{2}$$ 

$\therefore m + n = -8 + 6\sqrt{2} = 2(3\sqrt{2}-4)$

ì •ë‹µ: â‘¡