## 문제
최고차항의 계수가 `$1$`인 두 이차식 `$f(x)$`, `$g(x)$`에 대하여 
`$(x-1)f(x) = (x-2)g(x)$`
가 항상 성립한다. `$f(1) = -2$`일 때, `$g(2)$`의 값은?

## 보기
① $-3$   ② $-1$   ③ $1$   ④ $3$   ⑤ $5$

## 풀이
`$f(x)$`와 `$g(x)$`는 최고차항의 계수가 `$1$`인 이차식이므로 
`$F(x) = (x-1)f(x) = (x-2)g(x)$`
라 하면 `$F(x)$`는 최고차항의 계수가 `$1$`인 삼차식이다. 

`$F(x) = (x-1)(x-2)(x+a)$`라 하면 `$F(x) = (x-1)f(x)$`이므로 
`$f(x) = (x-2)(x+a)$` 

`$f(1) = -2$`이므로 
`$(1-2)(1+a) = -2$` 
$\therefore$ `$a=1$` 

`$F(x) = (x-2)g(x)$`이므로 
`$g(x) = (x-1)(x+1)$` 
따라서 
`$g(2) = 3$`

정답은 ④이다.