## 문제
두 삼차함수 $f(x)$와 $g(x)$가 모든 실수 $x$에 대하여 
$$f(x)g(x)=(x-1)^2(x-2)^2(x-3)^2$$
을 만족시킨다. $g(x)$의 최고차항의 계수가 $3$이고, $g(x)$가 $x=2$에서 극댓값을 가질 때, $f'(0) = \frac{q}{p}$이다. $p+q$의 값을 구하시오. (단, $p$와 $q$는 서로소인 자연수이다.)

## 풀이
$f(x)g(x) = (x-1)^2(x-2)^2(x-3)^2$에서 삼차함수 $g(x)$의 최고차항의 계수가 $3$이고, 함수 $f(x)g(x)$의 최고차항의 계수가 $1$이므로 삼차함수 $f(x)$의 최고차항의 계수는 $\frac{1}{3}$이다.

(ⅰ) 다항식 $g(x)$가 서로 다른 세 개의 일차식을 인수로 가질 때 
$g(x) = 3(x-1)(x-2)(x-3)$
$g(x) = 3(x-1)(x-2)(x-3)$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(x) = 3(x-1)(x-2)(x-3)$은 $x=2$에서 극값을 갖지 않으므로 주어진 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅱ) 다항식 $g(x)$가 $(x-1)^2$을 인수로 가질 때, 
$g(x) = 3(x-1)^2(x-2)$ 또는 $g(x) = 3(x-1)^2(x-3)$이다. 
$g(x) = 3(x-1)^2(x-2)$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(x) = 3(x-1)^2(x-2)$는 $x=2$에서 극값을 갖지 않으므로 주어진 조건을 만족시키지 않는다. 
$g(x) = 3(x-1)^2(x-3)$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g'(x) = 6(x-1)(x-3) + 3(x-1)^2 = 3(x-1)(3x-7)$
$g'(x)=0$에서 $x=1$ 또는 $x=\frac{7}{3}$
$g(x)$는 $x=1$에서 극댓값을 갖고, $x=\frac{7}{3}$에서 극솟값을 갖는다. 
$g(x) = 3(x-1)^2(x-3)$은 $x=2$에서 극값을 갖지 않으므로 주어진 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅲ) 다항식 $g(x)$가 $(x-2)^2$을 인수로 가질 때 
$g(x) = 3(x-1)(x-2)^2$ 또는 $g(x) = 3(x-2)^2(x-3)$이다. 
$g(x) = 3(x-1)(x-2)^2$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(x) = 3(x-1)(x-2)^2$은 $x=2$에서 극솟값을 가지므로 주어진 조건을 만족시키지 않는다. 
$g(x) = 3(x-2)^2(x-3)$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(x) = 3(x-2)^2(x-3)$은 $x=2$에서 극댓값을 가지므로 주어진 조건을 만족시킨다. 

(ⅳ) 다항식 $g(x)$가 $(x-3)^2$을 인수로 가질 때 
$g(x) = 3(x-1)(x-3)^2$ 또는 $g(x) = 3(x-2)(x-3)^2$이다. 
$g(x) = 3(x-1)(x-3)^2$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g'(x) = 3(x-3)^2 + 6(x-1)(x-3) = 3(x-3)(3x-5)$
$g'(x) = 0$에서 $x=\frac{5}{3}$ 또는 $x=3$
$g(x)$는 $x=\frac{5}{3}$에서 극댓값을 갖고, $x=3$에서 극솟값을 갖는다. 
$g(x) = 3(x-1)(x-3)^2$은 $x=2$에서 극값을 갖지 않으므로 주어진 조건을 만족시키지 않는다. 
$g(x) = 3(x-2)(x-3)^2$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(x) = 3(x-2)(x-3)^2$은 $x=2$에서 극값을 갖지 않으므로 주어진 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅰ)~(ⅳ)에서 $g(x) = 3(x-2)^2(x-3)$이므로 
$f(x) = \frac{1}{3}(x-1)^2(x-3)$이다. 
이때, $f'(x) = \frac{1}{3}\{2(x-1)(x-3) + (x-1)^2\} = \frac{1}{3}(x-1)(3x-7)$이므로 
$f'(0) = \frac{1}{3} \times (-1) \times (-7) = \frac{7}{3}$
따라서 $p=3$, $q=7$이므로 $p+q=10$이다.