## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=2x^{2}$ ìœ„ì˜ ì  $P(n, 2n^{2})$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $OP$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„  $l$ ì´ $y$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ê³  í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} (\overline{OP} - \overline{OQ})$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-\frac{1}{6}$   â‘¡ $-\frac{1}{5}$   â‘¢ $-\frac{1}{4}$   â‘£ $-\frac{1}{3}$   â‘¤ $-\frac{1}{2}$

## í’€ì´
ì§ì„  $OP$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $\frac{2n^{2}}{n} = 2n$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $P(n, 2n^{2})$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $OP$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„  $l$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$$y - 2n^{2} = -\frac{1}{2n}(x - n)$$
ì´ê³  ì  $Q$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, 2n^{2} + \frac{1}{2})$ ì´ë‹¤.
ë˜, $\overline{OP} = \sqrt{n^{2} + (2n^{2})^{2}} = \sqrt{4n^{4} + n^{2}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\lim_{n \to \infty} (\overline{OP} - \overline{OQ}) = \lim_{n \to \infty} \left\{ \sqrt{4n^{4} + n^{2}} - \left( 2n^{2} + \frac{1}{2} \right) \right\}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \frac{(\sqrt{4n^{4} + n^{2}})^{2} - (2n^{2} + \frac{1}{2})^{2}}{\sqrt{4n^{4} + n^{2}} + (2n^{2} + \frac{1}{2})}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \frac{-n^{2} - \frac{1}{4}}{\sqrt{4n^{4} + n^{2}} + (2n^{2} + \frac{1}{2})}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \frac{-1 - \frac{1}{4n^{2}}}{\sqrt{4 + \frac{1}{n^{2}}} + (2 + \frac{1}{2n^{2}})}$$
$$= -\frac{1}{4}$$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $\lim_{n \to \infty} (\overline{OP} - \overline{OQ}) = -\frac{1}{4}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢