## 문제
다음은 $x$에 대한 다항식 $(x+a^{2})^{n}$과 $(x^{2}-2a)(x+a)^{n}$의 전개식에서 $x^{n-1}$의 계수가 같게 되는 두 자연수 $a$와 $n$ ($n \ge 4$)의 값을 구하는 과정의 일부이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
(x+a^{2})^{n} \text{의 전개식에서 } x^{n-1} \text{의 계수는 } a^{2}n \text{이다.} \\
\\
(x^{2}-2a)(x+a)^{n} = x^{2}(x+a)^{n}-2a(x+a)^{n} \text{에서} \\
\\
x^{2}(x+a)^{n} \text{을 전개하면 } x^{n-1} \text{의 계수는 } (가) \times a^{3} \text{이고,} \\
\\
2a(x+a)^{n} \text{을 전개하면 } x^{n-1} \text{의 계수는 } 2a^{2}n \text{이다.} \\
\\
\text{따라서 } (x^{2}-2a)(x+a)^{n} \text{의 전개식에서 } x^{n-1} \text{의 계수는} \\
(가) \times a^{3} - 2a^{2}n \\
\text{이다. 그러므로} \\
a^{2}n = (가) \times a^{3} - 2a^{2}n \\
\text{이고, 이 식을 정리하여 } a \text{를 } n \text{에 관한 식으로 나타내면} \\
a = \frac{18}{(나)} \\
\text{이다. 여기서 } a \text{는 자연수이고 } n \text{은 } 4 \text{ 이상의 자연수이므로} \\
n = (다) \\
\hline
\end{array}
$$

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 하고, (다)에 알맞은 수를 $k$라 할 때, $f(k) + g(k)$의 값은?

## 보기
① $10$   ② $16$   ③ $22$   ④ $28$   ⑤ $34$

## 풀이
$(x+a^{2})^{n}$의 전개식에서 $x^{n-1}$의 계수는 $a^{2}n$이다.

$(x^{2}-2a)(x+a)^{n} = x^{2}(x+a)^{n} - 2a(x+a)^{n}$에서 $x^{2}(x+a)^{n}$을 전개하면 $x^{n-1}$의 계수는 $(x+a)^{n}$의 전개식에서 $x^{n-3}$의 계수와 같으므로
${}_{n}C_{n-3} \times a^{3} = {}_{n}C_{3} \times a^{3}$이고, $2a(x+a)^{n}$을 전개하면 $x^{n-1}$의 계수는 $2a^{2}n$이다.

그러므로 $a^{2}n = {}_{n}C_{3} \times a^{3} - 2a^{2}n$이고, 이 식을 정리하면 $3a^{2}n = {}_{n}C_{3} \times a^{3}$이며, 양변을 $a^{2}$으로 나누면 $3n = {}_{n}C_{3} \times a$이다.
$a$를 $n$에 관한 식으로 나타내면
$a = \frac{3n}{{}_{n}C_{3}} = \frac{3n}{\frac{n(n-1)(n-2)}{3 \times 2 \times 1}} = \frac{18}{(n-1)(n-2)}$이다.

여기서 $a$는 자연수이고 $n$은 $4$ 이상의 자연수이므로 $(n-1)(n-2)$는 $18$의 양의 약수이어야 한다.
$n-1$과 $n-2$는 연속하는 두 자연수이므로 $(n-1)(n-2) = 3 \times 2 = 6$일 때 $a = \frac{18}{6} = 3$으로 조건을 만족한다.
따라서 $n-1 = 3$에서 $n = 4$이다.

결과적으로 $f(n) = {}_{n}C_{3}$, $g(n) = (n-1)(n-2)$, $k = 4$이므로
$f(k) + g(k) = {}_{4}C_{3} + (4-1) \times (4-2) = 4 + 6 = 10$이다.

정답: ①