## ë¬¸ì œ
ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ ì´ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ 
$$h_{1}(x) = f(x) + g(x), h_{2}(x) = f(x) - g(x)$$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $y = h_{1}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $x$ì¶•ì— ì ‘í•œë‹¤.
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $y = h_{1}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = h_{2}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì˜¤ì§ í•œ ì  $(1, 9)$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.
(ë‹¤) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ë¶€ë“±ì‹ $h_{1}(x) \geq h_{1}(\alpha)$, $h_{2}(x) \leq h_{2}(\beta)$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ($\alpha > \beta$ì´ê³ , $\alpha, \beta$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

$f(\beta) \times g(\alpha)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = h_{1}(x)$, $y = h_{2}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì˜¤ì§ í•œ ì  $(1, 9)$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ 
$h_{1}(1) = h_{2}(1) = 9$ $\cdots\cdots$ ã‰  
ì´ê³ , ë°©ì •ì‹ $h_{1}(x) = h_{2}(x)$, ì¦‰ $h_{1}(x) - h_{2}(x) = 0$ì˜ ì‹¤ê·¼ì€ ì˜¤ì§ $x = 1$ë¿ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ë°©ì •ì‹ $h_{1}(x) - h_{2}(x) = 0$, ì¦‰ $g(x) = 0$ì´ $x = 1$ì„ ì¤‘ê·¼ìœ¼ë¡œ ê°€ì§€ê³ , $g(x)$ì˜ $x^{2}$ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x) = (x-1)^{2}$ $\cdots\cdots$ ã‰¡ 
ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ $x^{2}$ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = h_{1}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $x$ì¶•ì— ì ‘í•˜ê³ , ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $h_{1}(x)$ëŠ” $x = \alpha$ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ 
$h_{1}(x) = (x - \alpha)^{2}$ 
ã‰ ì—ì„œ $h_{1}(1) = 9$ì´ë¯€ë¡œ $9 = (1 - \alpha)^{2}$, $1 - \alpha = \pm 3$ 
$\therefore \alpha = -2$ ë˜ëŠ” $\alpha = 4$ 
ë˜, ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $h_{2}(x)$ëŠ” $x = \beta$ì—ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§€ê³ , $\alpha > \beta$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = h_{1}(x)$, $y = h_{2}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ $\alpha > 1$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha = 4$ 
$\therefore h_{1}(x) = f(x) + g(x) = (x - 4)^{2}$ 
ì´ë•Œ, ã‰ ì—ì„œ $g(x) = (x-1)^{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x) = h_{1}(x) - g(x) = (x - 4)^{2} - (x - 1)^{2} = -6x + 15$ $\cdots\cdots$ ã‰¢ 
ã‰¡, ã‰¢ì—ì„œ 
$h_{2}(x) = f(x) - g(x) = (-6x + 15) - (x-1)^{2} = -x^{2} - 4x + 14 = -(x+2)^{2} + 18$ 
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $h_{2}(x)$ëŠ” $x = -2$ì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ $\beta = -2$ 
ë”°ë¼ì„œ 
$f(\beta) = f(-2) = -6 \times (-2) + 15 = 27$ 
$g(\alpha) = g(4) = (4 - 1)^{2} = 9$ 
ì´ë¯€ë¡œ $f(\beta) \times g(\alpha) = 27 \times 9 = 243$