## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ êµ¬ê°„ $[1, \infty)$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ 
$$ f(x) = \begin{cases} \ln x & (1 \le x < e) \\ -t + \ln x & (x \ge e) \end{cases} $$
ì¼ ë•Œ, ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì¤‘ì—ì„œ ì§ì„  $y=g(x)$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ $h(t)$ë¼ í•˜ì.

> $1$ ì´ìƒì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $(x-e)\{g(x)-f(x)\} \ge 0$ì´ë‹¤.

ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•œ í•¨ìˆ˜ $h(t)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì–‘ìˆ˜ $a$ê°€ $h(a) = \frac{1}{e+2}$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. $h' \left( \frac{1}{2e} \right) \times h'(a)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{(e+1)^{2}}$   â‘¡ $\frac{1}{e(e+1)}$   â‘¢ $\frac{1}{e^{2}}$   â‘£ $\frac{1}{(e-1)(e+1)}$   â‘¤ $\frac{1}{e(e-1)}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ë ¤ë©´ 
$1 \le x < e$ì¼ ë•Œ $g(x) \le f(x)$ì´ê³ , 
$x \ge e$ì¼ ë•Œ $g(x) \ge f(x)$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $h(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

(â…°) ì  $(1, 0)$ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = -t + \ln x$ ($x \ge e$)ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šì„ ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$(1, 0)$, $(e, f(e))$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $h(t)$ì´ë‹¤. 
$h(t) = \frac{-t + \ln e - 0}{e - 1} = \frac{-t + 1}{e - 1}$ì´ë‹¤. 
$h'(t) = \frac{-1}{e - 1}$ì´ë¯€ë¡œ 
$h' \left( \frac{1}{2e} \right) = \frac{-1}{e - 1}$

(â…±) ì  $(1, 0)$ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = -t + \ln x$ ($x \ge e$)ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ì´ ì¡´ì¬í•  ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $h(t)$ì´ë‹¤. 
$f'(x) = \frac{1}{x}$ ($x \ne e$)ì´ë¯€ë¡œ ì ‘ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $\alpha$ë¼ í•˜ë©´ 
$h(t) = \frac{1}{\alpha}$ 
$(\alpha, -t + \ln \alpha)$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y - (-t + \ln \alpha) = \frac{1}{\alpha}(x - \alpha)$ 
$(1, 0)$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ 
$t - \ln \alpha = \frac{1}{\alpha} - 1$ 
$\ln \alpha + \frac{1}{\alpha} = t + 1$ 
$h(t) = \frac{1}{\alpha}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\ln \frac{1}{h(t)} + h(t) = t + 1$ 
$h(t) - \ln h(t) = t + 1$ì´ë‹¤. 
$t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´ 
$h'(t) - \frac{h'(t)}{h(t)} = 1$ 
$h'(t) = \frac{h(t)}{h(t) - 1}$ì´ë‹¤. 

$(1, 0)$, $(e, f(e))$, ì¦‰ ë‘ ì  $(1, 0)$, $(e, -t+1)$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” 
$\frac{-t + 1}{e - 1}$ 
$\lim_{x \to e^+} f'(x) = \frac{1}{e}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{-t + 1}{e - 1} > \frac{1}{e}$ 
$t < \frac{1}{e}$ì´ë©´ 
$h(t) = \frac{-t + 1}{e - 1}$ì´ë¯€ë¡œ 
$h'(t) = \frac{-1}{e - 1}$ì´ê³ , 
$\frac{-t + 1}{e - 1} \le \frac{1}{e}$ 
$t \ge \frac{1}{e}$ì´ë©´ 
$h(t) - \ln h(t) = t + 1$ 
$h'(t) = \frac{h(t)}{h(t) - 1}$ 
$\frac{1}{2e} < \frac{1}{e}$ì´ë¯€ë¡œ 
$h' \left( \frac{1}{2e} \right) = \frac{-1}{e - 1}$ 
$t \le \frac{1}{e}$ì—ì„œ $h(t) = \frac{-t + 1}{e - 1}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ 
$h \left( \frac{1}{e} \right) = \frac{-\frac{1}{e} + 1}{e - 1} = \frac{1}{e}$ 
$a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $h(a) = \frac{1}{e + 2}$ì¼ ë•Œ 
$h(a) = \frac{1}{e + 2} < \frac{1}{e} = h \left( \frac{1}{e} \right)$ 
$a > \frac{1}{e}$ì´ë‹¤. 
$h'(a) = \frac{h(a)}{h(a) - 1}$ 
$= \frac{\frac{1}{e + 2}}{\frac{1}{e + 2} - 1} = \frac{-1}{e + 1}$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$h' \left( \frac{1}{2e} \right) \times h'(a)$ 
$= \frac{-1}{e - 1} \times \frac{-1}{e + 1}$ 
$= \frac{1}{(e - 1)(e + 1)}$ 
ì´ë‹¤.