## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë³€ $BC$ ìœ„ì˜ ì  $D$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AD} = 6$, $\overline{BD} = 8$ì´ê³ , $\angle BAD = \angle BCA$ì´ë‹¤. $\overline{AC} = \overline{CD} - 1$ì¼ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

ë‘ ì‚¼ê°í˜• $\triangle ABC$, $\triangle DBA$ì—ì„œ $\angle BAD = \angle BCA$, $\angle B$ëŠ” ê³µí†µì´ë¯€ë¡œ $\triangle ABC \sim \triangle DBA$ì´ë‹¤.

$\overline{CD} = x$, $\overline{AC} = x - 1$, $\overline{AB} = y$ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{AB} : \overline{AC} = \overline{DB} : \overline{DA}$
$y : (x - 1) = 8 : 6$

$\therefore x = \frac{3}{4}y + 1$ $\cdots$ ã‰ 

$\overline{AB} : \overline{BC} = \overline{DB} : \overline{BA}$ì´ë¯€ë¡œ
$y : (8 + x) = 8 : y$

$\therefore y^2 = 8x + 64$ $\cdots$ ã‰¡

ã‰ ì„ ã‰¡ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$y^2 = 8 \times (\frac{3}{4}y + 1) + 64$
$y^2 - 6y - 72 = 0$, $(y - 12)(y + 6) = 0$

$\therefore y = 12$ ($\because y > 0$)

$y = 12$ë¥¼ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $x = 10$

$\therefore \overline{AB} = 12$, $\overline{BC} = 8 + 10 = 18$, $\overline{CA} = 9$

ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$12 + 18 + 9 = 39$