## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ì  $(-1, 1)$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì´ ìˆë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x=n$ì´ ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_n$, $B_n$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $A_n B_n B_{n+1} A_{n+1}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{k=1}^{10} S_{2k-1} = 115$ì´ë‹¤. $\sum_{k=1}^{10} S_{2k}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $125$

ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ ê°ê° 
$y = a(x+1)+1 = ax+a+1$ ($a$ëŠ” ìƒìˆ˜) 
$y = b(x+1)+1 = bx+b+1$ ($b$ëŠ” ìƒìˆ˜) 
ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ 
$A_n(n, an+a+1)$, $B_n(n, bn+b+1)$ 
ì´ë‹¤. 

$\overline{A_n B_n} = |(an+a+1)-(bn+b+1)| = |a-b|(n+1)$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$S_n = \frac{1}{2} (\overline{A_n B_n} + \overline{A_{n+1} B_{n+1}}) \times \{(n+1)-n\}$ 
$= \frac{1}{2} \{|a-b|(n+1)+|a-b|(n+2)\}$ 
$= \frac{1}{2} |a-b|(2n+3)$ 

$\sum_{k=1}^{10} S_{2k-1} = \sum_{k=1}^{10} \frac{1}{2} |a-b| \{2(2k-1)+3\}$ 
$= \frac{1}{2} |a-b| \sum_{k=1}^{10} (4k+1)$ 
$= \frac{1}{2} |a-b| (4 \times \frac{10 \times 11}{2} + 10)$ 
$= 115|a-b|$ 

$\sum_{k=1}^{10} S_{2k-1} = 115$ì—ì„œ $|a-b| = 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$S_n = \frac{1}{2} (2n+3)$ 
ì´ë‹¤. 

$S_{2k} = \frac{1}{2} (4k+3)$ì´ë¯€ë¡œ 
$\sum_{k=1}^{10} S_{2k} = \frac{1}{2} \sum_{k=1}^{10} (4k+3)$ 
$= \frac{1}{2} (4 \times \frac{10 \times 11}{2} + 30)$ 
$= 125$