## 문제

함수 $f(x) = \frac{1}{x}$에 대하여 두 실수 $a$, $b$는 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $ab > 0$
(나) $f(a)$, $f(2)$, $f(b)$는 이 순서대로 등차수열을 이룬다.

$a + 25b$의 최솟값을 구하시오.

## 보기


## 풀이

세 수 $\frac{1}{a}$, $\frac{1}{2}$, $\frac{1}{b}$은 이 순서대로 등차수열을 이루므로
$\frac{1}{a} + \frac{1}{b} = 1$이고 $\frac{b}{a} > 0$이다.

$a+25b$
$= (a+25b) \left( \frac{1}{a} + \frac{1}{b} \right)$
$= 26 + \frac{25b}{a} + \frac{a}{b}$
$\ge 26 + 2 \sqrt{\frac{25b}{a} \times \frac{a}{b}} = 36$

(단, 등호는 $a^{2} = 25b^{2}$, 즉 $a=6$, $b=\frac{6}{5}$일 때 성립한다.)
따라서 $a+25b$의 최솟값은 $36$이다.

**[다른 풀이]**

세 수 $\frac{1}{a}$, $\frac{1}{2}$, $\frac{1}{b}$은 이 순서대로 등차수열을 이루므로
$\frac{1}{a} + \frac{1}{b} = 1$이고, $b = \frac{a}{a-1}$이다.
여기서 $a$, $b$의 부호가 같으므로 $a-1 > 0$이다.

$a+25b$
$= a + \frac{25a}{a-1}$
$= a + \frac{25(a-1) + 25}{a-1}$
$= a + 25 + \frac{25}{a-1}$
$= (a-1) + \frac{25}{a-1} + 26$
$\ge 2 \sqrt{(a-1) \times \frac{25}{a-1}} + 26$
$= 2 \sqrt{25} + 26$
$= 36$

(단, 등호는 $(a-1)^{2} = 25$, 즉 $a=6$일 때 성립한다.)
따라서 $a+25b$의 최솟값은 $36$이다.