## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 1-|x-t| & (|x-t| \le 1) \\ 0 & (|x-t| > 1) \end{array} \right. $$
ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì–´ë–¤ í™€ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(t) = \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx $$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

> í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ $t=\alpha$ì—ì„œ ê·¹ì†Œì´ê³  $g(\alpha) < 0$ì¸ ëª¨ë“  $\alpha$ë¥¼ ì‘ì€ ìˆ˜ë¶€í„° í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ ë‚˜ì—´í•œ ê²ƒì„ $\alpha_{1}, \alpha_{2}, \dots, \alpha_{m}$ ($m$ì€ ìì—°ìˆ˜)ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{i=1}^{m} \alpha_{i} = 45$ì´ë‹¤.

$k-\pi^{2} \sum_{i=1}^{m} g(\alpha_{i})$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•œí¸, í•¨ìˆ˜ $y=\cos(\pi x)$ì˜ ì£¼ê¸°ëŠ” $\frac{2\pi}{\pi} = 2$ì´ë¯€ë¡œ í™€ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y=\cos(\pi x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•œí¸, $x < t-1$ ë˜ëŠ” $x > t+1$ì¼ ë•Œ $f(x) = 0$ì´ë¯€ë¡œ ë‹«íŒ êµ¬ê°„ $[a, b]$ê°€ $(-\infty, t-1]$ì— í¬í•¨ë˜ê±°ë‚˜ $[t+1, \infty)$ì— í¬í•¨ë˜ë©´
$$ \int_{a}^{b} f(x) \cos(\pi x) dx = 0 $$
ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $t$ì˜ ê°’ì„ ì¦ê°€ì‹œí‚¤ë©´ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(â…°) $t+1 \le k$ ì¼ ë•Œ
$$ g(t) = \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{k}^{k+8} 0 \times \cos(\pi x) dx = 0 $$

(â…±) $t-1 \le k \le t+1$ ì¼ ë•Œ
$$ g(t) = \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{k}^{t+1} f(x) \cos(\pi x) dx $$

(â…²) $k \le t-1 < t+1 \le k+8$ ì¼ ë•Œ
$$ g(t) = \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{t-1}^{t+1} f(x) \cos(\pi x) dx $$

(â…³) $t-1 \le k+8 \le t+1$ ì¼ ë•Œ
$$ g(t) = \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{t-1}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx $$

(â…´) $t-1 \ge k+8$ ì¼ ë•Œ
$$ g(t) = \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{k}^{k+8} 0 \times \cos(\pi x) dx = 0 $$

í•œí¸, ë‹¤ìŒ ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $\int_{t-1}^{t+1} f(x) \cos(\pi x) dx$ëŠ” $t$ê°€ í™€ìˆ˜ì¼ ë•Œ ê·¹ì†Œì´ì ìµœì†Œì´ê³ , $t$ê°€ ì§ìˆ˜ì¼ ë•Œ ê·¹ëŒ€ì´ì ìµœëŒ€ì„ì„ ì•Œ ìˆ˜ ìˆë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
[$t$ê°€ í™€ìˆ˜ì¼ ë•Œ]

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)
[$t$ê°€ ì§ìˆ˜ì¼ ë•Œ]

ê·¸ëŸ°ë°,
$$ \begin{aligned} \int_{0}^{1} (1-x) \cos(\pi x) dx &= \left[ \frac{1}{\pi} (1-x) \sin(\pi x) \right]_{0}^{1} + \frac{1}{\pi} \int_{0}^{1} \sin(\pi x) dx \\ &= 0 + \frac{1}{\pi} \left[ -\frac{1}{\pi} \cos(\pi x) \right]_{0}^{1} \\ &= \frac{2}{\pi^{2}} \end{aligned} $$
ì´ë¯€ë¡œ $t$ê°€ $k \le t-1 < t+1 \le k+8$ì¸ í™€ìˆ˜ì¼ ë•Œ
$$ \begin{aligned} g(t) &= \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx \\ &= \int_{t-1}^{t+1} f(x) \cos(\pi x) dx \\ &= \int_{1}^{1} f(x+t) \cos\{\pi (x+t)\} dx \\ &= -\int_{-1}^{1} (1-|x|) \cos(\pi x) dx \\ &= -2 \int_{0}^{1} (1-x) \cos(\pi x) dx \\ &= -\frac{4}{\pi^{2}} \end{aligned} $$
ì´ê³ , $t$ê°€ $k \le t-1 < t+1 \le k+8$ì¸ ì§ìˆ˜ì¼ ë•Œ
$$ \begin{aligned} g(t) &= \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx \\ &= \int_{t-1}^{t+1} f(x) \cos(\pi x) dx \\ &= \int_{-1}^{1} f(x+t) \cos\{\pi (x+t)\} dx \\ &= \int_{-1}^{1} (1-|x|) \cos(\pi x) dx \\ &= 2 \int_{0}^{1} (1-x) \cos(\pi x) dx \\ &= \frac{4}{\pi^{2}} \end{aligned} $$
ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ°ë° $k$ëŠ” í™€ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

(1) $t=k$ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’
$$ \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{k}^{k+1} f(x) \cos(\pi x) dx = -\int_{0}^{1} (1-x) \cos(\pi x) dx = -\frac{2}{\pi^{2}} $$

(2) $t=k+8$ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’
$$ \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{k+7}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = -\int_{-1}^{0} (1+x) \cos(\pi x) dx = -\int_{0}^{1} (1-x) \cos(\pi x) dx = -\frac{2}{\pi^{2}} $$

(3) $t=k+2$ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’
$$ \int_{k}^{k+8} f(x) \cos(\pi x) dx = \int_{k+1}^{k+3} f(x) \cos(\pi x) dx = -\int_{-1}^{1} (1-|x|) \cos(\pi x) dx = -2 \int_{0}^{1} (1-x) \cos(\pi x) dx = -\frac{4}{\pi^{2}} $$

(4) $t=k+4$, $k+6$ì—ì„œë„ (3)ê³¼ ë§ˆì°¬ê°€ì§€ë¡œ ê·¹ì†Ÿê°’ $-\frac{4}{\pi^{2}}$ë¥¼ ê°€ì§„ë‹¤.

ì´ìƒì—ì„œ
$\alpha_{1} = k$, $\alpha_{2} = k+2$, $\alpha_{3} = k+4$, $\alpha_{4} = k+6$, $\alpha_{5} = k+8$
ì´ê³ , $m=5$ì´ë‹¤.
$g(\alpha_{1}) = g(\alpha_{5}) = -\frac{2}{\pi^{2}}$
$g(\alpha_{2}) = g(\alpha_{3}) = g(\alpha_{4}) = -\frac{4}{\pi^{2}}$
ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ $\sum_{i=1}^{m} \alpha_{i} = 5k + 20 = 45$ì´ë¯€ë¡œ $k = 5$ì´ë‹¤.
ë˜í•œ,
$$ \begin{aligned} \sum_{i=1}^{m} g(\alpha_{i}) &= \sum_{i=1}^{5} g(\alpha_{i}) \\ &= -\frac{1}{\pi^{2}} (2 + 4 + 4 + 4 + 2) \\ &= -\frac{16}{\pi^{2}} \end{aligned} $$
ë”°ë¼ì„œ
$$ \begin{aligned} k - \pi^{2} \sum_{i=1}^{m} g(\alpha_{i}) &= 5 - \pi^{2} \times \left( -\frac{16}{\pi^{2}} \right) \\ &= 5 + 16 \\ &= 21 \end{aligned} $$
ì •ë‹µì€ $21$ì´ë‹¤.