## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ê³¼ $y$ ì¶• ë° ì§ì„  $y=e$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì´ ìˆë‹¤. ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì„ $y$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ ëª¨ë‘ ì •ì‚¼ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{3}(e+1)}{4}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{3}(e-1)}{2}$   â‘¢ $\frac{\sqrt{3}(e-1)}{4}$   â‘£ $\frac{\sqrt{3}(e-2)}{2}$   â‘¤ $\frac{\sqrt{3}(e-2)}{4}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y=e^{x}$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ëŠ” $y=\ln x$ ì´ë¯€ë¡œ 
ì  $(0, 1)$ ì€ ì  $(1, 0)$ ìœ¼ë¡œ, ì  $(0, e)$ ëŠ” ì  $(e, 0)$ ìœ¼ë¡œ ì´ë™í•œë‹¤. 
ê·¸ëŸ°ë° $x=t$ ($1 \le t \le e$)ì¼ ë•Œ ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\ln t$ ì´ë¯€ë¡œ ì •ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ ë¼ í•˜ë©´ 

$$ S(t) = \frac{\sqrt{3}}{4} (\ln t)^2 $$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¶€í”¼ëŠ” 

$$ \int_{1}^{e} S(t) dt = \frac{\sqrt{3}}{4} \int_{1}^{e} (\ln t)^{2} dt $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [t(\ln t)^{2}]_{1}^{e} - \int_{1}^{e} t ( 2 \times \frac{1}{t} \times \ln t) dt \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [t(\ln t)^{2}]_{1}^{e} - 2\int_{1}^{e} \ln t dt \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [t(\ln t)^{2}]_{1}^{e} - 2 [t \ln t-t]_{1}^{e} \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} (e-2) $$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´] 

$\int \ln x dx= x \ln x -x+C$ 
( ë‹¨, $C$ ëŠ” ì ë¶„ìƒìˆ˜)ì´ë¯€ë¡œ 

$$ \int_{1}^{e} S(t) dt = \frac{\sqrt{3}}{4} \int_{1}^{e} (\ln t)^{2} dt $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [\ln t(t \ln t-t)]_{1}^{e} - \int_{1}^{e} (\ln t-1) dt \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [\ln t(t \ln t-t)]_{1}^{e} - [t \ln t-2t]_{1}^{e} \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} (e-2) $$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´] 
í•¨ìˆ˜ $f(x)=e^{x}$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ë¥¼ $f^{-1}(x)$ ë¼ í•˜ê³ , ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ë¥¼ $V$ ë¼ í•˜ë©´ 

$$ V = \int_{1}^{e} \frac{\sqrt{3}}{4} \{ f^{-1}(y) \}^{2} dy $$

ì´ë‹¤. $y=f(x)$ ì—ì„œ $f^{-1}(y)=x$ ì´ê³  $y=f(x)$ ì˜ ì–‘ë³€ì„ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´ $\frac{dy}{dx} = f'(x) = e^{x}$ ì´ë¯€ë¡œ 

$$ V = \frac{\sqrt{3}}{4} \int_{0}^{1} x^{2} f'(x) dx $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \int_{0}^{1} x^{2} e^{x} dx $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [x^{2} e^{x}]_{0}^{1} - 2 \int_{0}^{1} xe^{x} dx \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [x^{2} e^{x}]_{0}^{1} - 2 ( [xe^{x}]_{0}^{1} - \int_{0}^{1} e^{x} dx ) \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \{ [x^{2} e^{x}]_{0}^{1} - 2 ( [xe^{x}]_{0}^{1} - [e^{x}]_{0}^{1} ) \} $$
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} (e-2) $$