## 문제
함수 $f(x) = \ln(e^x + 1) + 2e^x$ 에 대하여 이차함 $g(x)$ 와 실수 $k$ 는 다음 조건을 만족시킨다.

함수 $h(x) = |g(x) - f(x-k)|$ 는 $x=k$ 에서 최솟값 $g(k)$ 를 갖고, 닫힌 구간 $[k-1, k+1]$ 에서 최댓값 $2e + \ln\left(\frac{1+e}{\sqrt{2}}\right)$ 를 갖는다.

$g'\left(k - \frac{1}{2}\right)$ 의 값을 구하시오. (단, $\frac{5}{2} < e < 3$ 이다.)

## 보기

## 풀이
함수 $h(x)$ 의 최솟값이 $g(k)$ 이므로 $|g(k) - f(0)| = g(k)$ 에서 
$g(k) - f(0) = g(k)$ 또는 $g(k) - f(0) = -g(k)$ 
그런데 $f(0) = \ln 2 + 2 \neq 0$ 이므로 
$g(k) - f(0) = -g(k)$ 
즉 $g(k) = \frac{1}{2} f(0) = \ln \sqrt{2} + 1$ 
한편, 함수 $y = g(x) - f(x-k)$ 의 그래프가 $x$ 축과 만나면 함수 $h(x)$ 의 최솟값은 $0$ 이다. 

$f(x) > 0$ 이고, $f'(x) = \frac{e^x}{e^x + 1} + 2e^x > 0$ 이므로 함수 $y = g(x) - f(x-k)$ 의 그래프는 제 $3$ 사분면과 제 $4$ 사분면에 그려진다. 
즉 $h(x) = f(x-k) - g(x)$ 

$h'(x) = f'(x-k) - g'(x)$ 이므로 
$h'(k) = f'(0) - g'(k) = 0$ 에서 
$g'(k) = f'(0) = \frac{1}{2} + 2 = \frac{5}{2}$ 

$g(x) = ax^2 + bx + c$ ($a \neq 0$) 으로 놓으면 
$g'(x) = 2ax + b$ 

$g(k) = ak^2 + bk + c = \ln \sqrt{2} + 1 \cdots$ ㉠ 
$g'(k) = 2ak + b = \frac{5}{2} \cdots$ ㉡ 

이때, $h(k-1) < h(k+1)$ 이므로 
닫힌 구간 $[k-1, k+1]$ 에서 함수 $h(x)$ 의 최댓값은 $h(k+1)$ 이다. 

$h(k+1) = f(1) - g(k+1)$ 
$= \ln(1+e) + 2e - a(k+1)^2 - b(k+1) - c$ 
$= \ln(1+e) + 2e - (ak^2 + bk + c) - (2ak + b) - a$ 

㉠, ㉡에서 
$h(k+1) = \ln(1+e) + 2e - (\ln \sqrt{2} + 1) - \frac{5}{2} - a$ 
함수 $h(x)$ 의 최댓값이 $2e + \ln\left(\frac{1+e}{\sqrt{2}}\right)$ 이므로 
$\ln(1+e) + 2e - (\ln \sqrt{2} + 1) - \frac{5}{2} - a = 2e + \ln\left(\frac{1+e}{\sqrt{2}}\right)$ 에서 
$a = -\frac{7}{2}$ 

따라서 
$g'\left(k - \frac{1}{2}\right) = 2a\left(k - \frac{1}{2}\right) + b$ 
$= (2ak + b) - a$ 
$= \frac{5}{2} - \left(-\frac{7}{2}\right) = 6$