## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y= \ln \frac{1}{x} ~ ( \frac{1}{e} \le x \le 1 )$ê³¼ ì§ì„  $x=\frac{1}{e}$, ì§ì„  $x=1$ ë° ì§ì„  $y=2$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì´ ìˆë‹¤. ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì„ $x$ì¶• ìœ„ì˜ $x=t ~ ( \frac{1}{e} \le t \le 1 )$ì¸ ì ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $t$ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2} - \frac{1}{3e^{2}}$   â‘¡ $\frac{1}{2} - \frac{1}{4e^{2}}$   â‘¢ $\frac{3}{4} - \frac{1}{3e^{2}}$   â‘£ $\frac{3}{4} - \frac{1}{4e^{2}}$   â‘¤ $\frac{3}{4} - \frac{1}{5e^{2}}$

## í’€ì´
ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ëŠ” $S(t)=t(2+ \ln t)$ ì´ë¯€ë¡œ ë¶€í”¼ $V$ ëŠ” 

$$ V = \int_{\frac{1}{e}}^{1} t(2+ \ln t) dt $$

$$ = \left[ \frac{1}{2} t^{2} (2+ \ln t) \right]_{\frac{1}{e}}^{1} - \int_{\frac{1}{e}}^{1} \frac{1}{2} t dt $$

$$ = 1 - \frac{1}{2e^{2}} - \left[ \frac{1}{4} t^{2} \right]_{\frac{1}{e}}^{1} $$

$$ = 1 - \frac{1}{2e^{2}} - \frac{1}{4} + \frac{1}{4e^{2}} $$

$$ = \frac{3}{4} - \frac{1}{4e^{2}} $$

ì •ë‹µ: â‘£