## 문제
다음은 $x$에 대한 다항식 $(x+a^{2})^{n}$과 $(x^{2}-2a)(x+a)^{n}$의 전개식에서 $x^{n-1}$의 계수가 같게 되는 두 자연수 $a$와 $n$ ($n \ge 4$)의 값을 구하는 과정의 일부이다.

$(x+a^{2})^{n}$의 전개식에서 $x^{n-1}$의 계수는 $a^{2}n$이다.
$(x^{2}-2a)(x+a)^{n} = x^{2}(x+a)^{n}-2a(x+a)^{n}$에서
$x^{2}(x+a)^{n}$을 전개하면 $x^{n-1}$의 계수는 $(가) \times a^{3}$이고,
$2a(x+a)^{n}$을 전개하면 $x^{n-1}$의 계수는 $2a^{2}n$이다.
따라서 $(x^{2}-2a)(x+a)^{n}$의 전개식에서 $x^{n-1}$의 계수는
$(가) \times a^{3} - 2a^{2}n$
이다. 그러므로
$a^{2}n = (가) \times a^{3} - 2a^{2}n$
이고, 이 식을 정리하여 $a$를 $n$에 관한 식으로 나타내면
$a = \frac{18}{(나)}$
이다. 여기서 $a$는 자연수이고 $n$은 $4$ 이상의 자연수이므로
$n = (다)$
이다.

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 하고, (다)에 알맞은 수를 $k$라 할 때, $f(k)+g(k)$의 값은?

## 보기
① $10$   ② $16$   ③ $22$   ④ $28$   ⑤ $34$

## 풀이
$(x+a^{2})^{n}$의 전개식에서 $x^{n-1}$의 계수는 $a^{2}n$이다.
$(x^{2}-2a)(x+a)^{n} = x^{2}(x+a)^{n}-2a(x+a)^{n}$에서 $x^{2}(x+a)^{n}$을 전개하면 $x^{n-1}$의 계수는 $(x+a)^{n}$의 전개식에서 $x^{n-3}$의 계수와 같으므로
$_{n}C_{n-3} \times a^{3} = {}_{n}C_{3} \times a^{3}$이고,
$2a(x+a)^{n}$을 전개하면 $x^{n-1}$의 계수는 $2a^{2}n$이다.
그러므로 $a^{2}n = {}_{n}C_{3} \times a^{3} - 2a^{2}n$이고, 이 식을 정리하여 $a$를 $n$에 관한 식으로 나타내면
$3a^{2}n = {}_{n}C_{3} \times a^{3}$
$3n = {}_{n}C_{3} \times a$
$$ \begin{array}{l} a = \frac{3n}{_{n}C_{3}} \\ a = \frac{3n}{\frac{n(n-1)(n-2)}{3 \times 2 \times 1}} \\ a = \frac{18}{(n-1)(n-2)} \end{array} $$
이다. 여기서 $a$는 자연수이고 $n$은 $4$ 이상의 자연수이므로 $(n-1)(n-2)$는 $18$의 양의 약수이어야 한다.
따라서 $(n-1)(n-2) = 3 \times 2$를 만족하는 $n-1=3$, 즉 $n=4$이다.
그러므로 $f(n) = {}_{n}C_{3}$, $g(n) = (n-1)(n-2)$, $k=4$이므로
$f(k)+g(k) = {}_{4}C_{3} + (4-1) \times (4-2) = 4 + 6 = 10$이다.