## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{1}{3}x^{3}-kx^{2}+1$ ($k>0$ì¸ ìƒìˆ˜)ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„  $l$, $m$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ëª¨ë‘ $3k^{2}$ì´ë‹¤. ê³¡ì„  $y=f(x)$ì— ì ‘í•˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ë‘ ì§ì„ ê³¼ ì ‘ì„  $l$, $m$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ê°€ $24$ì¼ ë•Œ, $k$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
$f'(x)=x^{2}-2kx=x(x-2k)$ì´ê³  
$A(\alpha, \frac{1}{3}\alpha^{3}-k\alpha^{2}+1)$, $B(\beta, \frac{1}{3}\beta^{3}-k\beta^{2}+1)$ ($\alpha < \beta$)ë¼ í•˜ë©´ ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ê³  ë„í˜•ì˜ ëª¨ì–‘ì€ í‰í–‰ì‚¬ë³€í˜•ì´ë‹¤. 

(ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë˜í•œ $f'(\alpha) = \alpha^{2}-2k\alpha = 3k^{2}$ì—ì„œ 
$\alpha^{2}-2k\alpha-3k^{2}=0$, $(\alpha-3k)(\alpha+k)=0$ì´ë¯€ë¡œ 
$\alpha = -k$ ($\alpha < 0 < \beta$)ì´ë‹¤. 
ì¦‰, $\beta = 3k$ì´ë‹¤. 
ê·¸ë¦¬ê³  $f(0)=1$, $f(2k)=\frac{8k^{3}}{3}-4k^{3}+1=1-\frac{4}{3}k^{3}$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(0)-f(2k)=\frac{4}{3}k^{3}$ì´ë‹¤. 
ë˜í•œ, ì  $A$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y-(-\frac{4}{3}k^{3}+1)=3k^{2}(x+k)$
$y=3k^{2}x+\frac{5}{3}k^{3}+1$
ì  $B$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„  $m$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y-1=3k^{2}(x-3k)$
$y=3k^{2}x-9k^{3}+1$
ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $y=1$ê³¼ ë‘ ì ‘ì„  $l$, $m$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $x_{1}$, $x_{2}$ë¼ í•˜ë©´ 
$x_{1} = -\frac{5}{9}k$, $x_{2} = 3k$ì´ë¯€ë¡œ 
$x_{2}-x_{1} = 3k+\frac{5}{9}k = \frac{32}{9}k$ì´ë‹¤. 
ì´ë•Œ í‰í–‰ì‚¬ë³€í˜•ì˜ ë„“ì´ëŠ” $24$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{4}{3}k^{3} \times \frac{32}{9}k = 24$, $k^{4} = \frac{81}{16}$
ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{3}{2}$ì´ë‹¤. 

ì •ë‹µ: â‘¢