## ë¬¸ì œ

ì¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x) = 3x + a$ì™€ í•¨ìˆ˜ 

$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -x + 2 & (x \leq -1) \\ \displaystyle \lim_{n \to \infty} \frac{x^{2n+1} + 3}{x^{2n} + 1} & (x > -1) \end{array} \right. $$

ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, $f(11)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.


ë‹¨, $a$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

ì •ë‹µ: $30$

í•¨ìˆ˜ 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -x + 2 & (x \leq -1) \\ 3 & (|x| < 1) \\ 2 & (x = 1) \\ x & (x > 1) \end{array} \right. $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $x = 1$ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$$ f(1)g(1) = \lim_{x \to 1^+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1^-} f(x)g(x) $$
$$ (3 + a) \times 2 = \lim_{x \to 1^+} (3x + a)x = \lim_{x \to 1^-} (3x + a) \times 3 $$
$(3 + a) \times 2 = (3 + a) \times 1 = (3 + a) \times 3$ì„ ë§Œì¡±í•˜ë ¤ë©´ $3 + a = 0$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
$a = -3$ì´ë¯€ë¡œ 
$$ f(x) = 3x - 3 $$
ë”°ë¼ì„œ 
$$ f(11) = 3 \times 11 - 3 = 30 $$