## 문제
유리함수 $f(x)=\frac{2x+b}{x-a}$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $2$가 아닌 모든 실수 $x$에 대하여 $f^{-1}(x)=f(x-4)-4$
(나) 함수 $y=f(x)$의 그래프를 평행이동하면 함수 $y=\frac{3}{x}$의 그래프와 일치한다.

$a+b$의 값은? (단, $a$, $b$는 상수이다.)

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$f(x) = \frac{2x+b}{x-a} = \frac{2(x-a)+2a+b}{x-a} = \frac{2a+b}{x-a} + 2$에서 함수 $y=f(x)$의 그래프의 두 점근선의 교점은 점 $(a, 2)$이다.
이때, $y=f^{-1}(x)$의 그래프의 두 점근선의 교점은 점 $(a, 2)$를 직선 $y=x$에 대하여 대칭이동한 점이므로 그 좌표는 $(2, a)$와 같다.
(가)에서 함수 $y=f(x-4)-4$의 그래프는 함수 $y=f(x)$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $4$만큼, $y$축의 방향으로 $-4$만큼 평행이동한 그래프와 일치하므로 함수 $y=f(x-4)-4$의 그래프의 두 점근선의 교점은 점 $(a+4, -2)$이다.
점 $(2, a)$와 점 $(a+4, -2)$가 같으므로 
$a = -2$
함수 $y=f(x)$의 그래프는 함수 $y=\frac{2a+b}{x}$의 그래프를 평행이동한 그래프와 일치하므로 (나)에서 
$2a+b = 3$
$b = 7$
따라서 $a+b = -2+7 = 5$이다.

**[다른 풀이]**
$y = \frac{2x+b}{x-a}$에서 
$(x-a)y = 2x+b$
$xy-ay = 2x+b$
$(y-2)x = ay+b$
$x = \frac{ay+b}{y-2}$
$x$와 $y$를 서로 바꾸면 
$f^{-1}(x) = \frac{ax+b}{x-2}$
(가)에 의해 
$\frac{ax+b}{x-2} = \frac{2(x-4)+b}{(x-4)-a} - 4$
$= \frac{2(x-4)+b}{(x-4)-a} - \frac{4(x-4-a)}{(x-4-a)}$
$= \frac{-2x+4a+8+b}{x-4-a}$
$-2 = -4-a$에서 
$a = -2$
$f(x) = \frac{2x+b}{x+2} = \frac{2(x+2)+b-4}{x+2} = 2 + \frac{b-4}{x+2}$
이므로 (나)에 의해 
$b-4 = 3$
$b = 7$
따라서 $a+b = -2+7 = 5$이다.