## ë¬¸ì œ

$1$ë³´ë‹¤ í° ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì› $O_{1} : (x-n)^{2} + y^{2} = n^{2}$, $O_{2} : x^{2} + y^{2} = 2(n-1)^{2}$ê³¼ ì  $A_{n}(2n, 0)$ì´ ìˆë‹¤. ì› $O_{1}$ê³¼ ì§ì„  $x=n$ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $B_{n}$, $C_{n}$, ì› $O_{2}$ì™€ ì§ì„  $x=-n+1$ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $D_{n}$, $E_{n}$ì´ë¼ í•˜ì. ì˜¤ê°í˜• $A_{n}B_{n}D_{n}E_{n}C_{n}$ì˜ ë‘˜ë ˆ ë° ë‚´ë¶€ì— ìˆëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ë“¤ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} (\sqrt{5}n - \sqrt{a_{n}})$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{\sqrt{5}}{5}$   â‘¡ $\frac{2\sqrt{5}}{5}$   â‘¢ $\frac{3\sqrt{5}}{5}$   â‘£ $\frac{4\sqrt{5}}{5}$   â‘¤ $\sqrt{5}$

## í’€ì´

ê° ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$A_{n}(2n, 0)$$
$$B_{n}(n, n)$$
$$C_{n}(n, -n)$$
$$D_{n}(-n+1, n-1)$$
$$E_{n}(-n+1, -n+1)$$
$$F_{n}(n-1, -n+1)$$
$$G_{n}(n-1, n-1)$$

ì˜¤ê°í˜• $A_{n}B_{n}D_{n}E_{n}C_{n}$ì—ì„œ ì‚¼ê°í˜• $A_{n}B_{n}C_{n}$ì˜ ë‘˜ë ˆ ë° ë‚´ë¶€ì— ìˆëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ë“¤ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”
$$1+3+ \cdots + (2n+1) = (n+1)^{2}$$

ë³€ $D_{n}E_{n}$ ìœ„ì˜ $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ë“¤ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2n-1$ì´ë¯€ë¡œ ì •ì‚¬ê°í˜• $E_{n}F_{n}G_{n}D_{n}$ì˜ ë‘˜ë ˆ ë° ë‚´ë¶€ì— ìˆëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ë“¤ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”
$$(2n-1)^{2}$$

ë”°ë¼ì„œ $a_{n}$ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$a_{n} = (n+1)^{2} + (2n-1)^{2} = 5n^{2} - 2n + 2$$

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€
$$\lim_{n \to \infty} (\sqrt{5}n - \sqrt{a_{n}})$$
$$= \lim_{n \to \infty} (\sqrt{5}n - \sqrt{5n^{2} - 2n + 2})$$
$$= \lim_{n \to \infty} \frac{(\sqrt{5}n)^{2} - (5n^{2} - 2n + 2)}{\sqrt{5}n + \sqrt{5n^{2} - 2n + 2}}$$
$$= \lim_{n \to \infty} \frac{2n-2}{\sqrt{5}n + \sqrt{5n^{2} - 2n + 2}}$$
$$= \frac{2}{\sqrt{5} + \sqrt{5}}$$
$$= \frac{\sqrt{5}}{5}$$

ì •ë‹µ: â‘ 