## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $A_{1}B_{1}C_{1}$ì´ ìˆë‹¤. ì„¸ ì„ ë¶„ $A_{1}B_{1}$, $B_{1}C_{1}$, $C_{1}A_{1}$ì˜ ì¤‘ì ì„ ê°ê° $L_{1}$, $M_{1}$, $N_{1}$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì¤‘ì‹¬ì´ $M_{1}$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{M_{1}N_{1}}$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^{\circ}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $M_{1}N_{1}L_{1}$ì„ ê·¸ë¦° í›„ ë¶€ì±„ê¼´ $M_{1}N_{1}L_{1}$ì˜ í˜¸ $N_{1}L_{1}$ê³¼ ë‘ ì„ ë¶„ $A_{1}L_{1}$, $A_{1}N_{1}$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì¸ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì„ $T_{1}$ì´ë¼ í•˜ì. ë‘ ì •ì‚¼ê°í˜• $L_{1}B_{1}M_{1}$ê³¼ $N_{1}M_{1}C_{1}$ì— ë„í˜• $T_{1}$ì„ ì–»ì€ ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” ê°ê°ì˜ ë¶€ì±„ê¼´ì˜ í˜¸ì™€ ë‘ ì„ ë¶„ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì¸ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì„ ê°ê° $T_{2}$, $T_{3}$ì´ë¼ í•˜ì. ì •ì‚¼ê°í˜• $A_{1}B_{1}C_{1}$ì—ì„œ ì„¸ ë„í˜• $T_{1}$, $T_{2}$, $T_{3}$ìœ¼ë¡œ ì´ë£¨ì–´ì§„ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{1}$ì´ë¼ í•˜ì. ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì—ì„œ ë¶€ì±„ê¼´ $M_{1}N_{1}L_{1}$ì˜ í˜¸ $N_{1}L_{1}$ì„ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $A_{2}$ë¼ í•  ë•Œ, ë¶€ì±„ê¼´ $M_{1}N_{1}L_{1}$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• $A_{2}B_{2}C_{2}$ë¥¼ ê·¸ë¦¬ê³  ê·¸ë¦¼ $R_{1}$ì„ ì–»ì€ ê²ƒê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ë§Œë“¤ì–´ì§€ëŠ” 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ëª¨ì–‘ì˜ ë„í˜•ì— ìƒ‰ì¹ í•˜ì—¬ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ì„ $R_{2}$ë¼ í•˜ì. ì´ì™€ ê°™ì€ ê³¼ì •ì„ ê³„ì†í•˜ì—¬ $n$ë²ˆì§¸ ì–»ì€ ê·¸ë¦¼ $R_{n}$ì— ìƒ‰ì¹ ë˜ì–´ ìˆëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{n}$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} S_{n}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{3(3\sqrt{3} - \pi)}{11}$   â‘¡ $\frac{13(3\sqrt{3} - \pi)}{44}$   â‘¢ $\frac{7(3\sqrt{3} - \pi)}{22}$   â‘£ $\frac{15(3\sqrt{3} - \pi)}{44}$   â‘¤ $\frac{4(3\sqrt{3} - \pi)}{11}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘ 

(ë„í˜• $T_{1}$ì˜ ë„“ì´)
$= \frac{\sqrt{3}}{4} \times 1^2 \times 2 - \frac{1}{6} \times \pi \times 1^2 = \frac{3\sqrt{3} - \pi}{6}$

(ë„í˜• $T_{2}$ì˜ ë„“ì´) $= ($ë„í˜• $T_{3}$ì˜ ë„“ì´)
$= \frac{\sqrt{3}}{4} \times (\frac{1}{2})^2 \times 2 - \frac{1}{6} \times \pi \times (\frac{1}{2})^2$
$= \frac{1}{4} \times \frac{3\sqrt{3} - \pi}{6}$

$S_{1} = ($ë„í˜• $T_{1}$ì˜ ë„“ì´) $+ 2 \times ($ë„í˜• $T_{2}$ì˜ ë„“ì´)
$= \frac{3\sqrt{3} - \pi}{6} + 2 \times (\frac{1}{4} \times \frac{3\sqrt{3} - \pi}{6}) = \frac{3\sqrt{3} - \pi}{4}$

ì •ì‚¼ê°í˜• $A_{n}B_{n}C_{n}$ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $a_{n}$ì´ë¼ í•˜ë©´
$2 \times (\frac{\sqrt{3}}{2} \times a_{n+1}) = \frac{1}{2} \times a_{n}$ì´ë¯€ë¡œ
$a_{n+1} = \frac{1}{2\sqrt{3}} a_{n}$

ê·¸ë¦¼ $R_{n+1}$ì˜ ìƒˆë¡œ ìƒ‰ì¹ ëœ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $b_{n+1}$ì´ë¼ í•˜ë©´
$b_{n+1} = \frac{1}{12} b_{n}$, $b_{1} = S_{1}$

ìˆ˜ì—´ $\{b_{n}\}$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $\frac{3\sqrt{3} - \pi}{4}$ì´ê³  ê³µë¹„ê°€ $\frac{1}{12}$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\lim_{n \to \infty} S_{n} = \lim_{n \to \infty} \sum_{k=1}^{n} b_{k}$
$= \frac{\frac{3\sqrt{3} - \pi}{4}}{1 - \frac{1}{12}} = \frac{3(3\sqrt{3} - \pi)}{11}$