## ë¬¸ì œ
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ì˜ ì¤‘ì ì„ $D$ë¼ í•  ë•Œ, $\overline{AB}=2\sqrt{3}$, $\overline{BC}=2$, $\overline{AD}=\sqrt{7}$ì´ë‹¤. ê° $ACB$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ ì„ ë¶„ $AB$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $E$, ì„ ë¶„ $CE$ì™€ ì„ ë¶„ $AD$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P$, ê° $APE$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ ì„ ë¶„ $AB$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$, ì„ ë¶„ $PR$ì˜ ì—°ì¥ì„ ì´ ì„ ë¶„ $BC$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $PRE$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$, ì‚¼ê°í˜• $PQC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{S_{2}}{S_{1}}=a+b\sqrt{7}$ì´ë‹¤. $ab$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-16$   â‘¡ $-14$   â‘¢ $-12$   â‘£ $-10$   â‘¤ $-8$

## í’€ì´
$D(0, 0)$, $B(-1, 0)$, $C(1, 0)$, $A(a, b)$ë¼ í•˜ë©´
$\overline{AB}=2\sqrt{3}$, $\overline{AD}=\sqrt{7}$ì´ë¯€ë¡œ
$(a+1)^{2}+b^{2}=12$, $a^{2}+b^{2}=7$
ë‘ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ $a=2$, $b=\sqrt{3}$
$\therefore A(2, \sqrt{3})$
ì´ë•Œ, $\overline{AC}=\sqrt{(2-1)^{2}+(\sqrt{3}-0)^{2}}=2$, $\overline{BC}=2$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ëŠ” ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì„ ë¶„ $CE$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë¯€ë¡œ ì  $P$ëŠ” ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë¬´ê²Œì¤‘ì‹¬ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $BCE$ì—ì„œ $\overline{CE}=\sqrt{\overline{BC}^{2}-\overline{BE}^{2}}=\sqrt{4-3}=1$

$\overline{AD}=\sqrt{7}$ì´ê³  $\overline{AP}:\overline{PD}=2:1$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AP}=\frac{2\sqrt{7}}{3}$, $\overline{PD}=\frac{\sqrt{7}}{3}$

$\overline{CE}=1$ì´ê³  $\overline{CP}:\overline{PE}=2:1$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{CP}=\frac{2}{3}$, $\overline{PE}=\frac{1}{3}$

ì‚¼ê°í˜• $EPA$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $PR$ì´ ê° $APE$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PA}:\overline{PE}=\overline{AR}:\overline{ER}=2\sqrt{7}:1$
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $EPA$ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ì˜ $\frac{1}{6}$ì´ë¯€ë¡œ
$S_{1}=S \times \frac{1}{6} \times \frac{1}{2\sqrt{7}+1}$

ë§ˆì°¬ê°€ì§€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $CPD$ì—ì„œ $\angle APE = \angle CPD$ (ë§ê¼­ì§€ê°)ì´ë¯€ë¡œ $PQ$ëŠ” ê° $CPD$ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë‹¤.
$\overline{PD}:\overline{PC}=\overline{DQ}:\overline{CQ}=\sqrt{7}:2$
ì‚¼ê°í˜• $CPD$ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ì˜ $\frac{1}{6}$ì´ë¯€ë¡œ
$S_{2}=S \times \frac{1}{6} \times \frac{2}{\sqrt{7}+2}$

$\frac{S_{2}}{S_{1}}=\frac{\frac{1}{6}S \cdot \frac{2}{\sqrt{7}+2}}{\frac{1}{6}S \cdot \frac{1}{2\sqrt{7}+1}} = \frac{2(2\sqrt{7}+1)}{\sqrt{7}+2} = 8-2\sqrt{7}$
ì´ë¯€ë¡œ $a=8$, $b=-2$
$\therefore ab=-16$

ì •ë‹µ: â‘ 