## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = 3x + \frac{2}{x}$ ($x > 0$)ì™€ $x$ì¶• ë° ì§ì„  $x = 1$, ì§ì„  $x = 2$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì´ ìˆë‹¤. ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì„ $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ ëª¨ë‘ ì •ì‚¼ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{35\sqrt{3}}{4}$   â‘¡ $\frac{37\sqrt{3}}{4}$   â‘¢ $\frac{39\sqrt{3}}{4}$   â‘£ $\frac{41\sqrt{3}}{4}$   â‘¤ $\frac{43\sqrt{3}}{4}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘  

ì§ì„  $x = t$ ($1 \le t \le 2$)ë¥¼ í¬í•¨í•˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ë¼ í•˜ë©´ 

$$ S(t) = \frac{\sqrt{3}}{4} \left( 3t + \frac{2}{t} \right)^{2} = \frac{\sqrt{3}}{4} \left( 9t^{2} + 12 + \frac{4}{t^{2}} \right) $$ 

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë¶€í”¼ $V$ëŠ” 

$$ V = \int_{1}^{2} S(t) dt = \int_{1}^{2} \frac{\sqrt{3}}{4} \left( 9t^{2} + 12 + \frac{4}{t^{2}} \right) dt $$ 

$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \left[ 3t^{3} + 12t - \frac{4}{t} \right]_{1}^{2} = \frac{35\sqrt{3}}{4} $$