## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì´ ìˆë‹¤. í˜¸ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{BP} = \overline{BC}$ê°€ ë˜ë„ë¡ ì„ ë¶„ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $C$ë¥¼ ì¡ê³ , $\overline{AC} = \overline{AD}$ê°€ ë˜ë„ë¡ ì„ ë¶„ $AP$ ìœ„ì˜ ì  $D$ë¥¼ ì¡ëŠ”ë‹¤. 

$\angle PAB = \theta$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $CD$ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\angle PCD$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(\theta)$, ì„ ë¶„ $CP$ë¥¼ ë°˜ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\angle PCD$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T(\theta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to 0+} \frac{T(\theta) - S(\theta)}{\theta^2}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{2}$ì´ê³  $\angle PCD$ëŠ” ì˜ˆê°ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\pi}{16}$   â‘¡ $\frac{\pi}{8}$   â‘¢ $\frac{3}{16}\pi$   â‘£ $\frac{\pi}{4}$   â‘¤ $\frac{5}{16}\pi$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{AB} = 1$ì´ê³  $\angle APB = \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{BP} = \sin \theta = \overline{BC}$, 
$\overline{AC} = 1 - \sin \theta$

ì‚¼ê°í˜• $ACD$ì—ì„œ $\angle ACD = \frac{\pi}{2} - \frac{\theta}{2}$ì´ê³  
ì‚¼ê°í˜• $BPC$ì—ì„œ $\angle BCP = \frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\angle PCD = \frac{\pi}{4}$

ì  $A$ì—ì„œ $\overline{CD}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{CD} = 2\overline{CH} = 2\overline{AC} \sin \frac{\theta}{2} = 2(1 - \sin \theta) \sin \frac{\theta}{2}$

$\therefore S(\theta) = \frac{1}{2} \times \overline{CD}^2 \times \frac{\pi}{4}$
$= \frac{1}{2} \times 4(1 - \sin \theta)^2 \sin^2 \frac{\theta}{2} \times \frac{\pi}{4}$
$= \frac{\pi}{2} (1 - \sin \theta)^2 \sin^2 \frac{\theta}{2}$

ì  $B$ì—ì„œ $\overline{CP}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $I$ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{CP} = 2\overline{CI} = 2\overline{BC} \cos (\frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2}) = 2\sin \theta \cos (\frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2})$

$\therefore T(\theta) = \frac{1}{2} \times \overline{CP}^2 \times \frac{\pi}{4}$
$= \frac{1}{2} \times 4\sin^2 \theta \cos^2 (\frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2}) \times \frac{\pi}{4}$
$= \frac{\pi}{2} \sin^2 \theta \cos^2 (\frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2})$

$\lim_{\theta \to 0+} \frac{T(\theta) - S(\theta)}{\theta^2}$
$= \lim_{\theta \to 0+} \frac{\pi}{2} \left\{ \frac{\sin^2 \theta \cos^2 (\frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2}) - (1 - \sin \theta)^2 \sin^2 \frac{\theta}{2}}{\theta^2} \right\}$
$= \lim_{\theta \to 0+} \frac{\pi}{2} \left\{ \frac{\sin^2 \theta \cos^2 (\frac{\pi}{4} + \frac{\theta}{2})}{\theta^2} - \frac{(1 - \sin \theta)^2 \sin^2 \frac{\theta}{2}}{4 \times \frac{\theta^2}{4}} \right\}$
$= \frac{\pi}{2} (1 \times \frac{1}{2} - \frac{1}{4} \times 1) = \frac{\pi}{8}$

ì •ë‹µ: â‘¡