## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P$ ì˜ ì‹œê° $t$ ($t > 0$) ì—ì„œì˜ ìœ„ì¹˜ $(x, y)$ ê°€ $x = t^{3} + 2t$, $y = \ln (t^{2} + 1)$ ì´ë‹¤. ì  $P$ ì—ì„œ ì§ì„  $y = -x$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. $t = 1$ ì¼ ë•Œ, ì  $Q$ ì˜ ì†ë ¥ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3\sqrt{2}}{2}$   â‘¡ $2\sqrt{2}$   â‘¢ $\frac{5\sqrt{2}}{2}$   â‘£ $3\sqrt{2}$   â‘¤ $\frac{7\sqrt{2}}{2}$

## í’€ì´
ì  $P$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$, ì§ì„  $PQ$ ì™€ $x$ ì¶•ì˜ êµì ì„ $R$ ë¼ í•˜ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{RH} = \overline{PH} = \ln (t^{2} + 1)$, $\overline{OR} = (t^{3} + 2t) - \ln (t^{2} + 1)$ ì´ë‹¤.

$\overline{OQ} = \frac{1}{\sqrt{2}} \overline{OR} = \frac{1}{\sqrt{2}} (t^{3} + 2t - \ln (t^{2} + 1))$

ì  $Q$ ëŠ” ì§ì„  $y = -x$ ìœ„ë¥¼ ìš´ë™í•œë‹¤. ì†ë„ëŠ” 

$\frac{d}{dt} \overline{OQ} = \frac{1}{\sqrt{2}} (3t^{2} + 2 - \frac{2t}{t^{2} + 1})$

$t = 1$ ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ ì†ë ¥ì€ 

$\frac{4}{\sqrt{2}} = 2\sqrt{2}$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡