## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 이차함수 $f(x)$가 
$$\lim_{x \to 0} |x| \left\{ f\left( \frac{1}{x} \right) - f\left( -\frac{1}{x} \right) \right\} = a$$,
$$\lim_{x \to \infty} f\left( \frac{1}{x} \right) = 3$$
을 만족시킬 때, $f(2)$의 값은? (단, $a$는 상수이다.)

## 보기
① $1$   ② $3$   ③ $5$   ④ $7$   ⑤ $9$

## 풀이
$f(x)$는 최고차항의 계수가 $1$인 이차함수이므로 
$f(x) = x^{2} + cx + d$ (단, $c$와 $d$는 상수이다.) 

$\lim_{x \to 0} |x| \left\{ f\left( \frac{1}{x} \right) - f\left( -\frac{1}{x} \right) \right\} = a$이므로 
$$\lim_{x \to 0^+} x \left\{ f\left( \frac{1}{x} \right) - f\left( -\frac{1}{x} \right) \right\} = \lim_{x \to 0^-} (-x) \left\{ f\left( \frac{1}{x} \right) - f\left( -\frac{1}{x} \right) \right\}$$ 

$\frac{1}{x} = t$로 치환하면 
$$\lim_{t \to \infty} \frac{f(t) - f(-t)}{t} = 2c$$, 
$$\lim_{t \to -\infty} \frac{f(t) - f(-t)}{-t} = -2c$$ 
이므로 $c = 0$, $a = 0$이고 $f(x) = x^{2} + d$ 

$\lim_{x \to \infty} f\left( \frac{1}{x} \right) = \lim_{x \to \infty} \left( \frac{1}{x^{2}} + d \right) = d = 3$이므로 
$f(x) = x^{2} + 3$ 

따라서 $f(2) = 2^{2} + 3 = 7$

정답: ④