## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì™€ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ ì´ê³  ì„ ë¶„ $AB$ ì™€ ì§ì„  $BC$ ì— ë™ì‹œì— ì ‘í•˜ëŠ” ì› $O$ ê°€ ìˆë‹¤. ì› $O$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì™€ ì„ ë¶„ $BC$ ìœ„ì˜ ì  $Q$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\vec{AP} \cdot \vec{AQ}$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì˜ í•©ì€ $a+b\sqrt{3}$ ì´ë‹¤. $a^2+b^2$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ê³ , ì› $O$ ì˜ ì¤‘ì‹¬ì€ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ì™¸ë¶€ì— ìˆë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O$ ë¼ í•˜ë©´ $\vec{AP} = \vec{AO} + \vec{OP}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\vec{AP} \cdot \vec{AQ} = (\vec{AO} + \vec{OP}) \cdot \vec{AQ} = \vec{AO} \cdot \vec{AQ} + \vec{OP} \cdot \vec{AQ}$$

ì—¬ê¸°ì„œ $\vec{AO} \cdot \vec{AC} \le \vec{AO} \cdot \vec{AQ} \le \vec{AO} \cdot \vec{AB}$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$\overline{BM} = \frac{1}{\sqrt{3}}$, $\overline{OD} = \frac{\sqrt{3}+1}{\sqrt{3}}$, $\overline{AD} = \sqrt{3}-1$ ì´ë¯€ë¡œ

$$\vec{AO} = \left( -\frac{\sqrt{3}+1}{\sqrt{3}}, 1-\sqrt{3} \right)$$
$$\vec{AB} = (-1, -\sqrt{3}), \vec{AC} = (1, -\sqrt{3})$$

$$\vec{AO} \cdot \vec{AC} = 2 - \frac{4}{3}\sqrt{3}$$
$$\vec{AO} \cdot \vec{AB} = 4 - \frac{2}{3}\sqrt{3}$$

ë˜, $\vec{OP} \cdot \vec{AQ} = |\vec{AQ}| \cos \theta$ ì´ë¯€ë¡œ
$-2 \le \vec{OP} \cdot \vec{AQ} \le 2$

ë”°ë¼ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì€
$$\left( 4 - \frac{2}{3}\sqrt{3} \right) + 2 = 6 - \frac{2}{3}\sqrt{3}$$

ìµœì†Ÿê°’ì€
$$\left( 2 - \frac{4}{3}\sqrt{3} \right) - 2 = -\frac{4}{3}\sqrt{3}$$

ì´ë¯€ë¡œ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì˜ í•©ì€
$$a + b\sqrt{3} = 6 - 2\sqrt{3}$$

$\therefore a^2 + b^2 = 6^2 + (-2)^2 = 36 + 4 = 40$

**[ì •ë‹µ]**
$$40$$