## 문제
실수 $t$ 에 대하여 $x$ 에 대한 사차방정식 
$$(x-1)\{x^2(x-3)-t\} = 0$$ 
의 서로 다른 실근의 개수를 $f(t)$ 라 하자. 다항함수 $g(x)$ 가 다음 조건을 만족시킨다. 

(가) $\lim_{x \to \infty} \frac{g(x)}{x^4} = 0$ 
(나) $g(-3) = 6$ 

함수 $f(t)g(t)$ 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, $g(1)$ 의 값은?

## 보기
① $22$   ② $24$   ③ $26$   ④ $28$   ⑤ $30$

## 풀이
$$(x-1)\{x^2(x-3)-t\} = 0$$ 
$$x=1$$ 또는 $$x^2(x-3)-t=0$$ 

$$x^2(x-3)-t=0$$ 의 서로 다른 실근의 개수는 $$y=x^2(x-3)$$ 의 그래프와 직선 $$y=t$$ 의 교점의 개수와 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

따라서 $y=f(t)$ 의 그래프는 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

함수 $f(t)$ 가 $t=-4$, $-2$, $0$ 에서 불연속이다. 
함수 $f(t)g(t)$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이기 위해서는 $t=-4$, $-2$, $0$ 에서 연속이어야 한다. 

$t=-4$ 일 때, 
$$\lim_{t \to -4-} f(t)g(t) = 2g(-4)$$ 
$$\lim_{t \to -4+} f(t)g(t) = 4g(-4)$$ 
$$f(-4)g(-4) = 3g(-4)$$ 이고 
함수 $f(t)g(t)$ 가 $t=-4$ 에서 연속이므로 
$$2g(-4) = 4g(-4) = 3g(-4)$$ 
따라서 $g(-4)=0$ 

같은 방법으로 $g(-2)=g(0)=0$ 

조건 (가)에서 $g(x)$ 가 $3$ 차 이하의 다항함수이므로 
$$g(x) = ax(x+2)(x+4)$$ 
($a \ne 0$)이라 하면 조건 (나)에서 $g(-3)=6$ 이므로 
$$a \cdot (-3) \cdot (-1) \cdot 1 = 6$$
$$3a = 6$$
$$a = 2$$ 

$$g(x) = 2x(x+2)(x+4)$$ 
따라서 
$$g(1) = 2 \cdot 1 \cdot 3 \cdot 5 = 30$$ 

정답: ⑤