## 문제
$1$부터 $6$까지의 자연수가 하나씩 적혀 있는 $6$개의 공이 주머니에 들어 있다. 이 주머니에서 임의로 $1$개의 공을 꺼내어 공에 적혀 있는 수를 확인한 후 다시 넣는다. 이와 같은 시행을 $3$번 반복할 때, 꺼낸 공에 적혀 있는 수를 차례로 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$이라 하고, 이 세 수 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$ 중에서 최댓값과 최솟값의 차를 확률변수 $X$라 하자. 예를 들어 $P(X=1)=\frac{5}{36}$이다. 다음은 확률변수 $X$의 평균 $E(X)$를 구하는 과정의 일부이다.

---
세 수 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$을 순서쌍 $(x_{1}, x_{2}, x_{3})$과 같이 나타내자. 
세 수 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$ 중에서 최댓값을 $p$, 최솟값을 $q$라 하고 $p-q=k$라 하자.

(1) $k=0$ 일 때 
$(x_{1}, x_{2}, x_{3})$의 개수는 (가)이고, 
$P(X=0)=\frac{1}{6^{3}} \times$ (가)

(2) $k \neq 0$ 일 때 
$k=1$을 만족시키는 순서쌍 $(x_{1}, x_{2}, x_{3})$의 개수는 
$5 \times \left(\frac{3!}{2!}+\frac{3!}{2!}\right)$ 

$k=2$를 만족시키는 순서쌍 $(x_{1}, x_{2}, x_{3})$의 개수는 
$4 \times \left(\frac{3!}{2!}+\frac{3!}{2!}+3!\right)$ 

$\vdots$

$1 \leq k \leq 5$ 일 때, 순서쌍 $(x_{1}, x_{2}, x_{3})$의 개수는 
$(6-k) \times \left\{ \frac{3!}{2!} + \frac{3!}{2!} + ( (나) ) \times 3! \right\}$ 이고 
$P(X=k)=\frac{1}{6^{3}} \times (6-k) \times \left\{ \frac{3!}{2!} + \frac{3!}{2!} + ( (나) ) \times 3! \right\}$

(1), (2)에 의하여 확률변수 $X$의 평균 $E(X)$는 다음과 같다. 
$E(X)= \sum_{k=0}^{5} \{ k \times P(X=k) \} = \frac{1}{6^{2}} \sum_{k=1}^{5} ( (다) ) = \frac{35}{12}$
---

위의 (가)에 알맞은 수를 $a$라 하고, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(k)$라 할 때, $\frac{f(5) \times g(3)}{a}$의 값은?

## 보기
① $15$   ② $18$   ③ $21$   ④ $24$   ⑤ $27$

## 풀이
세 수 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$ 중에서 최댓값을 $p$, 최솟값을 $q$, 나머지 수를 $r$이라 하자.
$p-q=k$ ($k=0, 1, \dots, 5$)라 하면 순서쌍 $(x_{1}, x_{2}, x_{3})$의 개수는 $p, q, r$을 일렬로 나열하는 방법의 수와 같다.

(1) $k=0$ 일 때
$x_{1}=x_{2}=x_{3}$인 경우이므로 순서쌍 $(x_{1}, x_{2}, x_{3})$의 개수는 $(1,1,1), \dots, (6,6,6)$의 $6$개이다.
따라서 $a=6$이다.
$P(X=0) = \frac{1}{6^3} \times 6$

(2) $k \neq 0$ 일 때 ($1 \leq k \leq 5$)
$(p, q)$의 개수는 각각의 $k$에 대하여 $6-k$개이다.
$r=p$ 또는 $r=q$인 경우, 일렬로 나열하는 방법의 수는 $\frac{3!}{2!} + \frac{3!}{2!} = 3+3=6$이다.
$r \neq p$ 이고 $r \neq q$ 인 경우, $r$이 될 수 있는 수의 개수는 $p$와 $q$ 사이의 자연수 개수이므로 $k-1$개이다.
이때 $p, r, q$를 나열하는 방법의 수는 $3!$이므로 $(k-1) \times 3!$이다.
따라서 순서쌍의 개수는 $(6-k) \times \{ 6 + (k-1) \times 3! \}$이다.
그러므로 $f(k) = k-1$이다.

$P(X=k) = \frac{1}{6^3} \times (6-k) \{ 6 + 6(k-1) \} = \frac{1}{6^3} \times (6-k) \times 6k = \frac{k(6-k)}{6^2}$
$E(X) = \sum_{k=0}^{5} k \cdot P(X=k) = \sum_{k=1}^{5} k \cdot \frac{k(6-k)}{6^2} = \frac{1}{6^2} \sum_{k=1}^{5} (6k^2 - k^3)$
따라서 $g(k) = 6k^2 - k^3$이다.

$a=6$, $f(k)=k-1$, $g(k)=6k^2-k^3$ 이므로
$f(5) = 5-1 = 4$
$g(3) = 6(3^2) - 3^3 = 54 - 27 = 27$
$\frac{f(5) \times g(3)}{a} = \frac{4 \times 27}{6} = 18$

정답은 ②이다.