## 문제
두 실수 $a$ ($a \neq 0$), $b$에 대하여 두 함수
$$ f(x) = \frac{1}{3}ax^3 - bx^2 - (a-4)x - 3a^2 $$
$$ g(x) = (a+b)x^2 - 2(a+2)x $$
가 다음 조건을 만족시킨다.

> 함수 $f(x)$는 실수 전체의 집합에서 증가하고, 방정식 $f(x) + g(x) = 0$이 서로 다른 $2$개의 실근을 갖는다.

다음은 실수 $b$의 범위를 구하는 과정이다.

> 함수 $f(x)$는 실수 전체의 집합에서 증가하므로 $a$는 양수이다.
> 방정식 $f'(x) = 0$의 판별식을 $D$라 하면
> $$ D = 4b^2 + (가) \leq 0 \cdots ㉠ $$
> 방정식 $f(x) + g(x) = 0$이 서로 다른 $2$개의 실근을 가지므로 방정식 $x^3 + 3x^2 - 9x = (나)$의 서로 다른 실근의 개수는 $2$이다.
> $h(x) = x^3 + 3x^2 - 9x$라 하자.
> 함수 $h(x)$의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다.
> $$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} \hline x & \cdots & -3 & \cdots & 1 & \cdots \\ \hline h'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline h(x) & \nearrow & \text{극대} & \searrow & \text{극소} & \nearrow \\ \hline \end{array} $$
> 따라서 $a = (다) \cdots ㉡$
> ㉠, ㉡에서 $-\sqrt{3} \leq b \leq \sqrt{3}$이다.

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $F(a)$, $G(a)$라 하고, (다)에 알맞은 수를 $k$라 할 때, $F(5) + G(4) + k$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
함수 $f(x)$는 실수 전체의 집합에서 증가하므로 $a$는 양수이다.
$f'(x) = ax^2 - 2bx - (a-4)$이므로 방정식 $f'(x) = 0$의 판별식을 $D$라 하면
$$ D = 4b^2 + 4a^2 - 16a \leq 0 \cdots ㉠ $$
방정식 $f(x) + g(x) = 0$이 서로 다른 $2$개의 실근을 가지므로
$f(x) + g(x) = \frac{1}{3}ax^3 + ax^2 - 3ax - 3a^2 = 0$이고, $a > 0$에서
$x^3 + 3x^2 - 9x - 9a = 0$
따라서 방정식 $x^3 + 3x^2 - 9x = 9a$의 서로 다른 실근의 개수는 $2$이다.

$h(x) = x^3 + 3x^2 - 9x$라 하자.
함수 $h(x)$의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다.
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} \hline x & \cdots & -3 & \cdots & 1 & \cdots \\ \hline h'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline h(x) & \nearrow & 27 & \searrow & -5 & \nearrow \\ \hline \end{array} $$
방정식 $x^3 + 3x^2 - 9x = 9a$가 서로 다른 $2$개의 실근을 가지려면 $9a = 27$ 또는 $9a = -5$이어야 하고 $a > 0$이므로
$$ a = 3 \cdots ㉡ $$
㉠, ㉡에서 $b^2 \leq 3$이므로 $-\sqrt{3} \leq b \leq \sqrt{3}$

따라서 $F(a) = 4a^2 - 16a$, $G(a) = 9a$, $k = 3$
$F(5) + G(4) + k = 59$