## ë¬¸ì œ
$2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë‘ ì› $C_1 : x^2 + y^2 = (n-1)^2$, $C_2 : (x-n)^2 + y^2 = n^2$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì„ ê°ê° $P_n$, $Q_n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{n \to \infty} \frac{\overline{P_n Q_n}}{n}$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{3}}{3}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\sqrt{2}$   â‘¤ $\sqrt{3}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì› $C_1$, $C_2$ ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ê°ê° $O_1$, $O_2$ ë¼ í•˜ì.
$O_2$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $O_1 P_n$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H_n$, ì  $P_n$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $O_1 O_2$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $M_n$ ì´ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $O_2 P_n O_1$ ì´ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{P_n H_n} = \frac{n-1}{2}$

ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $P_n H_n O_2$ ì—ì„œ
$\overline{O_2 H_n} = \sqrt{n^2 - \left( \frac{n-1}{2} \right)^2} = \frac{\sqrt{3n^2 + 2n - 1}}{2}$

ì‚¼ê°í˜• $O_2 P_n O_1$ ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} \times \overline{O_1 P_n} \times \overline{O_2 H_n} = \frac{1}{2} \times \overline{O_1 O_2} \times \overline{P_n M_n}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{2} \times (n-1) \times \frac{\sqrt{3n^2 + 2n - 1}}{2} = \frac{1}{2} \times n \times \overline{P_n M_n}$
$\overline{P_n M_n} = \frac{(n-1) \sqrt{3n^2 + 2n - 1}}{2n}$

$\overline{P_n Q_n} = 2 \overline{P_n M_n}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{n \to \infty} \frac{\overline{P_n Q_n}}{n} = \lim_{n \to \infty} \frac{(n-1) \sqrt{3n^2 + 2n - 1}}{n^2} = \sqrt{3}$