## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = (x-2n)^2$ì´ $x$ì¶•, $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P_n$, $Q_n$ì´ë¼ í•˜ì. ë‘ ì  $P_n$, $Q_n$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ê³¼ ê³¡ì„  $y = (x-2n)^2$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­(ê²½ê³„ì„  í¬í•¨)ì— ì†í•˜ê³  $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ìì—°ìˆ˜ì¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $a_n$ì´ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒì€ $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{n^3}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> ë‘ ì  $P_n$, $Q_n$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = (ê°€) \times x + 4n^2$ì´ë‹¤. ì£¼ì–´ì§„ ì˜ì—­ì— ì†í•˜ëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ì¢Œí‘œê°€ $k$ ($k$ëŠ” $2n-1$ ì´í•˜ì˜ ìì—°ìˆ˜)ì´ê³  $y$ì¢Œí‘œê°€ ìì—°ìˆ˜ì¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $(ë‚˜) + 2nk$ì´ë¯€ë¡œ
> $a_n = \sum_{k=1}^{2n-1} \{ (ë‚˜) + 2nk \}$ì´ë‹¤.
> ë”°ë¼ì„œ $\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{n^3} = (ë‹¤)$ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(n)$, $g(k)$ë¼ í•˜ê³ , (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$ë¼ í•  ë•Œ, $p \times f(3) \times g(4)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $100$   â‘¡ $105$   â‘¢ $110$   â‘£ $115$   â‘¤ $120$

## í’€ì´
$P_n (2n, 0)$, $Q_n (0, 4n^2)$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $P_n Q_n$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\frac{0 - 4n^2}{2n - 0} = \frac{-4n^2}{2n} = -2n$
ì´ê³  $y$ì ˆí¸ì€ $4n^2$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $P_n Q_n$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y = -2n \times x + 4n^2$

$x$ì¢Œí‘œê°€ $k$ ($k$ëŠ” $2n-1$ ì´í•˜ì˜ ìì—°ìˆ˜)ì¼ ë•Œ ì˜ì—­ì— ì†í•˜ëŠ” ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $(k-2n)^2$ë¶€í„° $-2n \times k + 4n^2$ê¹Œì§€ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ ê°œìˆ˜ëŠ”
$-2n \times k + 4n^2 - (k-2n)^2 + 1 = -k^2 + 1 + 2nk$

$a_n = \sum_{k=1}^{2n-1} (-k^2 + 1 + 2nk)$
$= - \frac{(2n-1) \times 2n \times (4n-1)}{6} + (2n-1) + 2n \times \frac{(2n-1) \times 2n}{2}$
$= - \frac{n(2n-1)(4n-1)}{3} + (2n-1) + 2n^2 (2n-1)$
$= (2n-1) \{ 2n^2 - \frac{n(4n-1)}{3} + 1 \}$
$= (2n-1) ( \frac{2}{3} n^2 + \frac{n}{3} + 1 )$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ
$\lim_{n \to \infty} \frac{a_n}{n^3} = \lim_{n \to \infty} \frac{(2n-1) ( \frac{2}{3} n^2 + \frac{n}{3} + 1 )}{n^3} = \frac{4}{3}$

$f(n) = -2n$, $g(k) = -k^2 + 1$, $p = \frac{4}{3}$ì´ê³ 
$f(3) = -6$, $g(4) = -15$

ë”°ë¼ì„œ
$p \times f(3) \times g(4) = \frac{4}{3} \times (-6) \times (-15) = 120$

ì •ë‹µ: â‘¤