## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $4$ ì¸ ì„ ë¶„ $AB$ ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì› ìœ„ì— ë‘ ì  $P$, $Q$ ë¥¼ $\angle PAB = \theta$, $\angle QAB = 2\theta$ ê°€ ë˜ë„ë¡ ì¡ëŠ”ë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ ì˜ ì¤‘ì  $O$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $OQ$ ì™€ ì„ ë¶„ $AP$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ ë¼ í•˜ì. í˜¸ $PQ$ ì™€ ë‘ ì„ ë¶„ $QR$, $RP$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(\theta)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{\theta \to 0+} \frac{S(\theta)}{\theta}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{4}$)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{4}{3}$   â‘¡ $\frac{5}{3}$   â‘¢ $2$   â‘£ $\frac{7}{3}$   â‘¤ $\frac{8}{3}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘¤

ë¶€ì±„ê¼´ $OPQ$ ëŠ” ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $2\theta$ ì´ë¯€ë¡œ ë¶€ì±„ê¼´ $OPQ$ ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$$\frac{1}{2} \times 2^2 \times 2\theta = 4\theta$$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABQ$ ì—ì„œ $\overline{AQ} = 4 \cos 2\theta$ ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $AOQ$ ì—ì„œ $\overline{AO} = \overline{OQ} = 2$ ì´ê³ , $\overline{RQ} = 2 - \overline{OR}$ ì´ë‹¤.
$\overline{AR}$ ëŠ” $\angle QAO$ ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„ ì´ë¯€ë¡œ ë‚´ê°ì˜ ì´ë“±ë¶„ì„  ì„±ì§ˆì— ì˜í•´
$\overline{AO} : \overline{AQ} = \overline{OR} : \overline{RQ}$ ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
$2 : 4 \cos 2\theta = \overline{OR} : (2 - \overline{OR})$
$2 \overline{OR} \cdot 2 \cos 2\theta = 2(2 - \overline{OR})$
$\overline{OR}(2 \cos 2\theta + 1) = 2$
$\overline{OR} = \frac{2}{2 \cos 2\theta + 1}$
ì‚¼ê°í˜• $OPR$ ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} \times \overline{OP} \times \overline{OR} \times \sin 2\theta = \frac{1}{2} \times 2 \times \frac{2}{2 \cos 2\theta + 1} \times \sin 2\theta = \frac{2 \sin 2\theta}{2 \cos 2\theta + 1}$
í˜¸ $PQ$ ì™€ ë‘ ì„ ë¶„ $QR$, $RP$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ $S(\theta)$ ëŠ” ë¶€ì±„ê¼´ $OPQ$ ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ ì‚¼ê°í˜• $OPR$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ì œì™¸í•œ ë¶€ë¶„ì´ë¯€ë¡œ
$S(\theta) = 4\theta - \frac{2 \sin 2\theta}{2 \cos 2\theta + 1}$
ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€
$\lim_{\theta \to 0+} \frac{S(\theta)}{\theta} = \lim_{\theta \to 0+} \left( 4 - \frac{2 \sin 2\theta}{\theta(2 \cos 2\theta + 1)} \right)$
$= 4 - 2 \times \lim_{\theta \to 0+} \left( \frac{\sin 2\theta}{\theta} \times \frac{1}{2 \cos 2\theta + 1} \right)$
$= 4 - 2 \times 2 \times \frac{1}{2(1) + 1}$
$= 4 - \frac{4}{3} = \frac{8}{3}$