## ë¬¸ì œ

ì—´ë¦° êµ¬ê°„ $\left( -\frac{\pi}{2}, \frac{3\pi}{2} \right)$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \begin{cases} 2\sin^3 x & \left( -\frac{\pi}{2} < x < \frac{\pi}{4} \right) \\ \cos x & \left( \frac{\pi}{4} \le x < \frac{3\pi}{2} \right) \end{cases} $$
ê°€ ìˆë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(t)$ë¼ í•˜ì.

(ê°€) $-\frac{\pi}{2} < k < \frac{3\pi}{2}$
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $\sqrt{|f(x) - t|}$ëŠ” $x = k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.

í•¨ìˆ˜ $g(t)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(h \circ g)(t)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $h(x)$ê°€ ìˆë‹¤. $g\left( \frac{\sqrt{2}}{2} \right) = a$, $g(0) = b$, $g(-1) = c$ë¼ í•  ë•Œ, $h(a+5) - h(b+3) + c$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $96$   â‘¡ $97$   â‘¢ $98$   â‘£ $99$   â‘¤ $100$

## í’€ì´

$f(x) = \begin{cases} 2\sin^3 x & \left( -\frac{\pi}{2} < x < \frac{\pi}{4} \right) \\ \cos x & \left( \frac{\pi}{4} \le x < \frac{3\pi}{2} \right) \end{cases}$ ì—ì„œ 

$f'(x) = \begin{cases} 6\sin^2 x \cos x & \left( -\frac{\pi}{2} < x < \frac{\pi}{4} \right) \\ -\sin x & \left( \frac{\pi}{4} < x < \frac{3\pi}{2} \right) \end{cases}$ ì´ë¯€ë¡œ 

$f'(x) = 0$ ì—ì„œ 
$x = 0$ ë˜ëŠ” $x = \pi$ 

ì´ë•Œ, $f'(0) = 0$ ì´ì§€ë§Œ $x = 0$ ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $f'(x) > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $x = 0$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°–ì§€ ì•Šê³  $x = \pi$ ì—ì„œëŠ” ê·¹ì†Ÿê°’ $f(\pi) = -1$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 

ë˜í•œ, $f\left( \frac{\pi}{4} \right) = \lim_{x \to \frac{\pi}{4}} f(x)$ ì´ê³  $\lim_{x \to \frac{\pi}{4}^{-}} f'(x) = \frac{3\sqrt{2}}{2}$, $\lim_{x \to \frac{\pi}{4}^{+}} f'(x) = -\frac{\sqrt{2}}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x = \frac{\pi}{4}$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ $f\left( \frac{\pi}{4} \right) = \frac{\sqrt{2}}{2}$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 

ê·¸ë¦¬ê³ , $\lim_{x \to -\frac{\pi}{2}^{+}} f(x) = -2$, $\lim_{x \to \frac{3\pi}{2}^{-}} f(x) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ $g(x) = |f(x) - t|$ ë¼ í•˜ë©´ 
$(\sqrt{g(x)})' = \frac{1}{2} \times \frac{1}{\sqrt{g(x)}} \times g'(x)$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\sqrt{g(x)}$ ëŠ” $g(x)$ ê°€ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•ŠëŠ” $x$ ì˜ ê°’ê³¼ $g(x) = 0$ ì¸ $x$ ì˜ ê°’ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤. 

(i) $t = \frac{\sqrt{2}}{2}$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x) - t|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(ii) $0 < t < \frac{\sqrt{2}}{2}$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x) - t|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(iii) $t = 0$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x)|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 
ì´ë•Œ, $i(x) = \sqrt{|2\sin^3 x|}$ ë¼ í•˜ë©´ 
$i'(0) = \lim_{h \to 0} \frac{i(0+h) - i(0)}{h} = \lim_{h \to 0} \frac{\sqrt{|2\sin^3 h|}}{h} = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $x = 0$ ì—ì„œëŠ” ë¯¸ë¶„ì´ ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ, ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(iv) $-1 < t < 0$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x) - t|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $4$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(v) $t = -1$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x) - t|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 
ì´ë•Œ, $j(x) = \sqrt{|\cos x + 1|}$ ë¼ í•˜ë©´ 
$\lim_{h \to 0^{-}} \frac{j(\pi+h) - j(\pi)}{h} = \lim_{h \to 0^{-}} \frac{\sqrt{|\cos(\pi+h) + 1|} - \sqrt{|\cos \pi + 1|}}{h}$ 
$= \lim_{h \to 0^{-}} \frac{\sqrt{|-\cos h + 1|}}{h} = \lim_{h \to 0^{-}} \frac{\sqrt{1 - \cos h}}{h} = \lim_{h \to 0^{-}} \left( -\sqrt{\frac{1 - \cos h}{h^2}} \right)$ 
$= \lim_{h \to 0^{-}} -\sqrt{\frac{\sin^2 h}{h^2(1 + \cos h)}} = -\frac{\sqrt{2}}{2}$ 

$\lim_{h \to 0^{+}} \frac{j(\pi+h) - j(\pi)}{h} = \lim_{h \to 0^{+}} \frac{\sqrt{|-\cos h + 1|}}{h} = \lim_{h \to 0^{+}} \sqrt{\frac{\sin^2 h}{h^2(1 + \cos h)}} = \frac{\sqrt{2}}{2}$ 
ì¦‰, $x = \pi$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(vi) $-2 < t < -1$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x) - t|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(vii) $t \le -2$ ì¼ ë•Œ 
í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x) - t|$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $y = g(t)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ëŸ°ë°, í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $(h \circ g)(t)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ 

$\lim_{t \to \frac{\sqrt{2}}{2}^{-}} (h \circ g)(t) = \lim_{t \to \frac{\sqrt{2}}{2}^{+}} (h \circ g)(t) = (h \circ g)\left( \frac{\sqrt{2}}{2} \right)$ 
ì¦‰, $h(3) = h(1) \cdots$ ã‰  

$\lim_{t \to 0^{-}} (h \circ g)(t) = \lim_{t \to 0^{+}} (h \circ g)(t) = (h \circ g)(0)$ 
ì¦‰, $h(4) = h(3) = h(2) \cdots$ ã‰¡ 

$\lim_{t \to -1^{-}} (h \circ g)(t) = \lim_{t \to -1^{+}} (h \circ g)(t) = (h \circ g)(-1)$ 
ì¦‰, $h(2) = h(4) = h(3) \cdots$ ã‰¢ 

$\lim_{t \to -2^{-}} (h \circ g)(t) = \lim_{t \to -2^{+}} (h \circ g)(t) = (h \circ g)(-2)$ 
ì¦‰, $h(1) = h(2) \cdots$ ã‰£ 

ë”°ë¼ì„œ ã‰ , ã‰¡, ã‰¢, ã‰£ì— ì˜í•˜ì—¬ $h(1) = h(2) = h(3) = h(4) = K$ ë¼ í•˜ë©´ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$h(x) = (x-1)(x-2)(x-3)(x-4) + K$ 

ë˜í•œ, $a = g\left( \frac{\sqrt{2}}{2} \right) = 1$, $b = g(0) = 2$, $c = g(-1) = 3$ ì´ë¯€ë¡œ 
$h(a+5) - h(b+3) + c = h(6) - h(5) + 3$ 
$= (5 \times 4 \times 3 \times 2 + K) - (4 \times 3 \times 2 \times 1 + K) + 3$ 
$= (120 + K) - (24 + K) + 3 = 99$