## 문제

다음은 $x$에 대한 삼차방정식 $2x^{3} -5x^{2} + (k+3)x-k=0$의 서로 다른 세 실근이 직각삼각형의 세 변의 길이일 때, 상수 $k$의 값을 구하는 과정의 일부이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{삼차방정식 } 2x^{3} -5x^{2} + (k+3)x-k=0 \text{ 에서} \\ (x-1)((가)+k)=0 \\ \text{이므로 삼차방정식 } 2x^{3} -5x^{2} + (k+3)x-k=0 \text{ 의 서로 다른 세 실근은 } 1 \text{ 과} \\ \text{이차방정식 } (가)+k=0 \text{ 의 두 근이다. 이차방정식 } (가)+k=0 \text{ 의 두 근을} \\ \alpha, \beta (\alpha > \beta) \text{ 라 하자. } 1, \alpha, \beta \text{ 가 직각삼각형의 세 변의 길이가 되는 경우는} \\ \text{다음과 같이 } 2 \text{ 가지로 나눌 수 있다.} \\ \\ \text{(ⅰ) 빗변의 길이가 } 1 \text{ 인 경우} \\ \alpha^{2} + \beta^{2} = 1 \text{ 이므로 } (\alpha + \beta)^{2} - 2\alpha\beta = 1 \text{ 이다.} \\ k = (나) \text{ 이다.} \\ (가)+k=0 \text{ 에서 판별식 } D < 0 \text{ 이므로 } \alpha, \beta \text{ 는 실수가 아니다.} \\ \text{따라서 } 1, \alpha, \beta \text{ 는 직각삼각형의 세 변의 길이가 될 수 없다.} \\ \\ \text{(ⅱ) 빗변의 길이가 } \alpha \text{ 인 경우} \\ 1 + \beta^{2} = \alpha^{2} \text{ 이므로 } (\alpha + \beta)(\alpha - \beta) = 1 \text{ 이다.} \\ k = (다) \text{ 이다. 이때 } 1, \alpha, \beta \text{ 는 직각삼각형의 세 변의 길이가 될 수 있다.} \\ \text{따라서 (ⅰ)과 (ⅱ)에 의하여 } k = (다) \text{ 이다.} \\ \hline \end{array} $$

위의 (가)에 알맞은 식을 $f(x)$라 하고, (나), (다)에 알맞은 수를 각각 $p$, $q$라 할 때, $f(3) \times \frac{q}{p}$의 값은?

## 보기

① $\frac{13}{2}$   ② $\frac{15}{2}$   ③ $\frac{17}{2}$   ④ $\frac{19}{2}$   ⑤ $\frac{21}{2}$

## 풀이

삼차방정식 $2x^{3} -5x^{2} + (k+3)x-k=0$에서
$(x-1)(2x^{2}-3x+k)=0$
이므로 삼차방정식 $2x^{3} -5x^{2} + (k+3)x-k=0$의 서로 다른 세 실근은 $1$과 이차방정식 $2x^{2}-3x+k=0$의 두 근이다. 이차방정식 $2x^{2}-3x+k=0$의 두 근을 $\alpha, \beta (\alpha > \beta)$라 하자. $1, \alpha, \beta$가 직각삼각형의 세 변의 길이가 되는 경우는 다음과 같이 $2$가지로 나눌 수 있다.

(ⅰ) 빗변의 길이가 $1$일 때
$\alpha^{2} + \beta^{2} = 1$이므로 $(\alpha + \beta)^{2} - 2\alpha\beta = 1$이다.
$2x^{2} - 3x + k = 0$의 두 근이 $\alpha, \beta$이므로 근과 계수의 관계에서 $\alpha + \beta = \frac{3}{2}, \alpha\beta = \frac{k}{2}$이다.
$(\frac{3}{2})^{2} - 2 \times \frac{k}{2} = 1$에서
$k = \frac{5}{4}$
이때 $2x^{2}-3x+\frac{5}{4}=0$에서 판별식 $D = (-3)^{2} - 4 \times 2 \times \frac{5}{4} = 9 - 10 = -1 < 0$이므로 $\alpha, \beta$는 실수가 아니다.
따라서 $1, \alpha, \beta$가 직각삼각형의 세 변의 길이가 될 수 없다.

(ⅱ) 빗변의 길이가 $\alpha$일 때
$1 + \beta^{2} = \alpha^{2}$이므로 $(\alpha + \beta)(\alpha - \beta) = 1$이다.
$\alpha + \beta = \frac{3}{2}$이므로 $\frac{3}{2}(\alpha - \beta) = 1$에서 $\alpha - \beta = \frac{2}{3}$이다.
$(\alpha - \beta)^{2} = (\alpha + \beta)^{2} - 4\alpha\beta$이므로
$(\frac{2}{3})^{2} = (\frac{3}{2})^{2} - 4 \times \frac{k}{2}$
$\frac{4}{9} = \frac{9}{4} - 2k$
$2k = \frac{9}{4} - \frac{4}{9} = \frac{81-16}{36} = \frac{65}{36}$
$k = \frac{65}{72}$이다. 이때 $\alpha = \frac{13}{12}, \beta = \frac{5}{12}$이므로 $1, \alpha, \beta$는 직각삼각형의 세 변의 길이가 될 수 있다.

따라서 (ⅰ)과 (ⅱ)에 의하여 $k = \frac{65}{72}$이다.
이상에서 $f(x) = 2x^{2} - 3x$, $p = \frac{5}{4}$, $q = \frac{65}{72}$이므로
$f(3) \times \frac{q}{p} = (2 \times 3^{2} - 3 \times 3) \times \frac{\frac{65}{72}}{\frac{5}{4}} = 9 \times \frac{65}{72} \times \frac{4}{5} = \frac{13}{2}$
정답은 ①이다.