## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)=e^{x}(ax^{3}+bx^{2})$ê³¼ ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹«íŒ êµ¬ê°„ $[-t, t]$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $M(t)$, ìµœì†Ÿê°’ì„ $m(t)$ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ í•¨ìˆ˜ $M(t)$, $m(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ëª¨ë“  ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $M(t)=f(t)$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹«íŒ êµ¬ê°„ $[k, k+2]$ì— ìˆëŠ” ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ $m(t)=f(-t)$ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
(ë‹¤) $\int_{1}^{5} e^{t} \times m(t) dt = \frac{7}{3}-8e$

$f(k+1) = \frac{q}{p}e^{k+1}$ì¼ ë•Œ, $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$ì™€ $b$ëŠ” $0$ì´ ì•„ë‹Œ ìƒìˆ˜, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ê³ , $\lim_{x \to \infty} \frac{x^{3}}{e^{x}} = 0$ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$f(x) = e^{x}(ax^{3}+bx^{2}) = x^{2}e^{x}(ax+b)$
$f'(x) = xe^{x}\{ax^{2}+(3a+b)x+2b\}$

$f(0)=f'(0)=0$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $x=0$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ì ‘í•˜ê³ , ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ $M(t)=f(t)$ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x>0$ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ë¯€ë¡œ $a>0$ì´ë‹¤. ë˜í•œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $x>0$ì—ì„œ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ì§€ ì•Šê³  $f(-\frac{b}{a})=0$ì´ë¯€ë¡œ $-\frac{b}{a}<0$ì´ë‹¤.
$\therefore b>0$

$f'(x)=xe^{x}\{ax^{2}+(3a+b)x+2b\}$ì—ì„œ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $ax^{2}+(3a+b)x+2b=0$ì˜ íŒë³„ì‹ì„ $D$ë¼ í•˜ë©´
$D=(3a+b)^{2}-8ab=(a-b)^{2}+8a^{2}>0$ì´ë¯€ë¡œ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ $\alpha, \beta$ ($\alpha < \beta$)ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.
$\alpha + \beta = -\frac{3a+b}{a} < 0$, $\alpha\beta = \frac{2b}{a} > 0$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha < \beta < 0$ì´ë‹¤.

$f'(x)=0$ì—ì„œ $x=\alpha$, $x=\beta$, $x=0$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline x & \cdots & \alpha & \cdots & \beta & \cdots & 0 & \cdots \\ \hline f'(x) & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & 0 & \nearrow \\ \hline \end{array} $$

$\lim_{x \to \infty} f(x) = \infty$, $\lim_{x \to -\infty} f(x) = 0$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

![ê·¸ë˜í”„1]

ë”°ë¼ì„œ ìµœì†Ÿê°’ í•¨ìˆ˜ $m(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$m(t) = \begin{cases} 0 & (0 < t < \frac{b}{a}) \\ f(-t) & (\frac{b}{a} \le t \le -\alpha) \\ f(\alpha) & (t > -\alpha) \end{cases}$

![ê·¸ë˜í”„2]

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹«íŒ êµ¬ê°„ $[k, k+2]$ì— ìˆëŠ” ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ $m(t)=f(-t)$ê°€ ì„±ë¦½í•˜ë¯€ë¡œ
$\frac{b}{a}=k$, $-\alpha=k+2$
$f'(\alpha) = f'(-k-2) = 0$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{-k-2}{e^{k+2}} \{a(-k-2)^{2} + (3a+ak)(-k-2) + 2ak\} = 0$
$\frac{-k-2}{e^{k+2}} \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ
$a(-k-2)^{2} + (3a+ak)(-k-2) + 2ak = 0$
$a(k-2) = 0$
$\therefore k=2, \alpha=-4$

$f(x) = ae^{x}(x^{3}+2x^{2})$ì´ê³ ,
$m(t) = \begin{cases} 0 & (0 < t < 2) \\ ae^{-t}(-t^{3}+2t^{2}) & (2 \le t \le 4) \\ -\frac{32a}{e^{4}} & (t > 4) \end{cases}$

ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì— ì˜í•˜ì—¬
$\int_{1}^{5} e^{t} \times m(t) dt = \int_{2}^{4} (-at^{3}+2at^{2}) dt + \int_{4}^{5} (-\frac{32a}{e^{4}} e^{t}) dt$
$= [-\frac{a}{4}t^{4} + \frac{2a}{3}t^{3}]_{2}^{4} + [-\frac{32a}{e^{4}} e^{t}]_{4}^{5}$
$= \frac{28a}{3} - 32ae = \frac{7}{3} - 8e$

$\therefore a = \frac{1}{4}$
ë”°ë¼ì„œ $f(k+1) = f(3) = \frac{1}{4} e^{3}(3^{3}+2 \times 3^{2}) = \frac{45}{4} e^{3}$ì´ë‹¤.
$p=4, q=45$ì´ë¯€ë¡œ $p+q=49$ì´ë‹¤.