## ë¬¸ì œ

$ab < 0$ ì¸ ìƒìˆ˜ $a$, $b$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $f(x) = (ax + b)e^{-\frac{x}{2}}$ ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $g(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt$ ì´ë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $k$ ($k > 0$) ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¶€ë“±ì‹ 
$$g(x) - k \geq xf(x)$$ 
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $x$ ê°€ ì¡´ì¬í•  ë•Œ, ì´ $x$ ì˜ ê°’ ì¤‘ ìµœì†Ÿê°’ì„ $h(k)$ ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì™€ $h(k)$ ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ê·¹ëŒ“ê°’ $\alpha$ ë¥¼ ê°–ê³  $h(\alpha) = 2$ ì´ë‹¤.  
(ë‚˜) $h(k)$ ì˜ ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ëŠ” $k$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $8e^{-2}$ ì´ë‹¤.  

$100(a^{2} + b^{2})$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $\lim_{x \to \infty} f(x) = 0$)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

í•´ë‹¹ ì‚¬í•­ ì—†ìŒ

## í’€ì´

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(â…°) $a > 0$  
(â…±) $a < 0$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„: $f(x)$ ì˜ ê°œí˜•)

$g(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt$ ì—ì„œ $g(0) = 0$, $g'(x) = f(x)$ ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x = -\frac{b}{a}$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ $\alpha$ ë¥¼ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ $a < 0$ ì´ê³  $b > 0$ ì´ë‹¤.

$g(x) - k \geq xf(x)$ ì—ì„œ $g(x) - xf(x) \geq k$ ì´ë¯€ë¡œ $p(x) = g(x) - xf(x)$ ë¼ í•˜ë©´ 
$$p'(x) = g'(x) - f(x) - xf'(x) = -xf'(x)$$ 
$f'(x) = -\frac{1}{2}a \left( x - 2 + \frac{b}{a} \right) e^{-\frac{x}{2}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$p'(x) = \frac{1}{2}ax \left( x - 2 + \frac{b}{a} \right) e^{-\frac{x}{2}}$$ 
ì¡°ê±´ (ê°€), (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” í•¨ìˆ˜ $p(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„: $p(x)$ ì˜ ê°œí˜•)

$g\left( -\frac{b}{a} \right) = \alpha$, $f\left( -\frac{b}{a} \right) = 0$ ì— ì˜í•˜ì—¬
$$p\left( -\frac{b}{a} \right) = g\left( -\frac{b}{a} \right) - \left( -\frac{b}{a} \right) f\left( -\frac{b}{a} \right) = \alpha$$ 
ì´ë•Œ $h(\alpha) = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $p(2) = \alpha$ ê°€ ë˜ì–´ $2 = -\frac{b}{a}$ ì´ë‹¤.

$p(x) = g(x) - xf(x) \geq k$ ì—ì„œ ì–‘ìˆ˜ $x$ ì˜ ë²”ìœ„ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $p(x)$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $h(k)$ ì˜ ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ëŠ” $k$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ë¯€ë¡œ $p(4) = 8e^{-2}$ ì´ë‹¤.

$g(4)$ ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$
\begin{aligned}
g(4) &= \int_{0}^{4} a(t - 2)e^{-\frac{t}{2}} dt \\
&= \left[ a(t - 2)(-2e^{-\frac{t}{2}}) \right]_{0}^{4} - \int_{0}^{4} (-2ae^{-\frac{t}{2}}) dt \\
&= -4ae^{-2} - 4a - \left[ 4ae^{-\frac{t}{2}} \right]_{0}^{4} \\
&= -4ae^{-2} - 4a - 4ae^{-2} + 4a \\
&= -8ae^{-2}
\end{aligned}
$$

$p(4) = g(4) - 4f(4)$ ì´ê³ , $f(4) = (4a + b)e^{-2} = (4a - 2a)e^{-2} = 2ae^{-2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$p(4) = -8ae^{-2} - 4 \times 2ae^{-2} = -16ae^{-2}$$ 
$-16ae^{-2} = 8e^{-2}$ ì´ë¯€ë¡œ $a = -\frac{1}{2}$, $b = 1$ ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ 
$$100(a^{2} + b^{2}) = 100\left( \frac{1}{4} + 1 \right) = 125$$