## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ 
$f(x)= \begin{cases} \lim_{n \to \infty} \frac{x(x^{2n}-x^{-2n})}{x^{2n}+x^{-2n}} & (x \neq 0) \\ 0 & (x=0) \end{cases}$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f(x)=(x-k)^{2}$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” $a<k<b$ ì´ë‹¤. ìƒìˆ˜ $a$, $b$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a+b$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{2}{3}$   â‘¤ $\frac{3}{4}$

## í’€ì´
$$ f(x)= \begin{cases} \lim_{n \to \infty} \frac{x(x^{2n}-x^{-2n})}{x^{2n}+x^{-2n}} & (x \neq 0) \\ 0 & (x=0) \end{cases} $$ 

$$ f(x)= \begin{cases} -x & (-1 < x < 1) \\ 0 & (x = \pm 1) \\ x & (x < -1, x > 1) \end{cases} $$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, $f(x)=(x-k)^{2}$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ ì¸ ì¡°ê±´ì€ 

ã„±. $k=0$ ì¼ ë•Œ, 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„´. $y=-x$ ì™€ $y=(x-k)^{2}$ ê°€ ì ‘í•  ë•Œ, 
$-x=(x-k)^{2}$ 
$x^{2}-(2k-1)x+k^{2}=0$ 
$D=(2k-1)^{2}-4k^{2}=-4k+1=0$ 
$k=\frac{1}{4}$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±, ã„´ì˜ ì‚¬ì´ ì˜ì—­ì—ì„œ ì‹¤ê·¼ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ ê°œ ì„±ë¦½ 
$\therefore 0 < k < \frac{1}{4}$ 
$\therefore a+b = 0 + \frac{1}{4} = \frac{1}{4}$

ì •ë‹µ: â‘ 