## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{x}{e^{x}}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ êµ¬ê°„ $\left[ \frac{12}{e^{12}}, \infty \right)$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ 
$$g(t) = \int_{0}^{12} |f(x) - t| dx$$
ê°€ $t = k$ ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. ë°©ì •ì‹ $f(x) = k$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ $a$ ë¼ í•  ë•Œ, $g'(1) + \ln \left( \frac{6}{a} + 1 \right)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

ì •ë‹µ: $18$

[í•´ì„¤]
$g(t)$ ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ìƒ‰ì¹ í•œ ì˜ì—­ì˜ ë„“ì´ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(x) = \frac{x}{e^{x}} = x e^{-x}$, $f'(x) = (1 - x) e^{-x}$ ì´ë¯€ë¡œ
ê·¹ëŒ“ê°’(ìµœëŒ“ê°’)ì€ $f(1) = \frac{1}{e} < 1$ ì´ë‹¤.

(â…°) $t > \frac{1}{e}$ ì´ë©´ 
$g(t) = \int_{0}^{12} (t - f(x)) dx = 12t - \int_{0}^{12} f(x) dx$ ì´ë¯€ë¡œ
$g'(1) = 12$

(â…±) $\frac{12}{e^{12}} \le t \le \frac{1}{e}$ ì¼ ë•Œ 
$f(x) = t$ ëŠ” ë‘ ì‹¤ê·¼ $a$, $b$ ($a < b$) ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(t) = \int_{0}^{a} (t - f(x)) dx + \int_{a}^{b} (f(x) - t) dx + \int_{b}^{12} (t - f(x)) dx$
$= \int_{0}^{12} (t - f(x)) dx + 2 \int_{a}^{b} (f(x) - t) dx$
$= t \int_{0}^{12} dx - \int_{0}^{12} f(x) dx + 2 \int_{a}^{b} f(x) dx - 2t \int_{a}^{b} dx$

$g'(t) = 12 - 0 + 2 \left( f(b) \times b'(t) - f(a) \times a'(t) \right) - 2(b - a) - 2t (b'(t) - a'(t))$
$= 12 - 2(b - a)$

$g'(k) = 12 - 2(b - a) = 0$
$\therefore b - a = 6$, $b = a + 6$

ë”°ë¼ì„œ $f(a) = f(a + 6)$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{a}{e^{a}} = \frac{a + 6}{e^{a + 6}}$, ì¦‰ $\frac{a + 6}{a} = e^{6}$
ì¦‰ $\ln \left( \frac{6}{a} + 1 \right) = \ln e^{6} = 6$ ì´ë‹¤.

(â…°), (â…±)ì—ì„œ
$\therefore g'(1) + \ln \left( \frac{6}{a} + 1 \right) = 12 + 6 = 18$