## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ 
$f(x) = \begin{cases} e^{x} & (0 \le x < 1) \\ e^{2-x} & (1 \le x \le 2) \end{cases}$ 
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 2)$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ 
$g(x) = \int_{0}^{x} | f(x) - f(t) | dt$ 
ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ê³¼ ê·¹ì†Ÿê°’ì˜ ì°¨ëŠ” $ae + b \sqrt[3]{e^{2}}$ ì´ë‹¤. $(ab)^{2}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
(â…°) $0 < x \le 1$ ì¼ ë•Œ, 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$0 < t \le x$ ì¼ ë•Œ, $f(x) \ge f(t)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x) = \int_{0}^{x} | f(x) - f(t) | dt$ 
$= \int_{0}^{x} (f(x) - f(t)) dt$ 
$= \int_{0}^{x} (e^{x} - e^{t}) dt$ 
$= [te^{x} - e^{t}]_{0}^{x}$ 
$= xe^{x} - e^{x} + 1$ 
$= (x - 1)e^{x} + 1$ 

(â…±) $1 < x < 2$ ì¼ ë•Œ, 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

$0 < t < 2 - x$ ì¼ ë•Œ, $f(x) \ge f(t)$ 
$2 - x \le t < x$ ì¼ ë•Œ, $f(x) \le f(t)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x) = \int_{0}^{x} |f(x) - f(t)| dt$ 
$= \int_{0}^{2-x} (f(x) - f(t)) dt + \int_{2-x}^{x} (f(t) - f(x)) dt$ 
ìœ„ì˜ (â…°)ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\int_{0}^{2-x} (f(x) - f(t)) dt = (2 - x - 1)e^{2-x} + 1 = (1 - x)e^{2-x} + 1$ 

í•œíŽ¸, í•¨ìˆ˜ $y = e^{2-x}$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y = e^{x}$ ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì™€ ì§ì„  $x = 1$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ 
$\int_{2-x}^{x} (f(t) - f(x)) dt = 2 \int_{1}^{x} (f(t) - f(x)) dt$ 
$= 2 \int_{1}^{x} (e^{2-t} - e^{2-x}) dt$ 
$= 2 [-e^{2-t} - te^{2-x}]_{1}^{x}$ 
$= 2 \{(-e^{2-x} - xe^{2-x}) - (-e - e^{2-x})\}$ 
$= 2e - 2xe^{2-x}$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$g(x) = (1 - x)e^{2-x} + 1 + 2e - 2xe^{2-x}$ 
$= (1 - 3x)e^{2-x} + 2e + 1$ 

ìœ„ì˜ (â…°), (â…±)ì—ì„œ 
$g(x) = \begin{cases} (x-1)e^{x} + 1 & (0 < x \le 1) \\ (1-3x)e^{2-x} + 2e + 1 & (1 < x < 2) \end{cases}$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$g'(x) = \begin{cases} xe^{x} & (0 < x < 1) \\ (3x-4)e^{2-x} & (1 < x < 2) \end{cases}$ 

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” í‘œëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} x & (0) & \cdots & 1 & \cdots & \frac{4}{3} & \cdots & (2) \\ \hline g'(x) & & + & & - & 0 & + & \\ \hline g(x) & & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow & \end{array} $$ 

(ê·¹ëŒ“ê°’) $= g(1) = (1 - 1)e + 1 = 1$ 
(ê·¹ì†Ÿê°’) $= g(\frac{4}{3}) = (1 - 4)e^{2/3} + 2e + 1 = 2e - 3e^{2/3} + 1$ 

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ê³¼ ê·¹ì†Ÿê°’ì˜ ì°¨ëŠ” 
$1 - (2e - 3e^{2/3} + 1) = -2e + 3e^{2/3} = -2e + 3 \sqrt[3]{e^{2}}$ 
$a = -2$, $b = 3$ ì´ë¯€ë¡œ 
$(ab)^{2} = 36$