## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $f'(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ ì´ ì„¸ ì‹¤ê·¼ $\alpha, 0, \beta$ ($\alpha < 0 < \beta$) ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
$S = \int_{\alpha}^{0} |f'(x)| dx$, $T = \int_{0}^{\beta} |f'(x)| dx$ ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
ã„´. $\alpha + \beta = 0$ ì´ë©´ $S = T$ ì´ë‹¤. 
ã„·. $S < T$ ì´ê³  $f(\alpha) = 0$ ì´ë©´ ë°©ì •ì‹ $f(x) = 0$ ì˜ ì–‘ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤. 

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤ 

ã„±. $f'(x)$ ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y=f'(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 
$f'(0) = 0$ ì´ê³  $x=0$ ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $f'(x)$ ì˜ ë¶€í˜¸ê°€ ì–‘ì—ì„œ ìŒìœ¼ë¡œ ë°”ë€Œë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. (ì°¸) 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„´. $\alpha = -\beta$ ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$f'(x) = k(x-\beta)x(x+\beta) = kx^{3} - k \beta^{2} x$ ($k > 0$) 
$f(x) = \frac{k}{4} x^{4} - \frac{k \beta^{2}}{2} x^{2} + C$ (ë‹¨, $C$ ëŠ” ì ë¶„ìƒìˆ˜) 
$f(x)$ ëŠ” $y$ ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì¸ í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ 
$f(-\beta) = f(\beta)$ 
$S = \int_{\alpha}^{0} |f'(x)| dx = \int_{-\beta}^{0} f'(x) dx = f(0) - f(-\beta)$ 
$T = \int_{0}^{\beta} |f'(x)| dx = \int_{0}^{\beta} \{-f'(x)\} dx = -f(\beta) + f(0)$ 
ë”°ë¼ì„œ $S = T$ (ì°¸) 

ã„·. $S < T$, $f(\alpha) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$f(0) - f(\alpha) < -f(\beta) + f(0)$ ì—ì„œ $f(\beta) < 0$ 
$f(x)$ ëŠ” $x = \alpha, x = \beta$ ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’, $x = 0$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
$y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(x) = 0$ ì˜ ì–‘ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ (ì°¸) 
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„· ì´ë‹¤.