## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì§ì„  $y = \sqrt{2}x$ ìœ„ì˜ ì  $A(t, \sqrt{2}t)$ ($t > 0$)ê³¼ $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $B(2t, 0)$ì´ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì„ $C$ë¼ í•˜ê³ , ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $AB$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ì§ì„  $x = 2t$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $CD$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $f(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 4} \frac{t^{2} - 16}{f(t) - \sqrt{6}} = a$ì´ë‹¤. $3a^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì  $C$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ ì  $C$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} C \left( \frac{t + 2t}{2}, \frac{\sqrt{2}t + 0}{2} \right) = \left( \frac{3}{2}t, \frac{\sqrt{2}}{2}t \right) \end{array} $$
ì§ì„  $AB$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $\frac{0 - \sqrt{2}t}{2t - t} = -\sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ, ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $AB$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{1}{\sqrt{2}} = \frac{\sqrt{2}}{2}$ì´ë‹¤.
ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} y = \frac{\sqrt{2}}{2} \left( x - \frac{3}{2}t \right) + \frac{\sqrt{2}}{2}t \end{array} $$
ì  $D$ëŠ” ì§ì„  $l$ê³¼ ì§ì„  $x = 2t$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} y = \frac{\sqrt{2}}{2} \left( 2t - \frac{3}{2}t \right) + \frac{\sqrt{2}}{2}t = \frac{\sqrt{2}}{4}t + \frac{\sqrt{2}}{2}t = \frac{3\sqrt{2}}{4}t \\ \therefore D \left( 2t, \frac{3\sqrt{2}}{4}t \right) \end{array} $$
ì„ ë¶„ $CD$ì˜ ê¸¸ì´ $f(t)$ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} f(t) = \overline{CD} = \sqrt{\left( 2t - \frac{3}{2}t \right)^{2} + \left( \frac{3\sqrt{2}}{4}t - \frac{\sqrt{2}}{2}t \right)^{2}} \\ = \sqrt{\left( \frac{1}{2}t \right)^{2} + \left( \frac{\sqrt{2}}{4}t \right)^{2}} = \sqrt{\frac{1}{4}t^{2} + \frac{2}{16}t^{2}} = \sqrt{\frac{6}{16}t^{2}} = \frac{\sqrt{6}}{4}t \end{array} $$
ì´ì œ ê·¹í•œê°’ $a$ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} a = \lim_{t \to 4} \frac{t^{2} - 16}{f(t) - \sqrt{6}} = \lim_{t \to 4} \frac{(t - 4)(t + 4)}{\frac{\sqrt{6}}{4}t - \sqrt{6}} \\ = \lim_{t \to 4} \frac{4(t - 4)(t + 4)}{\sqrt{6}(t - 4)} = \lim_{t \to 4} \frac{4(t + 4)}{\sqrt{6}} \\ = \frac{4(4 + 4)}{\sqrt{6}} = \frac{32}{\sqrt{6}} = \frac{16\sqrt{6}}{3} \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ $3a^{2}$ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} 3a^{2} = 3 \times \left( \frac{16\sqrt{6}}{3} \right)^{2} = 3 \times \frac{256 \times 6}{9} = \frac{1536}{3} = 512 \end{array} $$

[ì •ë‹µ] $512$