## ë¬¸ì œ
ì  $(1, 0)$ ì—ì„œ ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„ ì„ $l$ ì´ë¼ í•˜ì. ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ê³¼ $y$ ì¶• ë° ì§ì„  $l$ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2} e^{2}-2$   â‘¡ $\frac{1}{2} e^{2}-1$   â‘¢ $e^{2}-3$   â‘£ $e^{2}-2$   â‘¤ $e^{2}-1$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘¤

ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ê³¼ ì ‘ì„  $l$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ‘ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $t$ ë¼ í•˜ë©´ ì  $(t, e^{t})$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $e^{t}$ ì´ë¯€ë¡œ ì ‘ì„  $l$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$$y=e^{t} (x-t)+e^{t}$$ 
ì ‘ì„  $l$ ì´ ì  $(1, 0)$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ 
$$e^{t} (1-t) + e^{t} = 0$$ 
$$( 2-t ) e^{t} = 0$$ 
$$t=2$$ 
ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ê³¼ $y$ ì¶• ë° ì§ì„  $l$ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì€ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ì˜ ìƒ‰ì¹ ëœ ë¶€ë¶„ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ë¥¼ $S$ ë¼ í•˜ë©´ 
$$S = \int_{0}^{2} \{ e^{x} - ( e^{2} x-e^{2} ) \} dx$$ 
$$= \int_{0}^{2} (e^{x} -e^{2} x+e^{2} )dx$$ 
$$= \left[ e^{x} - \frac{e^{2}}{2} x^{2} +e^{2} x \right]_{0}^{2}$$ 
$$= (e^{2} - 2e^{2} + 2e^{2}) - (e^{0} - 0 + 0)$$
$$= e^{2} - 1$$