## 문제

구간 $(0, \infty)$ 에서 정의된 함수 $f(x)$ 를 

$$ f(x) = \frac{(k+1)x+3k+6}{3(x+1)} $$ 

이라 할 때, 자연수 $n$ 에 대하여 다음 조건을 만족시키는 모든 자연수 $k$ 의 값의 합을 $a_n$ 이라 하자. 

> 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수는 $4n$ 이다. 

$\sum_{n=1}^{10} a_n$ 의 값은? 

## 보기

① $600$   ② $610$   ③ $620$   ④ $630$   ⑤ $640$

## 풀이

$$ f(x) = \frac{(k+1)x+3k+6}{3(x+1)} $$ 
$$ = \frac{(k+1)(x+1)+2k+5}{3(x+1)} $$ 
$$ = \frac{2k+5}{3(x+1)} + \frac{k+1}{3} $$ 이므로 
함수 $y=f(x)$ 의 그래프는 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

따라서 함수 $f(x)$ 의 치역은 
$$ \{ y \mid \frac{k+1}{3} < y < k+2 \} $$ 
이다. 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수는 $4n$ 이므로 $\frac{k+1}{3}$ 보다 크고 $k+2$ 보다 작은 정수의 개수가 $4n$ 이면 된다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

위의 그림에서 
$$ (k+2-4n) - 1 \leq \frac{k+1}{3} < k+2-4n $$ 
이므로 
$$ 6n - \frac{5}{2} < k \leq 6n-1 $$ 
이고, 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수가 $4n$ 이 되도록 하는 자연수 $k$ 는 $6n-1$, $6n-2$ 이다. 
그러므로 모든 자연수 $k$ 의 값의 합은 
$$ (6n-1) + (6n-2) = 12n-3 $$ 이므로 
$a_n = 12n-3$ 이다. 
따라서 
$$ \sum_{n=1}^{10} a_n = \sum_{n=1}^{10} (12n-3) = 630 $$ 이다. 

---

**[다른 풀이]** 

$$ f(x) = \frac{(k+1)x+3k+6}{3(x+1)} = \frac{2k+5}{3(x+1)} + \frac{k+1}{3} $$ 
이므로 함수 $y=f(x)$ 의 치역은 
$$ \{ y \mid \frac{k+1}{3} < y < k+2 \} $$ 
이다. 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수가 $4n$ 이 되는 조건을 $k$ 의 값에 따라 분류하면 다음과 같다. 

(ⅰ) $k=3m-1$ ($m$ 은 자연수) 
$\frac{k+1}{3}$ 보다 큰 가장 작은 정수는 $\frac{k+1}{3} + 1 = \frac{k+4}{3}$ 이므로 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수는 
$$ k+2 - \left(\frac{k+4}{3}\right) = 4n $$ 
이다. $\frac{3k+6-k-4}{3} = 4n$ 에서 $\frac{2k+2}{3} = 4n$ 이므로 
$k=6n-1$ 이다. 

(ⅱ) $k=3m-2$ ($m$ 은 자연수) 
$\frac{k+1}{3}$ 보다 큰 가장 작은 정수는 $\frac{k+1}{3} + \frac{1}{3} = \frac{k+2}{3}$ 이므로 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수는 
$$ k+2 - \left(\frac{k+2}{3}\right) = 4n $$ 
이다. $\frac{3k+6-k-2}{3} = 4n$ 에서 $\frac{2k+4}{3} = 4n$ 이므로 
$k=6n-2$ 이다. 

(ⅲ) $k=3m$ ($m$ 은 자연수) 
$\frac{k+1}{3}$ 보다 큰 가장 작은 정수는 $\frac{k+1}{3} + \frac{2}{3} = \frac{k+3}{3}$ 이므로 함수 $f(x)$ 의 치역의 원소 중 정수의 개수는 
$$ k+2 - \left(\frac{k+3}{3}\right) = 4n $$ 
이다. $\frac{3k+6-k-3}{3} = 4n$ 에서 $\frac{2k+3}{3} = 4n$ 이므로 
$k = \frac{12n-3}{2} = 6n - \frac{3}{2}$ 이다. 
따라서 $k$ 가 자연수라는 조건에 모순되므로 존재하지 않는다. 

(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에 의해 자연수 $k$ 의 값의 합은 
$$ a_n = (6n-1) + (6n-2) = 12n-3 $$ 
따라서 
$$ \sum_{n=1}^{10} a_n = \sum_{n=1}^{10} (12n-3) = 630 $$ 이다.