## ë¬¸ì œ
ì§ì„  $y= \sqrt{2} x$ ìœ„ì˜ ì  $A ( t, \sqrt{2} t ) ( t>0 )$ê³¼ $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $B ( 2 t, 0 )$ì´ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì„ $C$ë¼ í•˜ê³ , ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $AB$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ì§ì„  $x=2t$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $CD$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $f (t )$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \rightarrow 4} \frac{t^{2} -16}{f (t )- \sqrt{6}} =a$ì´ë‹¤. $3a^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ì  $C$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ
$C ( \frac{3}{2} t, \frac{\sqrt{2}}{2} t )$
ì§ì„  $AB$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-\sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $AB$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì„ $l$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y= \frac{\sqrt{2}}{2} ( x- \frac{3}{2} t ) + \frac{\sqrt{2}}{2} t$
ì  $D$ëŠ” ì§ì„  $l$ê³¼ ì§ì„  $x=2t$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ”
$D ( 2t, \frac{3 \sqrt{2}}{4} t )$
$f ( t ) = \overline{ CD } = \sqrt{ ( 2t- \frac{3}{2} t )^{2} + ( \frac{3 \sqrt{2}}{4} t- \frac{\sqrt{2}}{2} t )^{2}}$
$= \frac{\sqrt{6}}{4} t$
$\lim_{t \rightarrow 4} \frac{t^{2} -16}{f ( t ) - \sqrt{6}} = \lim_{t \rightarrow 4} \frac{t^{2} -4^{2}}{\frac{\sqrt{6}}{4} t- \sqrt{6}}$
$= \lim_{t \rightarrow 4} \frac{4 ( t-4 ) ( t+4 )}{\sqrt{6} ( t-4 )}$
$= \lim_{t \rightarrow 4} \frac{4(t+4)}{\sqrt{6}} = \frac{16 \sqrt{6}}{3}$
ë”°ë¼ì„œ $a = \frac{16 \sqrt{6}}{3}$ì´ë¯€ë¡œ
$3a^{2} = 3 \times ( \frac{16 \sqrt{6}}{3} )^{2} = 3 \times \frac{256 \times 6}{9} = 512$