## 문제
두 자연수 $a$, $b$에 대하여 일차식 $x-a$를 인수로 가지는 다항식 $P(x) = x^4 - 290x^2 + b$가 다음 조건을 만족시킨다.

**[조건]**
계수와 상수항이 모두 정수인 서로 다른 세 개의 다항식의 곱으로 인수분해된다.

모든 다항식 $P(x)$의 개수를 $p$라 하고, $b$의 최댓값을 $q$라 할 때, $\frac{q}{(p-1)^2}$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이
다항식 $P(x)$가 일차식 $x-a$를 인수로 가지므로 $P(x)$를 $x-a$로 나누었을 때의 몫과 나머지를 조립제법을 이용하여 구하면 다음과 같다.

$$ \begin{array}{c|rrrrr} a & 1 & 0 & -290 & 0 & b \\ \text{} & & a & a^2 & a^3 - 290a & a^4 - 290a^2 \\ \hline \text{} & 1 & a & a^2 - 290 & a^3 - 290a & b + a^4 - 290a^2 \end{array} $$

따라서 몫은 $x^3 + ax^2 + (a^2 - 290)x + a^3 - 290a$이고 나머지는 $0$이므로
$b + a^4 - 290a^2 = 0$
$\therefore b = a^2(290 - a^2)$
이때, $b$가 자연수이므로 $290 - a^2 > 0$
$\therefore a^2 < 290$
따라서 가능한 자연수 $a$는 $1, 2, 3, \dots, 17$의 $17$개다.

이때, 몫 $x^3 + ax^2 + (a^2 - 290)x + a^3 - 290a$가 $x+a$를 인수로 가지므로 이 몫을 조립제법을 이용하여 인수분해하면

$$ \begin{array}{c|rrrr} -a & 1 & a & a^2 - 290 & a^3 - 290a \\ \text{} & & -a & 0 & -a^3 + 290a \\ \hline \text{} & 1 & 0 & a^2 - 290 & 0 \end{array} $$

$\therefore x^3 + ax^2 + (a^2 - 290)x + a^3 - 290a = (x+a)(x^2 + a^2 - 290)$

따라서 다항식 $P(x)$는
$P(x) = x^4 - 290x^2 + b = (x-a)(x+a)(x^2 + a^2 - 290)$
으로 인수분해된다. 주어진 조건에 의하여 $x^2 + a^2 - 290$이 계수와 상수항이 모두 정수인 서로 다른 두 개의 일차식의 곱으로 인수분해 되지 않아야 한다. 이때, 다항식
$x^2 + a^2 - 290 = x^2 - (290 - a^2)$
이 계수와 상수항이 모두 정수인 서로 다른 두 개의 일차식의 곱으로 인수분해 되려면 $290 - a^2$이 제곱수이어야 한다.

$290 = 1^2 + 17^2 = 11^2 + 13^2$
이므로 $290 - a^2$이 제곱수가 되도록 하는 자연수 $a$는 $1, 11, 13, 17$의 $4$개다.
따라서 주어진 조건을 만족시키는 자연수 $a$의 개수는
$17 - 4 = 13$
이므로 모든 다항식 $P(x)$의 개수는 $13$이다.
$\therefore p = 13$

$b = a^2(290 - a^2) = -(a^2 - 145)^2 + 145^2$이고 $a$가 자연수이므로 $b$는 $a=12$일 때 최댓값
$12^2 \times (290 - 12^2)$을 가진다.
$\therefore p = 13, q = 12^2 \times (290 - 12^2)$
따라서
$\frac{q}{(p-1)^2} = \frac{12^2 \times (290 - 12^2)}{(13 - 1)^2} = 146$

**[다른 풀이]**
다항식 $P(x)$가 일차식 $x-a$를 인수로 가지므로
$P(a) = a^4 - 290a^2 + b = 0$
$b = -a^4 + 290a^2$
$\therefore b = a^2(290 - a^2)$

$b$가 자연수이므로 위 식을 만족시키는 자연수 $a$는 $1, 2, 3, \dots, 17$의 $17$개이고,
$P(x) = x^4 - 290x^2 + b = x^4 - 290x^2 + a^2(290 - a^2) = (x^2 - a^2)(x^2 - 290 + a^2)$

- $a=1$일 때: $b = 1^2 \times (290 - 1^2) = 289$, $P(x) = (x^2 - 1)(x^2 - 289) = (x+1)(x-1)(x+17)(x-17)$
- $a=2$일 때: $b = 2^2 \times (290 - 2^2) = 1144$, $P(x) = (x^2 - 2^2)(x^2 - 286) = (x+2)(x-2)(x^2 - 286)$
- $a=3$일 때: $b = 3^2 \times (290 - 3^2) = 2529$, $P(x) = (x^2 - 3^2)(x^2 - 281) = (x+3)(x-3)(x^2 - 281)$
- $a=4$일 때: $b = 4^2 \times (290 - 4^2) = 4384$, $P(x) = (x^2 - 4^2)(x^2 - 274) = (x+4)(x-4)(x^2 - 274)$
- $a=5$일 때: $b = 5^2 \times (290 - 5^2) = 6625$, $P(x) = (x^2 - 5^2)(x^2 - 265) = (x+5)(x-5)(x^2 - 265)$
- $a=6$일 때: $b = 6^2 \times (290 - 6^2) = 9144$, $P(x) = (x^2 - 6^2)(x^2 - 254) = (x+6)(x-6)(x^2 - 254)$
- $a=7$일 때: $b = 7^2 \times (290 - 7^2) = 11809$, $P(x) = (x^2 - 7^2)(x^2 - 241) = (x+7)(x-7)(x^2 - 241)$
- $a=8$일 때: $b = 8^2 \times (290 - 8^2) = 14464$, $P(x) = (x^2 - 8^2)(x^2 - 226) = (x+8)(x-8)(x^2 - 226)$
- $a=9$일 때: $b = 9^2 \times (290 - 9^2) = 16929$, $P(x) = (x^2 - 9^2)(x^2 - 209) = (x+9)(x-9)(x^2 - 209)$
- $a=10$일 때: $b = 10^2 \times (290 - 10^2) = 19000$, $P(x) = (x^2 - 10^2)(x^2 - 190) = (x+10)(x-10)(x^2 - 190)$
- $a=11$일 때: $b = 11^2 \times (290 - 11^2) = 20449$, $P(x) = (x^2 - 11^2)(x^2 - 169) = (x+11)(x-11)(x+13)(x-13)$
- $a=12$일 때: $b = 12^2 \times (290 - 12^2) = 21024$, $P(x) = (x^2 - 12^2)(x^2 - 146) = (x+12)(x-12)(x^2 - 146)$
- $a=13$일 때: $b = 13^2 \times (290 - 13^2) = 20449$, $P(x) = (x^2 - 13^2)(x^2 - 121) = (x+13)(x-13)(x+11)(x-11)$
- $a=14$일 때: $b = 14^2 \times (290 - 14^2) = 18424$, $P(x) = (x^2 - 14^2)(x^2 - 94) = (x+14)(x-14)(x^2 - 94)$
- $a=15$일 때: $b = 15^2 \times (290 - 15^2) = 14625$, $P(x) = (x^2 - 15^2)(x^2 - 65) = (x+15)(x-15)(x^2 - 65)$
- $a=16$일 때: $b = 16^2 \times (290 - 16^2) = 8704$, $P(x) = (x^2 - 16^2)(x^2 - 34) = (x+16)(x-16)(x^2 - 34)$
- $a=17$일 때: $b = 17^2 \times (290 - 17^2) = 289$, $P(x) = (x^2 - 17^2)(x^2 - 1) = (x+17)(x-17)(x+1)(x-1)$

따라서 자연수 $a$가 $1, 11, 13, 17$일 때 주어진 조건을 만족시키지 않으므로 모든 다항식 $P(x)$의 개수 $p$는
$p = 17 - 4 = 13$
또, $b$는 $a=12$일 때 최댓값을 가지므로
$q = 12^2 \times (290 - 12^2)$
따라서
$\frac{q}{(p-1)^2} = \frac{12^2 \times (290 - 12^2)}{(13 - 1)^2} = 146$

정답: $146$