## ë¬¸ì œ
ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ ìœ„ì˜ ì„ì˜ì˜ ì  $P$ì™€ ê³¡ì„  $y = \sqrt{x} - 3$ ìœ„ì˜ ì„ì˜ì˜ ì  $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{PQ}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $\sqrt{a} - b$ì´ë‹¤. ìì—°ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a^{2} + b^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y = \sqrt{x} - 3$ ìœ„ì˜ ì„ì˜ì˜ ì  $Q$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(t, \sqrt{t} - 3)$ ($t \ge 0$)ì´ë¼ í•˜ê³ , ì›ì ì„ $O$ë¼ í•˜ì. 
ì„ ë¶„ $PQ$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ìµœì†Œê°€ ë˜ë ¤ë©´ ì  $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $OQ$ì™€ ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ $P$ì´ê³ , ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì™€ ê³¡ì„  $y = \sqrt{x} - 3$ ìœ„ì˜ ì  $Q$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ê°™ì•„ì•¼ í•œë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê³¡ì„  $y = \sqrt{x} - 3$ ìœ„ì˜ ì  $Q(t, \sqrt{t} - 3)$ ($t > 0$)ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ê³¼ ì§ì„  $OQ$ëŠ” ìˆ˜ì§ì´ë‹¤. 

$\frac{1}{2\sqrt{t}} \times \frac{\sqrt{t} - 3}{t} = -1$ 

$2(\sqrt{t})^{3} + \sqrt{t} - 3 = 0$ 

$(\sqrt{t} - 1)(2t + 2\sqrt{t} + 3) = 0$ 

$t = 1$ì´ë¯€ë¡œ $Q(1, -2)$ì´ë‹¤. 

$\overline{PQ} = \overline{OQ} - 1$ 

$= \sqrt{5} - 1$ 

$a = 5$, $b = 1$ì´ë¯€ë¡œ $a^{2} + b^{2} = 26$

ì •ë‹µ: $26$