## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{1}{2}x^{2}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ë¥¼
$$ \begin{array}{l} g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} f(x) & (f(x) \le x) \\ x & (f(x) > x) \end{array} \right. \end{array} $$
ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

**<ë³´ ê¸°>**
ã„±. $g(1) = \frac{1}{2}$
ã„´. ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(x) \le x$ ì´ë‹¤.
ã„·. ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šì€ ì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°

â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´

ã„±. $f(1) = \frac{1}{2} \le 1$ ì´ë¯€ë¡œ $g(1) = f(1) = \frac{1}{2}$ (ì°¸)

ã„´. (â…°) $f(x) \le x$ ì¸ ê²½ìš° $g(x) = f(x) \le x$
(â…±) $f(x) > x$ ì¸ ê²½ìš° $g(x) = x$
(â…°), (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(x) \le x$ (ì°¸)

ã„·. í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x < 0$, $0 < x < 2$, $x > 2$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ $x = 0$, $x = 2$ ì—ì„œì˜ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥ì„±ì„ ì¡°ì‚¬í•´ë³´ë©´

(â…°) $x = 0$ ì¼ ë•Œ,
$$ \lim_{h \to 0-} \frac{g(0+h) - g(0)}{h} = \lim_{h \to 0-} \frac{h - 0}{h} = 1 $$
$$ \lim_{h \to 0+} \frac{g(0+h) - g(0)}{h} = \lim_{h \to 0+} \frac{\frac{1}{2}h^{2} - 0}{h} = 0 $$
$g(x)$ ëŠ” $x = 0$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.

(â…±) $x = 2$ ì¼ ë•Œ,
$$ \begin{aligned} \lim_{h \to 0-} \frac{g(2+h) - g(2)}{h} &= \lim_{h \to 0-} \frac{\frac{1}{2}(2+h)^{2} - 2}{h} \\ &= 2 \end{aligned} $$
$$ \begin{aligned} \lim_{h \to 0+} \frac{g(2+h) - g(2)}{h} &= \lim_{h \to 0+} \frac{(2+h) - 2}{h} \\ &= 1 \end{aligned} $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x = 2$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šì€ ì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤