## 문제

다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} k \{ k+(k+1)+(k+2)+ \cdots +n \} = \frac{n(n+1)(n+2)(3n+1)}{24} \cdots (\ast)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명하는 과정이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때,
(좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 $(\ast)$이 성립한다.

(ⅱ) $n=m$ 일 때, $(\ast)$이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+(k+2)+ \cdots +m \} = \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24}$$
$n=m+1$ 일 때, $(\ast)$이 성립함을 보이자.
$$\sum_{k=1}^{m+1} k \{ k+(k+1)+(k+2)+ \cdots +(m+1) \}$$
$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+(k+2)+ \cdots +m+(m+1) \} + (가)$
$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+(k+2)+ \cdots +m \} + (나) + (가)$
$= \frac{(m+1)(m+2)(m+3)(3m+4)}{24}$

따라서 $n=m+1$ 일 때도 $(\ast)$이 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\ast)$이 성립한다.

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $f(4)+g(2)$의 값은?

## 보기
① $34$   ② $36$   ③ $38$   ④ $40$   ⑤ $42$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$ 일 때,
(좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 $(\ast)$이 성립한다.

(ⅱ) $n=m$ 일 때, $(\ast)$이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+ \cdots +m \} = \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24}$$

$\sum_{k=1}^{m+1} k \{ k+(k+1)+ \cdots +(m+1) \}$
$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+ \cdots +(m+1) \} + (m+1)^2$
$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+ \cdots +m \} + (m+1) \sum_{k=1}^{m} k + (m+1)^2$
$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k+(k+1)+ \cdots +m \} + \frac{m(m+1)^2}{2} + (m+1)^2$
$= \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24} + \frac{m(m+1)^2}{2} + (m+1)^2$
$= \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24} + \frac{(m+1)^2(m+2)}{2}$
$= \frac{(m+1)(m+2) \{ m(3m+1)+12(m+1) \}}{24}$
$= \frac{(m+1)(m+2)(3m^2+13m+12)}{24}$
$= \frac{(m+1)(m+2)(m+3)(3m+4)}{24}$
$= \frac{(m+1)\{(m+1)+1\}\{(m+1)+2\}\{3(m+1)+1\}}{24}$

따라서 $n=m+1$ 일 때도 $(\ast)$이 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(\ast)$이 성립한다.

$(가)$에 알맞은 식 $f(m) = (m+1)^2$
$(나)$에 알맞은 식 $g(m) = \frac{m(m+1)^2}{2}$ 이므로
$f(4) = (4+1)^2 = 25$
$g(2) = \frac{2(2+1)^2}{2} = 9$

따라서 $f(4)+g(2) = 25+9 = 34$ 이다.