## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sqrt{x \sin x^{2}}$ ($\frac{\sqrt{\pi}}{2} \le x \le \frac{\sqrt{3 \pi}}{2}$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ê³¡ì„  $y=-f(x)$ ë° ë‘ ì§ì„  $x= \frac{\sqrt{\pi}}{2}$, $x= \frac{\sqrt{3 \pi}}{2}$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì´ ìˆë‹¤. ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì„ $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ ëª¨ë‘ ì •ì‚¬ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $2 \sqrt{2}$   â‘¡ $2 \sqrt{3}$   â‘¢ $4$   â‘£ $4 \sqrt{2}$   â‘¤ $4 \sqrt{3}$

## í’€ì´

ì  $(t, 0)$ ($\frac{\sqrt{\pi}}{2} \le t \le \frac{\sqrt{3 \pi}}{2}$)ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $f(t) - ( -f(t) ) = 2f(t)$ì´ë¯€ë¡œ ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$2f(t) \times 2f(t) = 4t \sin t^{2}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” $\int_{\frac{\sqrt{\pi}}{2}}^{\frac{\sqrt{3 \pi}}{2}} 4t \sin t^{2} dt$ì´ë‹¤.
$t^{2} = u$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $\frac{du}{dt} = 2t$ì´ê³ ,
$t = \frac{\sqrt{\pi}}{2}$ì¼ ë•Œ $u = \frac{\pi}{4}$, $t = \frac{\sqrt{3 \pi}}{2}$ì¼ ë•Œ $u = \frac{3 \pi}{4}$ì´ë¯€ë¡œ
$\int_{\frac{\sqrt{\pi}}{2}}^{\frac{\sqrt{3 \pi}}{2}} 4t \sin t^{2} dt = 2 \int_{\frac{\pi}{4}}^{\frac{3 \pi}{4}} \sin u du$
$= 2 [ -\cos u ]_{\frac{\pi}{4}}^{\frac{3 \pi}{4}}$
$= 2 \{ ( -\cos \frac{3 \pi}{4} ) - ( -\cos \frac{\pi}{4} ) \}$
$= 2 ( \frac{\sqrt{2}}{2} + \frac{\sqrt{2}}{2} ) = 2 \sqrt{2}$

ì •ë‹µ: â‘ 