## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ë‘ ì  $A(0, 3)$, $B(0, -3)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì´ˆì ì´ $F, F'$ì¸ íƒ€ì› $\frac{x^{2}}{16} + \frac{y^{2}}{7} = 1$ ìœ„ì˜ ì  $P$ê°€ $\overline{AP} = \overline{PF}$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ì‚¬ê°í˜• $AF'BP$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ê°€ $a + b\sqrt{2}$ì¼ ë•Œ, $a+b$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $\overline{PF} < \overline{PF'}$ì´ê³ , $a, b$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
íƒ€ì› $\frac{x^{2}}{16} + \frac{y^{2}}{7} = 1$ì—ì„œ $a^{2} = 16$, $b^{2} = 7$ì´ë¯€ë¡œ
$c^{2} = 16 - 7 = 9$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ë‘ ì´ˆì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $F(3, 0)$, $F'(-3, 0)$ì´ë‹¤.
ë‘ ì  $A(0, 3)$, $B(0, -3)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$\overline{AF'} = \sqrt{(-3-0)^{2} + (0-3)^{2}} = 3\sqrt{2}$
$\overline{F'B} = \sqrt{(0-(-3))^{2} + (-3-0)^{2}} = 3\sqrt{2}$
$\triangle AFP$, $\triangle PF'B$ëŠ” ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ê³  $y=x$ì— ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AP} = \overline{PF}$, $\overline{PF'} = \overline{PB}$ì´ë‹¤.
ì‚¬ê°í˜• $AF'BP$ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$$ \begin{array}{l} \overline{AF'} + \overline{F'B} + \overline{PB} + \overline{PA} \\ = 3\sqrt{2} + 3\sqrt{2} + \overline{PF'} + \overline{PF} \\ = 6\sqrt{2} + (\overline{PF} + \overline{PF'}) \end{array} $$
íƒ€ì›ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´ $\overline{PF} + \overline{PF'} = 2 \times 4 = 8$ì´ë¯€ë¡œ
ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $8 + 6\sqrt{2}$ì´ë‹¤.
$a + b\sqrt{2} = 8 + 6\sqrt{2}$ì—ì„œ $a = 8$, $b = 6$ì´ë¯€ë¡œ
$a + b = 8 + 6 = 14$
ë”°ë¼ì„œ ì •ë‹µì€ $14$ì´ë‹¤.