## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{AB}=1$, $\angle B = \frac{\pi}{2}$ ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì—ì„œ $\angle C$ ë¥¼ ì´ë“±ë¶„í•˜ëŠ” ì§ì„ ê³¼ ì„ ë¶„ $AB$ ì˜ êµì ì„ $D$, ì¤‘ì‹¬ì´ $A$ ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{AD}$ ì¸ ì›ê³¼ ì„ ë¶„ $AC$ ì˜ êµì ì„ $E$ ë¼ í•˜ì. $\angle A = \theta$ ì¼ ë•Œ, ë¶€ì±„ê¼´ $ADE$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(\theta)$, ì‚¼ê°í˜• $BCE$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T(\theta)$ ë¼ í•˜ì. $\lim_{\theta \to 0^+} \frac{\{S(\theta)\}^2}{T(\theta)}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{3}{4}$   â‘£ $1$   â‘¤ $\frac{5}{4}$

## í’€ì´

$\angle A = \theta$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AC} = \frac{1}{\cos \theta}$, $\overline{BC} = \tan \theta$ ì´ë‹¤.

$\angle DCB = \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{DB} = \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right)$ ì´ê³ ,
$\overline{AD} = 1 - \overline{DB} = 1 - \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right)$ ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ 
$S(\theta) = \frac{1}{2} \left\{ 1 - \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\}^2 \times \theta$ ì´ë‹¤.

ë˜í•œ $\overline{CE} = \overline{AC} - \overline{AE}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{CE} = \frac{1}{\cos \theta} - \left\{ 1 - \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\}$ ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ 
$T(\theta) = \frac{1}{2} \overline{CE} \times \overline{CB} \times \sin \left( \frac{\pi}{2} - \theta \right)$
$= \frac{1}{2} \left\{ \frac{1}{\cos \theta} - 1 + \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\} \times \tan \theta \times \cos \theta$
$= \frac{1}{2} \left\{ 1 - \cos \theta + \sin \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\} \times \tan \theta$ ì´ë‹¤.

$\lim_{\theta \to 0^+} \frac{\{S(\theta)\}^2}{T(\theta)}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{\left[ \frac{1}{2} \left\{ 1 - \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\}^2 \times \theta \right]^2}{\frac{1}{2} \left\{ 1 - \cos \theta + \sin \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\} \times \tan \theta}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{\frac{1}{4} \left\{ 1 - \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\}^4 \times \theta^2 \times \frac{1}{\theta^2}}{\frac{1}{2} \left\{ 1 - \cos \theta + \sin \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\} \times \tan \theta \times \frac{1}{\theta^2}}$
($\because$ ë¶„ëª¨, ë¶„ìì— $\frac{1}{\theta^2}$ ì„ ê³±í•œë‹¤.)

$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{\frac{1}{4} \left\{ 1 - \tan \theta \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\}^4 \times \frac{\theta^2}{\theta^2}}{\frac{1}{2} \left\{ \frac{1 - \cos \theta}{\theta} + \frac{\sin \theta}{\theta} \times \tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \right\} \times \frac{\tan \theta}{\theta}}$

ê·¸ëŸ°ë° $\theta \to 0$ ì¼ ë•Œ,
$\frac{1 - \cos \theta}{\theta} \to 0$, $\frac{\sin \theta}{\theta} \to 1$, $\tan \theta \to 0$, $\tan \left( \frac{\pi}{4} - \frac{\theta}{2} \right) \to 1$, $\frac{\tan \theta}{\theta} \to 1$ ì´ë¯€ë¡œ

$\therefore \lim_{\theta \to 0^+} \frac{\{S(\theta)\}^2}{T(\theta)} = \frac{\frac{1}{4} \times (1 - 0 \times 1)^4}{\frac{1}{2} \times (0 + 1 \times 1) \times 1} = \frac{1}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¡