## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여
$1 \cdot 2n + 3 \cdot (2n-2) + 5 \cdot (2n-4) + \cdots + (2n-1) \cdot 2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{3}$
이 성립함을 보이는 과정이다.

$1 \cdot 2n + 3 \cdot (2n-2) + 5 \cdot (2n-4) + \cdots + (2n-1) \cdot 2$
$= \sum_{k=1}^{n} ( \text{(가)} ) \{ 2n - (2k-2) \}$
$= \sum_{k=1}^{n} ( \text{(가)} ) \{ 2(n+1) - 2k \}$
$= 2(n+1) \sum_{k=1}^{n} ( \text{(가)} ) - 2 \sum_{k=1}^{n} ( 2k^2 - k )$
$= 2(n+1) \{ n(n+1) - n \} - 2 \left\{ \frac{n(n+1)(2n+1)}{\text{(나)}} - \frac{n(n+1)}{2} \right\}$
$= 2(n+1)n^2 - \frac{1}{3}n(n+1) ( \text{(다)} )$
$= \frac{n(n+1)(2n+1)}{3}$

위의 (가), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(n)$이라 하고, (나)에 알맞은 수를 $a$라 할 때, $f(a) \times g(a)$의 값은?

## 보기
① $50$   ② $55$   ③ $60$   ④ $65$   ⑤ $70$

## 풀이
좌변의 각 항은 $(2k-1) \cdot \{2n - 2(k-1)\}$의 형태를 가지므로
$\text{(가)} = 2k-1$이다. 즉, $f(k) = 2k-1$이다.

시그마의 성질에 의해 전개하면
$2(n+1) \sum_{k=1}^{n} (2k-1) - 2 \sum_{k=1}^{n} (2k^2-k)$
여기서 뒤의 항 $2 \sum_{k=1}^{n} (2k^2-k) = 2 \left( 2 \sum_{k=1}^{n} k^2 - \sum_{k=1}^{n} k \right)$
$= 2 \left\{ 2 \cdot \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} - \frac{n(n+1)}{2} \right\}$
$= 2 \left\{ \frac{n(n+1)(2n+1)}{3} - \frac{n(n+1)}{2} \right\}$
따라서 $\text{(나)}$에 알맞은 수 $a = 3$이다.

전체 식을 정리하면
$2(n+1)n^2 - \left\{ \frac{2n(n+1)(2n+1)}{3} - n(n+1) \right\}$
$= 2n^2(n+1) - \frac{n(n+1)}{3} \{ 2(2n+1) - 3 \}$
$= 2n^2(n+1) - \frac{n(n+1)}{3} (4n-1)$
따라서 $\text{(다)}$에 알맞은 식 $g(n) = 4n-1$이다.

$a = 3$이므로
$f(3) = 2 \cdot 3 - 1 = 5$
$g(3) = 4 \cdot 3 - 1 = 11$
따라서 $f(a) \times g(a) = 5 \times 11 = 55$

정답은 ②이다.