## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $6\pi$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x) = \frac{1}{2 + \sin(f(x))}$ì´ $x = \alpha$ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ ë˜ëŠ” ê·¹ì†Œì´ê³  $\alpha \ge 0$ì¸ ëª¨ë“  $\alpha$ë¥¼ ì‘ì€ ìˆ˜ë¶€í„° í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ ë‚˜ì—´í•œ ê²ƒì„ $\alpha_1, \alpha_2, \alpha_3, \alpha_4, \alpha_5, \dots$ë¼ í•  ë•Œ, $g(x)$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\alpha_1 = 0$ ì´ê³  $g(\alpha_1) = \frac{2}{5}$ ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $\frac{1}{g(\alpha_5)} = \frac{1}{g(\alpha_2)} + \frac{1}{2}$

$g'(-\frac{1}{2}) = a\pi$ë¼ í•  ë•Œ, $a^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $0 < f(0) < \frac{\pi}{2}$)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

í•¨ìˆ˜ $g(x) = \frac{1}{2 + \sin f(x)}$ì—ì„œ ì–‘ë³€ì„ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´
$$ g'(x) = \frac{-f'(x) \cos f(x)}{(2 + \sin f(x))^2} = 0 $$
$g'(x) = 0$ì¸ ê²½ìš°ëŠ” $f'(x) = 0$ ë˜ëŠ” $\cos f(x) = 0$ $\dots$ ($\ast$)

$\cos f(x) = 0$ì—ì„œ $f(x) = \dots, -\frac{3}{2}\pi, -\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2}, \frac{3}{2}\pi, \dots$
(ê°€) ì¡°ê±´ì—ì„œ $\alpha_1 = 0$ì´ê³  $g(\alpha_1) = \frac{2}{5}$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{2 + \sin f(0)} = \frac{2}{5}$, $\sin f(0) = \frac{1}{2}$, $f(0) = \frac{\pi}{6}$ ($\because 0 < f(0) < \frac{\pi}{2}$)

(ë‚˜) ì¡°ê±´ì—ì„œ $\frac{1}{g(\alpha_5)} = \frac{1}{g(\alpha_2)} + \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$2 + \sin f(\alpha_5) = 2 + \sin f(\alpha_2) + \frac{1}{2}$
$\sin f(\alpha_5) = \sin f(\alpha_2) + \frac{1}{2}$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ëŸ°ë°, ê·¸ë¦¼ì—ì„œ $\sin(f(\alpha_n)) = \pm 1$ì´ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\sin f(\alpha_5) = \sin f(\alpha_2) + \frac{1}{2}$ì—ì„œ $\sin f(\alpha_2) = 1$ì´ë©´ $\sin f(\alpha_5) = \frac{3}{2}$ì´ë¼ ëª¨ìˆœì´ë‹¤.
$\therefore \sin(f(\alpha_2)) = -1$
ë”°ë¼ì„œ $\sin f(\alpha_5) = -1 + \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\sin f(\alpha_5) = -\frac{1}{2}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ($\ast$)ì—ì„œ í•´ $\alpha_5$ëŠ” $f'(x) = 0$ ($\because \cos(f(\alpha_5)) \neq 0$)ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” í•´ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ê·¸ë ¤ë³´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f'(0) = 0, f'(\alpha_5) = 0$ì—ì„œ $f'(x) = 18\pi x(x - \alpha_5)$ ($\because$ $3$ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $6\pi$)ë¼ ë†“ê³  ì ë¶„í•˜ë©´
$f(x) = 6\pi x^3 - 9\pi \alpha_5 x^2 + C$ $\dots$ ($\ast'$)
ì‹ ($\ast'$)ì— $f(0) = \frac{\pi}{6}, f(\alpha_5) = -\frac{17}{6}\pi$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$C = \frac{\pi}{6}, \alpha_5 = 1$
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ”
$f(x) = 6\pi x^2 (x - \frac{3}{2}) + \frac{\pi}{6}$, $f'(x) = 18\pi x(x - 1)$

$x = -\frac{1}{2}$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$f(-\frac{1}{2}) = 6\pi \cdot \frac{1}{4} \cdot (-2) + \frac{\pi}{6} = -3\pi + \frac{\pi}{6}$ $\dots$ ã‰ 
$f'(-\frac{1}{2}) = 6\pi \{ 3 \cdot \frac{1}{4} - 3 \cdot (-\frac{1}{2}) \} = 6\pi (\frac{3}{4} + \frac{3}{2}) = 6\pi \cdot \frac{9}{4} = \frac{27}{2}\pi$ $\dots$ ã‰¡

$\sin f(-\frac{1}{2}) = \sin(-3\pi + \frac{\pi}{6}) = \sin(\pi + \frac{\pi}{6}) = -\sin \frac{\pi}{6} = -\frac{1}{2}$ $\dots$ ã‰¢
$\cos f(-\frac{1}{2}) = \cos(-3\pi + \frac{\pi}{6}) = \cos(\pi + \frac{\pi}{6}) = -\cos \frac{\pi}{6} = -\frac{\sqrt{3}}{2}$ $\dots$ ã‰£

$g'(x) = \frac{-f'(x) \cos f(x)}{(2 + \sin f(x))^2}$ì— $x = -\frac{1}{2}$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\therefore g'(-\frac{1}{2}) = \frac{-\frac{27}{2}\pi \cdot (-\frac{\sqrt{3}}{2})}{(2 - \frac{1}{2})^2} = \frac{\frac{27\sqrt{3}}{4}\pi}{\frac{9}{4}} = 3\sqrt{3}\pi$

$g'(-\frac{1}{2}) = a\pi$ì´ë¯€ë¡œ $a = 3\sqrt{3}$ì´ë‹¤.
$\therefore a^2 = 27$