## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì´ˆì ì´ $F(c, 0)$, $F'(-c, 0)$ $(c > 0)$ì´ê³ , ì£¼ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì¸ ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{a^2} - \frac{y^2}{b^2} = 1$ê³¼ ì  $A(0, 5)$ë¥¼ ì¤‘ì‹¬ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› $C$ê°€ ìˆë‹¤. ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ìŒê³¡ì„  ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P$ì™€ ì› $C$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{PQ} + \overline{PF'}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $12$ì¼ ë•Œ, $a^2 + 3b^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$ì™€ $b$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

## í’€ì´

ìŒê³¡ì„ ì˜ ì£¼ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì´ë¯€ë¡œ 
$a^2 = 9$
ì  $P$ê°€ ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{9} - \frac{y^2}{b^2} = 1$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{PF'} - \overline{PF} = 6$
$\overline{PQ} + \overline{PF'} = \overline{PQ} + (\overline{PF} + 6) = (\overline{PQ} + \overline{PF}) + 6$
$\overline{PQ} + \overline{PF}$ëŠ” ë‘ ì  $P$, $Q$ê°€ ì„ ë¶„ $AF$ ìœ„ì˜ ì ì¼ ë•Œ ìµœì†Œì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„ ë¶„ $AF$ê°€ ìŒê³¡ì„  $\frac{x^2}{9} - \frac{y^2}{b^2} = 1$ê³¼ ì› $C$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P'$, $Q'$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{PQ} + \overline{PF'} \ge (\overline{P'Q'} + \overline{P'F}) + 6$
$= (\overline{AF} - 1) + 6$
$= \sqrt{c^2 + 25} + 5$

$\overline{PQ} + \overline{PF'}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $12$ì´ë¯€ë¡œ 
$\sqrt{c^2 + 25} + 5 = 12$
$c^2 = 24$

$\therefore b^2 = c^2 - a^2 = 24 - 9 = 15$
ë”°ë¼ì„œ $a^2 + 3b^2 = 9 + 3 \times 15 = 54$

**ì •ë‹µ: $54$**