## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì› $x^{2} + (y-1)^{2} = 1$ê³¼ ì§ì„  $y=mx-m+1$ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $P$, $Q$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì„ ë¶„ $PQ$ì™€ í˜¸ $PQ$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜• ì¤‘ ë„“ì´ê°€ ìž‘ì€ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$, ì„ ë¶„ $OQ$ì™€ í˜¸ $OQ$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜• ì¤‘ ë„“ì´ê°€ ìž‘ì€ ë„í˜•ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$ë¼ í•˜ìž. $S_{1} = S_{2}$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $m$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ê³ , ì  $P$ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” ì  $Q$ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ í¬ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì§ì„  $y=mx-m+1=m(x-1)+1$ì€ $m$ì˜ ê°’ì— ê´€ê³„ì—†ì´ ì  $(1, 1)$ì„ ì§€ë‚˜ê³ , ì  $P$ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” ì  $Q$ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ í¬ë¯€ë¡œ $P(1, 1)$ì´ë‹¤.

$S_{1} = S_{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{PQ} = \overline{OQ}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $PQO$ê°€ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ ì„ ë¶„ $OP$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì€ ì  $Q$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤.
ì„ ë¶„ $OP$ì˜ ì¤‘ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\frac{1}{2}, \frac{1}{2})$ì´ë‹¤.
ì§ì„  $OP$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{1-0}{1-0}=1$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì„ ë¶„ $OP$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $-1$ì´ê³ , ì  $(\frac{1}{2}, \frac{1}{2})$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y- \frac{1}{2} =-(x- \frac{1}{2})$
$\therefore y=-x+1$ $\cdots \cdots$ ã‰ 

ã‰ ì„ $x^{2} + (y-1)^{2} = 1$ì— ëŒ€ìž…í•˜ì—¬ 
$x^{2} + (-x+1-1)^{2} = 1$, 
$2x^{2}=1$, 
$x^{2}= \frac{1}{2}$
$\therefore x=- \frac{1}{\sqrt{2}}$ ë˜ëŠ” $x= \frac{1}{\sqrt{2}}$
$\therefore Q( - \frac{1}{\sqrt{2}}, 1+ \frac{1}{\sqrt{2}} )$ ë˜ëŠ” $Q( \frac{1}{\sqrt{2}}, 1- \frac{1}{\sqrt{2}} )$

ì´ë•Œ, $m$ì€ ì§ì„  $PQ$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì´ë¯€ë¡œ 
$m=1- \sqrt{2}$ ë˜ëŠ” $m=1+ \sqrt{2}$
ë”°ë¼ì„œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $m$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€ $2$ì´ë‹¤.

[ì°¸ê³ ] 
$m=1+ \sqrt{2}$ ì¼ ë•Œì˜ ê·¸ë¦¼ì€ ì•„ëž˜ì™€ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì •ë‹µ: $2$