## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = -\frac{kx^3}{x^2+1}$ ($k>1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ê³¡ì„  $y=f^{-1}(x)$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œ ì¤‘ ê°€ì¥ ì‘ì€ ê°’ì„ $\alpha$, ê°€ì¥ í° ê°’ì„ $\beta$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $y=f(x-2\beta)+2\alpha$ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f'(\beta) = 2g'(\alpha)$ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5+2\sqrt{2}}{7}$   â‘¡ $\frac{6+2\sqrt{2}}{7}$   â‘¢ $\frac{4+2\sqrt{2}}{5}$   â‘£ $\frac{5+2\sqrt{2}}{5}$   â‘¤ $\frac{6+2\sqrt{2}}{5}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘¡

$$ f'(x) = -\frac{3kx^2(x^2+1) - kx^3(2x)}{(x^2+1)^2} = -\frac{k(x^2+3)x^2}{(x^2+1)^2} $$
ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f'(x) \le 0$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ê°ì†Œí•œë‹¤. $\cdots$ ã‰ 
ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=f^{-1}(x)$ì˜ ì„ì˜ì˜ í•œ êµì ì„ $(a, b)$ë¼ í•˜ë©´ ì  $(b, a)$ë„ êµì ì´ë‹¤.

$f(-x) = -f(x)$ì—ì„œ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ëŠ” ì  $(-a, -b)$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ëŠ” ë‘ ì  $(b, a)$, $(-a, -b)$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤.

$a \ne -b$ì´ë©´ ë‘ ì  $(b, a)$, $(-a, -b)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{a-(-b)}{b-(-a)} = 1$ì´ë¯€ë¡œ ã‰ ì— ëª¨ìˆœì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $a = -b$ì´ê³  ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=f^{-1}(x)$ì˜ êµì ì€ ëª¨ë‘ ì§ì„  $y = -x$ ìœ„ì— ìˆë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(x) = -x$ì—ì„œ $-\frac{kx^3}{x^2+1} = -x$ì´ê³  ë°©ì •ì‹ì„ í’€ë©´
$x = -\sqrt{\frac{1}{k-1}}$ ë˜ëŠ” $x = 0$ ë˜ëŠ” $x = \sqrt{\frac{1}{k-1}}$
ì´ë¯€ë¡œ $\alpha = -\sqrt{\frac{1}{k-1}}$, $\beta = \sqrt{\frac{1}{k-1}}$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $h(x) = f(x-2\beta) + 2\alpha$ë¼ í•˜ë©´
$h(\beta) = f(-\beta) + 2\alpha = f(\alpha) + 2\alpha = \beta + 2\alpha = \alpha$
ë”°ë¼ì„œ $g(\alpha) = \beta$ì´ë¯€ë¡œ ì—­í•¨ìˆ˜ì˜ ë¯¸ë¶„ë²•ì— ì˜í•˜ì—¬
$g'(\alpha) = \frac{1}{h'(\beta)}$ì´ê³ , $h'(x) = f'(x-2\beta)$ì´ë¯€ë¡œ
$g'(\alpha) = \frac{1}{f'(-\beta)}$ $\cdots$ ã‰¡

$f(-x) = -f(x)$ì˜ ì–‘ë³€ì„ ë¯¸ë¶„í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$f'(-x) = f'(x)$ì´ë¯€ë¡œ $f'(-\beta) = f'(\beta)$
ë”°ë¼ì„œ ã‰¡ì—ì„œ $g'(\alpha) = \frac{1}{f'(\beta)}$ì´ë¯€ë¡œ
$f'(\beta) = 2g'(\alpha) = \frac{2}{f'(\beta)}$ì—ì„œ $\{f'(\beta)\}^2 = 2$
ã‰ ì—ì„œ $f'(\beta) = -\sqrt{2}$

$$ f'(\beta) = -\frac{k(\frac{1}{k-1} + 3)(\frac{1}{k-1})}{(\frac{1}{k-1} + 1)^2} = -\frac{3k-2}{k} = -\sqrt{2} $$
$k = \frac{2}{3-\sqrt{2}} = \frac{6+2\sqrt{2}}{7}$