## ë¬¸ì œ
$0$ì´ ì•„ë‹Œ ì„¸ ì •ìˆ˜ $l$, $m$, $n$ì´ $|l| + |m| + |n| \le 10$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. $0 \le x \le \frac{3}{2}\pi$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ì—°ì†í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ $f(0) = 0$, $f(\frac{3}{2}\pi) = 1$ì´ê³ 
$$ f'(x) = \left\{ \begin{array}{ll} l \cos x & (0 < x < \frac{\pi}{2}) \\ m \cos x & (\frac{\pi}{2} < x < \pi) \\ n \cos x & (\pi < x < \frac{3}{2}\pi) \end{array} \right. $$
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $\int_0^{\frac{3}{2}\pi} f(x) dx$ì˜ ê°’ì´ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $l$, $m$, $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $l + 2m + 3n$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $12$   â‘¡ $13$   â‘¢ $14$   â‘£ $15$   â‘¤ $16$

## í’€ì´
$\int_{0}^{\frac{\pi}{2}} f'(x) dx = f(\frac{\pi}{2}) - f(0) = \int_{0}^{\frac{\pi}{2}} l \cos x dx = l$
$\int_{\frac{\pi}{2}}^{\pi} f'(x) dx = f(\pi) - f(\frac{\pi}{2}) = \int_{\frac{\pi}{2}}^{\pi} m \cos x dx = -m$
$\int_{\pi}^{\frac{3}{2}\pi} f'(x) dx = f(\frac{3}{2}\pi) - f(\pi) = \int_{\pi}^{\frac{3}{2}\pi} n \cos x dx = -n$

ì´ê³  $f(0) = 0$, $f(\frac{3}{2}\pi) = 1$ì´ë¯€ë¡œ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ $\int_{0}^{\frac{3}{2}\pi} f(x) dx$ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ë„ë¡ ìœ ì¶”í•´ë³´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$f(\frac{3}{2}\pi) = 1$ì—ì„œ $l - m - n = 1$ ($l, m, n \ge 0$)ì´ë¯€ë¡œ $|l| + |m| + |n| \le 10$ì—ì„œ $l + (m + n) \le 10$ì´ë‹¤.
$m + n = l - 1$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ $2l - 1 \le 10$, ì¦‰ $2l \le 11$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì •ìˆ˜ $l$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $5$ì´ê³  $m + n = 4 \cdots\cdots$ ã‰ 

$\int_{0}^{\frac{3}{2}\pi} f(x) dx$
$= \int_{0}^{\frac{\pi}{2}} l \sin x dx + \int_{\frac{\pi}{2}}^{\pi} (m \sin x + l - m) dx + \int_{\pi}^{\frac{3}{2}\pi} (n \sin x + l - m - n) dx$
$= l + [-m \cos x + (l - m)x]_{\frac{\pi}{2}}^{\pi} + [-n \cos x + (l - m - n)x]_{\pi}^{\frac{3}{2}\pi}$
$= l + \{(-m) + \frac{\pi}{2}(l - m)\} + \{(-n) + \frac{\pi}{2}(l - m - n)\}$
$= (l - m - n) + (l - m) \frac{\pi}{2} + (l - m - n) \frac{\pi}{2}$
$= (l - m - n)(1 + \frac{\pi}{2}) + (l - m) \frac{\pi}{2}$
$= (1 + \frac{\pi}{2}) + (l - m) \frac{\pi}{2}$ ($\because l - m - n = 1$)

ë”°ë¼ì„œ $\int_{0}^{\frac{3}{2}\pi} f(x) dx$ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ë ¤ë©´ $l - m$ì´ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $l = 5$ì¼ ë•Œ $m$ì€ ìµœì†Œì¸ $1$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $n = 3$ì´ë‹¤.

$\therefore l + 2m + 3n = 5 + 2(1) + 3(3) = 16$

ì •ë‹µ: â‘¤