## 문제

전체집합 $U = \{ x | x \text{ 는 } 10 \text{ 이하의 자연수} \}$의 세 부분집합 $S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$이 $n(S_{1}) \geq 3$, $S_{1} \subset S_{2} \subset S_{3}$을 만족시킨다. 다음은 집합 $S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$의 모든 순서쌍 $(S_{1}, S_{2}, S_{3})$의 개수를 구하는 과정이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline n(S_{1}) = k \text{ (} 3 \leq k \leq 10, k \text{는 자연수)인 집합 } S_{1} \text{의 개수는 전체집합 } U \text{의 원소 } 10 \text{개 중} \\ \text{서로 다른 } k \text{개를 선택하는 조합의 수와 같으므로 } {}_{10}C_{k} \text{이다.} \\ \text{또한 } S_{1} \subset S_{2} \subset S_{3} \text{이므로 집합 } S_{1} \text{에 속하지 않는 원소는 세 집합 } S_{2}-S_{1}, S_{3}-S_{2}, U-S_{3} \\ \text{중 어느 한 집합에 속해야 한다.} \\ \text{그러므로 } n(S_{1}) = k \text{일 때 집합 } S_{1}, S_{2}, S_{3} \text{의 순서쌍 } (S_{1}, S_{2}, S_{3}) \text{의 개수는 } {}_{10}C_{k} \times \text{(가)} \text{ 이다.} \\ \text{따라서 } n(S_{1}) \geq 3, S_{1} \subset S_{2} \subset S_{3} \text{을 만족시키는 순서쌍 } (S_{1}, S_{2}, S_{3}) \text{의 개수는 이항정리에 의하여} \\ \sum_{k=3}^{10} ({}_{10}C_{k} \times \text{(가)}) = 4^{10} - \text{(나)} \times 3^{8} \\ \hline \end{array} $$

위의 (가)에 알맞은 식을 $f(k)$, (나)에 알맞은 수를 $a$라 할 때, $a+f(8)$의 값을 구하시오.

## 풀이

$n(S_{1}) = k$ ($3 \leq k \leq 10$, $k$는 자연수)인 집합 $S_{1}$의 개수는 전체집합 $U$의 원소 $10$개 중 서로 다른 $k$개를 선택하는 조합의 수와 같으므로 ${}_{10}C_{k}$이다.

또한 $S_{1} \subset S_{2} \subset S_{3}$이므로 집합 $S_{1}$에 속하지 않는 $(10-k)$개의 원소는 세 집합 $S_{2}-S_{1}$, $S_{3}-S_{2}$, $U-S_{3}$ 중 어느 한 집합에 속해야 한다. 집합 $S_{1}$에 속하지 않는 $(10-k)$개의 원소가 세 집합 중 어느 한 집합의 원소가 되도록 정하는 경우의 수는 서로 다른 $3$개에서 중복을 허락하여 $(10-k)$개를 선택하는 중복순열의 수 ${}_{3}\Pi_{10-k} = 3^{10-k}$과 같다.

그러므로 $n(S_{1}) = k$일 때 집합 $S_{1}, S_{2}, S_{3}$의 순서쌍 $(S_{1}, S_{2}, S_{3})$의 개수는 
$${}_{10}C_{k} \times 3^{10-k}$$
이다. 따라서 $f(k) = 3^{10-k}$이다.

$n(S_{1}) \geq 3, S_{1} \subset S_{2} \subset S_{3}$을 만족시키는 순서쌍 $(S_{1}, S_{2}, S_{3})$의 개수는 이항정리에 의하여
$$ \sum_{k=3}^{10} ({}_{10}C_{k} \times 3^{10-k}) $$
$$ = \sum_{k=3}^{10} {}_{10}C_{k} \times 1^{k} \times 3^{10-k} $$
$$ = \sum_{k=0}^{10} {}_{10}C_{k} \times 1^{k} \times 3^{10-k} - \sum_{k=0}^{2} {}_{10}C_{k} \times 1^{k} \times 3^{10-k} $$
$$ = (1+3)^{10} - ({}_{10}C_{0} \times 3^{10} + {}_{10}C_{1} \times 3^{9} + {}_{10}C_{2} \times 3^{8}) $$
$$ = 4^{10} - (1 \times 3^{10} + 10 \times 3^{9} + 45 \times 3^{8}) $$
$$ = 4^{10} - (3^2 \times 3^{8} + 10 \times 3 \times 3^{8} + 45 \times 3^{8}) $$
$$ = 4^{10} - (9 + 30 + 45) \times 3^{8} $$
$$ = 4^{10} - 84 \times 3^{8} $$

따라서 $a = 84$이다.
$a+f(8) = 84 + 3^{10-8} = 84 + 3^{2} = 84 + 9 = 93$이다.