## 문제
함수 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} ax+b & (x < 1) \\ cx^{2} + \frac{5}{2}x & (x \geq 1) \end{array} \right. $$
이 실수 전체의 집합에서 연속이고 역함수를 갖는다. 함수 $y = f(x)$의 그래프와 역함수 $y = f^{-1}(x)$의 그래프의 교점의 개수가 $3$이고, 그 교점의 $x$좌표가 각각 $-1$, $1$, $2$일 때, $2a + 4b - 10c$의 값을 구하시오. (단, $a$, $b$, $c$는 상수이다.)

## 보기

## 풀이
[정답] 
$20$

[해설] 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} ax+b & (x < 1) \\ cx^{2} + \frac{5}{2}x & (x \geq 1) \end{array} \right. $$
함수 $f(x)$가 $x = 1$에서 연속이므로 $\lim_{x \to 1-} f(x) = \lim_{x \to 1+} f(x) = f(1)$이어야 한다. 
이때, 
$\lim_{x \to 1-} f(x) = \lim_{x \to 1-}(ax+b) = a+b$ 
$\lim_{x \to 1+} f(x) = \lim_{x \to 1+} (cx^{2} + \frac{5}{2}x) = c + \frac{5}{2}$ 
$f(1) = c + \frac{5}{2}$ 
이므로 
$a+b = c + \frac{5}{2} \cdots \cdots ㉠$ 

한편 함수 $f(x)$의 역함수가 존재하므로 $a > 0$, $c > 0$ 또는 $a < 0$, $c < 0$이어야 한다. 

(ⅰ) $a > 0$, $c > 0$일 때, 
$y = f(x)$의 그래프가 증가하므로 함수 $y = f(x)$의 그래프와 역함수 $y = f^{-1}(x)$의 그래프의 교점은 함수 $y = f(x)$의 그래프와 직선 $y = x$의 교점과 일치한다. 
$y = f(x)$의 그래프와 역함수 $y = f^{-1}(x)$의 그래프의 교점 중 하나의 $x$좌표가 $1$이므로 
$f(1) = f^{-1}(1) = 1$ 
$f(1) = c + \frac{5}{2} = 1$에서 
$c = -\frac{3}{2}$ 
$a > 0$, $c > 0$이라는 조건에 모순이다. 

(ⅱ) $a < 0$, $c < 0$일 때, 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} ax+b & (x < 1) \\ cx^{2} + \frac{5}{2}x & (x \geq 1) \end{array} \right. $$
$g(x) = ax+b(x < 1)$, $h(x) = cx^{2} + \frac{5}{2}x(x \geq 1)$라 하면 $f(x)$의 역함수가 존재하므로 두 함수 $g(x)$, $h(x)$도 역함수가 존재한다. 
$y = f(x)$의 그래프와 역함수 $y = f^{-1}(x)$의 그래프의 교점 중 하나의 $x$좌표가 $-1$이므로 
$g(-1) = h^{-1}(-1)$ 
$h^{-1}(-1) = -a+b$이므로 $h(-a+b) = -1$에서 
$c(-a+b)^{2} + \frac{5}{2}(-a+b) = -1 \cdots \cdots ㉡$ 

$y = f(x)$의 그래프와 역함수 $y = f^{-1}(x)$의 그래프의 교점 중 하나의 $x$좌표가 $2$이므로 
$h(2) = g^{-1}(2)$ 
$g^{-1}(2) = 4c+5$이므로 $g(4c+5) = 2$에서 
$a(4c+5)+b = 2 \cdots \cdots ㉢$ 

$y = f(x)$의 그래프와 역함수 $y = f^{-1}(x)$의 그래프의 교점 중 하나의 $x$좌표가 $1$이므로 $h(1) = 1$이어야 한다. 
$h(1) = c + \frac{5}{2} = 1$에서 
$c = -\frac{3}{2}$ 

$c = -\frac{3}{2}$을 $㉠$, $㉡$, $㉢$에 대입한 후 연립하면 
$a = -\frac{1}{2}$, $b = \frac{3}{2}$ 

(ⅰ), (ⅱ)에서 
$a = -\frac{1}{2}$, $b = \frac{3}{2}$, $c = -\frac{3}{2}$ 
따라서 
$2a + 4b - 10c$ 
$= 2 \times (-\frac{1}{2}) + 4 \times \frac{3}{2} - 10 \times (-\frac{3}{2})$ 
$= 20$