## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$3$ë³´ë‹¤ í° ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $C : x^{2} + y^{2} = n$ì´ ìˆë‹¤. ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ê°€ $x = -1$ì—ì„œ ê·¹ëŒ€, $x = 1$ì—ì„œ ê·¹ì†Œì´ê³ , ë‘ ì  $(-1, f(-1))$, $(1, f(1))$ì´ ëª¨ë‘ ì› $C$ ìœ„ì— ìˆì„ ë•Œ, ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì› $C$ì˜ ë‚´ë¶€ëŠ” ê³¡ì„  $y = f(x)$ì— ì˜í•´ $4$ê°œì˜ ì˜ì—­ $S_{1}$, $S_{2}$, $S_{3}$, $S_{4}$ë¡œ ë‚˜ëˆ„ì–´ì§„ë‹¤. ê° ì˜ì—­ $S_{k} (k = 1, 2, 3, 4)$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ì ë“¤ ì¤‘ $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g_{k}(n)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $g_{1}(n) > g_{3}(n)$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $n$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $a$ì´ë‹¤. $a + g_{1}(a) \times g_{3}(a)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. ( ë‹¨, ê° ì˜ì—­ì€ ê²½ê³„ì„ ì„ í¬í•¨í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

$f'(x) = k(x+1)(x-1) = k(x^{2}-1) (k>0)$ë¼ í•˜ë©´
$f(x) = \frac{k}{3}x^{3} - kx + C_{0}$ ( ë‹¨, $C_{0}$ì€ ì ë¶„ìƒìˆ˜)
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ëŒ€ì¸ ì  $(-1, f(-1))$ê³¼ ê·¹ì†Œì¸ ì  $(1, f(1))$ì´ $C$ ìœ„ì— ìˆìœ¼ë¯€ë¡œ ë‘ ì ì€ ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤.
$f(-1) = -f(1)$, $C_{0} = 0$
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤.
ì  $(-1, f(-1))$ì´ ì› $C$ ìœ„ì— ìˆìœ¼ë¯€ë¡œ
$(-1)^{2} + y^{2} = n$, $y = \sqrt{n-1}$
$f(-1) = \frac{k}{3}(-1)^{3} - k \times (-1) = \frac{2}{3}k = \sqrt{n-1}$
$k = \frac{3}{2}\sqrt{n-1}$
ë”°ë¼ì„œ $f(x) = \frac{1}{2}\sqrt{n-1}(x^{3}-3x)$
ì› $C$ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ì˜ì—­ $S_{2}$ì™€ ì˜ì—­ $S_{3}$ ë‚´ë¶€ì— ìˆëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ê°™ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $g_{2}(n) = g_{3}(n)$
$3$ë³´ë‹¤ í° ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $x = -2$ì—ì„œ ì› $C$ëŠ” $(-2, \sqrt{n-4})$ì™€ ì  $(-2, -\sqrt{n-4})$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $f(-2) = \frac{1}{2}\sqrt{n-1}(-8+6) = -\sqrt{n-1}$ì´ë¯€ë¡œ
$-\sqrt{n-4} > -\sqrt{n-1}$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì  $(-2, f(-2))$ëŠ” ì› $C$ ì™¸ë¶€ì˜ ì ì´ë‹¤.

(â…°) $n = 4$ì¼ ë•Œ
$S_{1}$ì—ëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šê³ , ì˜ì—­ $S_{2}$ì—ëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì€ $x = -1$ê³¼ $x = 0$ ìœ„ì— ì¡´ì¬í•œë‹¤.
$g_{1}(4) = 0$, $g_{2}(4) = 3 + 1 = 4$

(â…±) $5 \le n \le 9$ì¼ ë•Œ
$S_{1}$ì—ëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì€ $x = -2$ ìœ„ì— ì¡´ì¬í•˜ê³ , ì˜ì—­ $S_{2}$ì—ëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì€ $x = -1$ê³¼ $x = 0$ ìœ„ì— ì¡´ì¬í•œë‹¤.
$g_{1}(5) = 1$, $g_{2}(5) = 3 + 2 = 5$
$n = 6, 7, 8$ì—ì„œ $g_{1}(n) = 3$, $g_{2}(n) = 5 + 2 = 7$
$g_{1}(9) = 5$, $g_{2}(9) = 5 + 2 = 7$

(â…²) $10 \le n \le 16$ì¼ ë•Œ
$S_{1}$ì—ëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì€ $x = -3$ê³¼ $x = -2$ ìœ„ì— ì¡´ì¬í•˜ê³ , ì˜ì—­ $S_{2}$ì—ëŠ” $x$ì¢Œí‘œì™€ $y$ì¢Œí‘œê°€ ëª¨ë‘ ì •ìˆ˜ì¸ ì ì€ $x = -1$ê³¼ $x = 0$ ìœ„ì— ì¡´ì¬í•œë‹¤.
$g_{1}(10) = 1 + 5 = 6$, $g_{2}(10) = 5 + 3 = 8$
$n = 11, 12, 13$ì—ì„œ $g_{1}(n) = 3 + 5 = 8$, $g_{2}(n) = 7 + 3 = 10$
$n = 14, 15, 16$ì—ì„œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g_{1}(n) = 5 + 7 = 12$, $g_{2}(n) = 7 + 3 = 10$

ì´ìƒì—ì„œ $g_{1}(n) > g_{3}(n)$ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ìì—°ìˆ˜ $n$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $14$
ë”°ë¼ì„œ $a + g_{1}(a) \times g_{3}(a) = 14 + g_{1}(14) \times g_{3}(14) = 14 + 12 \times 10 = 134$

ì •ë‹µ : $134$