## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y = \sqrt{4x - 3}$ ìœ„ì— ë‘ ì  $A(1, 1)$ê³¼ $P(t, \sqrt{4t - 3})$ì´ ìˆë‹¤. ì  $A$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B$, ì  $P$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $Q$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $PAB$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $PQA$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S(t)$, $T(t)$ë¼ í•˜ì. $\lim_{t \to 1^+} \frac{T(t)}{S(t)}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $t > 1$)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$P(t, \sqrt{4t - 3})$, $Q(0, \sqrt{4t - 3})$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ $S(t)$ì™€ $T(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$S(t) = \frac{1}{2} \times 1 \times (t - 1)$
$T(t) = \frac{1}{2} \times t \times (\sqrt{4t - 3} - 1)$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \lim_{t \to 1^+} \frac{T(t)}{S(t)} $$
$$ = \lim_{t \to 1^+} \frac{\frac{1}{2} \times t \times (\sqrt{4t - 3} - 1)}{\frac{1}{2} \times (t - 1)} $$
$$ = \lim_{t \to 1^+} \frac{t(\sqrt{4t - 3} - 1)}{t - 1} $$
ë¶„ìë¥¼ ìœ ë¦¬í™”í•˜ë©´,
$$ = \lim_{t \to 1^+} \frac{4t(t - 1)}{(t - 1)(\sqrt{4t - 3} + 1)} $$
$$ = \lim_{t \to 1^+} \frac{4t}{\sqrt{4t - 3} + 1} $$
$$ = \frac{4 \times 1}{1 + 1} = 2 $$

ì •ë‹µ: $2$