> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë¬¸ì œ
ë‘ ì´ˆì ì´ $F$, $F'$ì¸ íƒ€ì› $\frac{x^{2}}{49} + \frac{y^{2}}{33} = 1$ì´ ìˆë‹¤. ì› $x^{2} + (y - 3)^{2} = 4$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $F'P$ê°€ ì´ íƒ€ì›ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $y$ ì¢Œí‘œê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì ì„ $Q$ë¼ í•˜ì. $\overline{PQ} + \overline{FQ}$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
íƒ€ì› $\frac{x^{2}}{49} + \frac{y^{2}}{33} = 1$ì˜ ì´ˆì  $F$ì™€ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $c$ë¼ í•˜ë©´
$c^{2} = 49 - 33 = 16$ì—ì„œ $c = 4$ì´ë¯€ë¡œ $F(4, 0)$, $F'(-4, 0)$ì´ë‹¤.
íƒ€ì›ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•˜ì—¬
$\overline{F'Q} + \overline{FQ} = 2 \times 7 = 14$ì—ì„œ
$\overline{F'P} + \overline{PQ} + \overline{FQ} = 14$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PQ} + \overline{FQ} = 14 - \overline{F'P} \cdots$ ã‰ 
ë”°ë¼ì„œ $\overline{PQ} + \overline{FQ}$ì˜ ê°’ì´ ìµœëŒ€ì´ë ¤ë©´ $\overline{F'P}$ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
ì› $x^{2} + (y - 3)^{2} = 2^{2}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C(0, 3)$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $2$ì´ê³  $F'(-4, 0)$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{F'P} \geq \overline{F'C} - 2 = \sqrt{4^{2} + 3^{2}} - 2 = 3 \cdots$ ã‰¡
ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•˜ì—¬
$\overline{PQ} + \overline{FQ} = 14 - \overline{F'P} \leq 14 - 3 = 11$
ì´ë¯€ë¡œ $\overline{PQ} + \overline{FQ}$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $11$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $11$