## ë¬¸ì œ
$0 \le x \le 2$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ 
$$ f (x )= \left\{ \begin{array}{ll} 2x & (0 \le x < 1) \\ -x+3 & (1 \le x \le 2) \end{array} \right. $$ 
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $y= (f \circ f ) (x )$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{1}{2}x+1$ ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
$$(f \circ f)(x)= \left\{ \begin{array}{ll} 2f(x) & ( 0 \le f(x) < 1 ) \\ -f(x)+3 & ( 1 \le f(x) \le 2 ) \end{array} \right. $$

$x$ ì˜ ë²”ìœ„ì— ë”°ë¼ ë‚˜ëˆ„ì–´ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$(f \circ f)(x)= \left\{ \begin{array}{ll} 4x & ( 0 \le x < \frac{1}{2} ) \\ -2x+3 & ( \frac{1}{2} \le x < 1 ) \\ x & ( 1 \le x \le 2 ) \end{array} \right. $$

í•¨ìˆ˜ $y=(f \circ f)(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{1}{2}x+1$ ì„ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢