## 문제
함수 $f(x) = (x^2 + ax + b)e^x$과 함수 $g(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $f(1) = e$, $f'(1) = e$
(나) 모든 실수 $x$에 대하여 $g(f(x)) = f'(x)$이다.

함수 $h(x) = f^{-1}(x)g(x)$에 대하여 $h'(e)$의 값은? ($a$, $b$는 상수이다.)

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$f(1) = (1+a+b)e = e$에서
$a+b=0$ …… ㉠

$f'(x) = \{x^2 + (a+2)x + a+b\}e^x$이므로
$f'(1) = \{1 + (a+2) + a+b\}e = e$에서
$2a+b = -2$ …… ㉡

㉠, ㉡에서
$a=-2$, $b=2$

$f(x) = (x^2 - 2x + 2)e^x$에서
$f'(x) = x^2 e^x$
$f''(x) = x(x+2)e^x$이므로
$f''(1) = 3e$

이때 모든 실수 $x$에 대하여 $f'(x) \geq 0$이므로 함수 $f(x)$는 역함수가 존재한다.
$f(1) = e$에서 $f^{-1}(e) = 1$이므로 역함수의 미분법에 의하여
$(f^{-1})'(e) = \frac{1}{f'(1)} = \frac{1}{e}$

한편 $g(f(1)) = f'(1)$, 즉 $g(e) = e$이고
$g(f(x)) = f'(x)$의 양변을 $x$에 대하여 미분하면
$g'(f(x))f'(x) = f''(x)$ …… ㉢

㉢의 양변에 $x=1$을 대입하면
$g'(f(1))f'(1) = f''(1)$
$g'(e) \times e = 3e$
$g'(e) = 3$

따라서
$h'(e) = (f^{-1})'(e)g(e) + f^{-1}(e)g'(e)$
$= \frac{1}{e} \times e + 1 \times 3$
$= 4$