## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x=n$ ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=\sqrt{x}$, $y=-\sqrt{x+1}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_n$, $B_n$ ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $A_nOB_n$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T_n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{n=1}^{24} \frac{n}{T_n}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{13}{2}$   â‘¡ $7$   â‘¢ $\frac{15}{2}$   â‘£ $8$   â‘¤ $\frac{17}{2}$

## í’€ì´
ì§ì„  $x=n$ ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y=\sqrt{x}$, $y=-\sqrt{x+1}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì€ ê°ê° $A_n(n, \sqrt{n})$, $B_n(n, -\sqrt{n+1})$ ì´ë‹¤.

ì‚¼ê°í˜• $A_nOB_n$ ì˜ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $A_nB_n$ ìœ¼ë¡œ í•˜ë©´, ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$$\sqrt{n} - (-\sqrt{n+1}) = \sqrt{n} + \sqrt{n+1}$$
ì´ê³ , ë†’ì´ëŠ” ì  $O$ ì—ì„œ ì§ì„  $x=n$ ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ì¸ $n$ ì´ ëœë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ $T_n$ ì€
$$T_n = \frac{1}{2} \times n \times (\sqrt{n} + \sqrt{n+1})$$
ì´ë‹¤.

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ì‹ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$\sum_{n=1}^{24} \frac{n}{T_n} = \sum_{n=1}^{24} \frac{n}{\frac{1}{2}n(\sqrt{n} + \sqrt{n+1})} = \sum_{n=1}^{24} \frac{2}{\sqrt{n} + \sqrt{n+1}}$$
ë¶„ëª¨ë¥¼ ìœ ë¦¬í™”í•˜ë©´
$$\sum_{n=1}^{24} \frac{2(\sqrt{n+1} - \sqrt{n})}{(n+1) - n} = 2 \sum_{n=1}^{24} (\sqrt{n+1} - \sqrt{n})$$
$$= 2 \{(\sqrt{2}-\sqrt{1}) + (\sqrt{3}-\sqrt{2}) + \cdots + (\sqrt{25}-\sqrt{24})\}$$
$$= 2 (\sqrt{25} - \sqrt{1}) = 2(5 - 1) = 8$$

ì •ë‹µì€ â‘£ ì´ë‹¤.