## ë¬¸ì œ
ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $( 0, 2 \pi )$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ 
$f(x) = \cos x + 2x \sin x$ ê°€ $x = \alpha$ ì™€ $x = \beta$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§„ë‹¤. <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, $\alpha < \beta$)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢

$f'(x) = -\sin x + 2\sin x + 2x \cos x = \sin x + 2x \cos x = \cos x (2x + \tan x) = \cos x (2x - (-\tan x))$

ã„±. $f'(\alpha) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $2\alpha + \tan \alpha = 0$ ì´ë‹¤.
$\therefore \tan \alpha = -2\alpha$
$\tan(\pi + \alpha) = \tan \alpha = -2\alpha$
ë”°ë¼ì„œ ã„±ì€ ì°¸ì´ë‹¤.

ã„´. ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\frac{3}{2} \pi < \beta < \pi + \alpha < 2\pi$ ì´ë¯€ë¡œ $g'(x) = \sec^{2} x = \frac{1}{\cos^{2} x}$ ëŠ” ê°ì†Œí•¨ìˆ˜ë‹¤.
$\beta < \pi + \alpha$ ì´ë¯€ë¡œ $g'(\beta) > g'(\pi + \alpha)$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ã„´ì€ ì°¸ì´ë‹¤.

ã„·. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$(\beta, -\tan \beta)$, $(\pi + \alpha, -\tan(\pi + \alpha))$ ë‘ ì  ì‚¬ì´ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” 
$\frac{-\tan(\pi + \alpha) - (-\tan \beta)}{(\pi + \alpha) - \beta} = \frac{2\alpha - 2\beta}{\pi + \alpha - \beta}$
ìœ„ ê·¸ë¦¼ì— ì˜í•´ 
$\frac{2\alpha - 2\beta}{\pi + \alpha - \beta} < -\sec^{2}(\pi + \alpha) = -\sec^{2} \alpha$
$\therefore \frac{2(\beta - \alpha)}{\pi + \alpha - \beta} > \sec^{2} \alpha$
ë”°ë¼ì„œ ã„·ì€ ê±°ì§“ì´ë‹¤.

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤.