## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A(t, e^{t})$, $B(-t, e^{-t})$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì„ ê°ê° $l$, $m$ì´ë¼ í•˜ì. ë‘ ì§ì„  $l$ê³¼ $m$ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¼ ë•Œ, ë‘ ì  $A$, $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”? (ë‹¨, $t>0$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{\ln(1+\sqrt{2})}$   â‘¡ $\frac{1}{\ln 2}$   â‘¢ $\frac{4}{3\ln(1+\sqrt{2})}$   â‘£ $\frac{7}{6\ln 2}$   â‘¤ $\frac{3}{2\ln(1+\sqrt{2})}$

## í’€ì´

$y'=e^{x}$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=e^{x}$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A(t, e^{t})$, $B(-t, e^{-t})$ì—ì„œì˜ ì§ì„  $l$, $m$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” ê°ê° $e^{t}$, $e^{-t}$ì´ë‹¤.

ë‘ ì§ì„  $l$, $m$ì´ $x$ì¶•ì˜ ì–‘ì˜ ë°©í–¥ê³¼ ì´ë£¨ëŠ” ê°ì˜ í¬ê¸°ë¥¼ ê°ê° $\alpha$, $\beta$ë¼ í•˜ë©´
$\tan \alpha = e^{t}$, $\tan \beta = e^{-t}$

$\tan \frac{\pi}{4} = \tan(\alpha - \beta)$
$= \frac{\tan \alpha - \tan \beta}{1 + \tan \alpha \tan \beta}$
$= \frac{e^{t} - e^{-t}}{1 + e^{t} e^{-t}} = 1$

$e^{t} - e^{-t} = 2$
$(e^{t})^{2} - 2e^{t} - 1 = 0$

$e^{t} > 0$ì´ë¯€ë¡œ $e^{t} = 1 + \sqrt{2}$
$\therefore t = \ln(1 + \sqrt{2})$

ë”°ë¼ì„œ ì§ì„  $AB$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\frac{e^{t} - e^{-t}}{t - (-t)}$
$= \frac{2}{2t} = \frac{1}{t}$
$= \frac{1}{\ln(1 + \sqrt{2})}$