## 문제
다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} k \{ k + (k+1) + (k+2) + \dots + n \} = \frac{n(n+1)(n+2)(3n+1)}{24} \cdots (\ast)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명하는 과정이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때,
(좌변) $= 1 \times 1 = 1$, (우변) $= \frac{1 \times 2 \times 3 \times 4}{24} = 1$
(좌변) $=$ (우변) $= (가)$ 이므로 $(\ast)$ 이 성립한다.

(ⅱ) $n=m$ 일 때, $(\ast)$ 이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + (k+2) + \dots + m \} = \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24}$$
$n=m+1$ 일 때, $(\ast)$ 이 성립함을 보이자.
$$\sum_{k=1}^{m+1} k \{ k + (k+1) + (k+2) + \dots + (m+1) \}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + (k+2) + \dots + (m+1) \} + (나)$$
$$= (다) + \frac{m(m+1)^{2}}{2} + (나)$$
$$= \frac{(m+1)(m+2)(m+3)(3m+4)}{24}$$
$n=m+1$ 일 때도 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $(\ast)$ 이 성립한다.

위의 (가)에 알맞은 수를 $a$, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$ 이라 할 때, $a+f(2)+g(3)$ 의 값은?

## 보기
① $35$   ② $36$   ③ $37$   ④ $38$   ⑤ $39$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$ 일 때,
(좌변) $= 1 \times 1 = 1$
(우변) $= \frac{1 \times 2 \times 3 \times 4}{24} = 1$
(좌변) $=$ (우변) $= 1$ 이므로 $(\ast)$ 이 성립한다.
따라서 $a = 1$ 이다.

(ⅱ) $n=m$ 일 때, $(\ast)$ 이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + (k+2) + \dots + m \} = \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24}$$
$n=m+1$ 일 때,
$$\sum_{k=1}^{m+1} k \{ k + (k+1) + \dots + (m+1) \}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + \dots + (m+1) \} + (m+1)^{2}$$
이므로 $f(m) = (m+1)^{2}$ 이다.
또한,
$$\sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + \dots + (m+1) \} + (m+1)^{2}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + \dots + m \} + \sum_{k=1}^{m} k(m+1) + (m+1)^{2}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} k \{ k + (k+1) + \dots + m \} + \frac{m(m+1)^{2}}{2} + (m+1)^{2}$$
이 식에서 $(다)$ 는 $(\ast)$ 의 가정에 의해
$g(m) = \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24}$ 이다.

따라서 
$a = 1$
$f(m) = (m+1)^{2}$
$g(m) = \frac{m(m+1)(m+2)(3m+1)}{24}$
이므로
$$a + f(2) + g(3) = 1 + (2+1)^{2} + \frac{3(3+1)(3+2)(3 \times 3 + 1)}{24}$$
$$= 1 + 9 + \frac{3 \times 4 \times 5 \times 10}{24}$$
$$= 1 + 9 + 25 = 35$$

정답: ①