## 문제
실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 $f(x)$에 대하여 곡선 $y = f(x)$ 위의 점 $(t, f(t))$에서의 접선의 $y$절편을 $g(t)$라 하자. 모든 실수 $t$에 대하여
$$(1 + t^2) \{ g(t+1) - g(t) \} = 2t$$
이고, $\int_0^1 f(x) dx = -\frac{\ln 10}{4}$, $f(1) = 4 + \frac{\ln 17}{8}$일 때, $2\{ f(4) + f(-4) \} - \int_{-4}^4 f(x) dx$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이
곡선 $y=f(x)$ 위의 점 $(t, f(t))$에서의 접선의 방정식은
$$y-f(t)=f'(t)(x-t)$$
$$y=f'(t)x-tf'(t)+f(t)$$
따라서 접선의 $y$절편은
$$g(t) = f(t)-tf'(t)$$
$f(t) = g(t)+tf'(t)$에서
$$\int_{-4}^{4} f(t) dt = \int_{-4}^{4} g(t) dt + \int_{-4}^{4} tf'(t) dt \cdots ㉠$$
이때
$$\int_{-4}^{4} tf'(t) dt = [tf(t)]_{-4}^{4} - \int_{-4}^{4} f(t) dt$$
$$= \{ 4f(4)-(-4)f(-4) \} - \int_{-4}^{4} f(t) dt$$
$$= 4\{ f(4)+f(-4) \} - \int_{-4}^{4} f(t) dt$$
이므로 ㉠에 대입하면
$$2\int_{-4}^{4} f(t) dt = \int_{-4}^{4} g(t) dt + 4\{ f(4)+f(-4) \}$$
따라서
$$2\{ f(4)+f(-4) \} - \int_{-4}^{4} f(t) dt = -\frac{1}{2} \int_{-4}^{4} g(t) dt \cdots ㉡$$
한편, $g(t)=f(t)-tf'(t)$에서
$$\int_{0}^{1} g(t) dt = \int_{0}^{1} f(t) dt - \int_{0}^{1} tf'(t) dt$$
이고
$$\int_{0}^{1} tf'(t) dt = [tf(t)]_{0}^{1} - \int_{0}^{1} f(t) dt$$
$$= f(1) - 0 - \left( -\frac{\ln 10}{4} \right) = 4 + \frac{\ln 17}{8} + \frac{\ln 10}{4}$$
이므로
$$\int_{0}^{1} g(t) dt = -\frac{\ln 10}{4} - \left( 4 + \frac{\ln 17}{8} + \frac{\ln 10}{4} \right) = -4 - \frac{\ln 10}{2} - \frac{\ln 17}{8}$$
한편, $(1+t^2) \{ g(t+1)-g(t) \} = 2t$에서
$$g(t+1)-g(t) = \frac{2t}{t^2+1}$$
이므로
$$g(t+1) = g(t) + \frac{2t}{t^2+1} \cdots ㉢$$
실수 전체의 집합에서 연속인 임의의 함수 $h(x)$는 임의의 실수 $n$에 대하여
$$\int_{n}^{n+1} h(x) dx = \int_{n-1}^{n} h(x+1) dx$$
를 만족시키므로 ㉢에서
$$\int_{n}^{n+1} g(t) dt = \int_{n-1}^{n} g(t+1) dt$$
$$= \int_{n-1}^{n} \left\{ g(t) + \frac{2t}{t^2+1} \right\} dt = \int_{n-1}^{n} g(t) dt + \int_{n-1}^{n} \frac{2t}{t^2+1} dt$$
이때
$$\int_{n-1}^{n} \frac{2t}{t^2+1} dt = [\ln(t^2+1)]_{n-1}^{n} = \ln(n^2+1) - \ln((n-1)^2+1)$$
이므로 $\int_{0}^{1} g(t) dt = -4 - \frac{\ln 10}{2} - \frac{\ln 17}{8} = A$라 하면
$$\int_{1}^{2} g(t) dt = A + (\ln 2 - \ln 1) = A + \ln 2$$
$$\int_{2}^{3} g(t) dt = (A + \ln 2) + (\ln 5 - \ln 2) = A + \ln 5$$
$$\int_{3}^{4} g(t) dt = (A + \ln 5) + (\ln 10 - \ln 5) = A + \ln 10$$
한편, $\int_{0}^{1} g(t) dt = \int_{-1}^{0} g(t) dt + (\ln 1 - \ln 2)$이므로 $\int_{-1}^{0} g(t) dt = A + \ln 2$
마찬가지로,
$$\int_{-2}^{-1} g(t) dt = \int_{-1}^{0} g(t) dt - (\ln 2 - \ln 5) = (A + \ln 2) - (\ln 2 - \ln 5) = A + \ln 5$$
$$\int_{-3}^{-2} g(t) dt = \int_{-2}^{-1} g(t) dt - (\ln 5 - \ln 10) = (A + \ln 5) - (\ln 5 - \ln 10) = A + \ln 10$$
$$\int_{-4}^{-3} g(t) dt = \int_{-3}^{-2} g(t) dt - (\ln 10 - \ln 17) = (A + \ln 10) - (\ln 10 - \ln 17) = A + \ln 17$$
이상에서
$$\int_{-4}^{4} g(t) dt = (A + \ln 17) + (A + \ln 10) + (A + \ln 5) + (A + \ln 2) + A + (A + \ln 2) + (A + \ln 5) + (A + \ln 10)$$
$$= 8A + \ln(17 \times 10 \times 5 \times 2 \times 2 \times 5 \times 10) = 8A + \ln(17 \times 10^4)$$
이때 $A = -4 - \frac{\ln 10}{2} - \frac{\ln 17}{8}$이므로
$$\int_{-4}^{4} g(t) dt = 8 \times \left( -4 - \frac{\ln 10}{2} - \frac{\ln 17}{8} \right) + \ln 17 + 4\ln 10 = -32$$
따라서 ㉡에서
$$2\{ f(4)+f(-4) \} - \int_{-4}^{4} f(t) dt = -\frac{1}{2} \int_{-4}^{4} g(t) dt$$
$$= -\frac{1}{2} \times (-32) = 16$$