## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y = \log_{3} 9x$ ìœ„ì˜ ì  $A(a, b)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = \log_{3} x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = \log_{3} 9x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB} = \overline{BC}$ì¼ ë•Œ, $a + 3^{b}$ì˜ ê°’ì€?


ë‹¨, $a$, $b$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
$y = \log_{3} 9x = 2 + \log_{3} x$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{BC} = 2$, $\overline{AB} = 2$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $A(a, b)$, $B(a+2, b)$ì´ê³ , 
$b = \log_{3} 9a = \log_{3}(a+2)$ì´ë‹¤.
ì´ê²ƒì„ í’€ë©´ 
$3^{b} = 9a = a+2$ì—ì„œ
$a = \frac{1}{4}$, $3^{b} = \frac{9}{4}$ì´ë‹¤.

$\therefore a + 3^{b} = \frac{1}{4} + \frac{9}{4} = \frac{10}{4} = \frac{5}{2}$

ì •ë‹µ: â‘¤