## 문제
양수 $t$ 에 대하여 함수 $f(x)$ 를 
$$ f(x) = \int_{3t}^{x} (s^{2} - 4ts + 3t^{2}) ds $$
라 할 때, 닫힌 구간 $[0, 2]$ 에서 함수 $f(x)$ 의 최댓값을 $g(t)$ 라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
ㄱ. $f'(x) = (x-t)(x-3t)$
ㄴ. $t > 2$ 일 때, $g(t) = \frac{2}{3} (3t-2)^{2}$ 이다.
ㄷ. $t > 0$ 에서 정의된 함수 $g(t)$ 는 $t = \frac{1}{2}$ 에서만 미분가능하지 않다.

① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. 
$$ f'(x) = x^{2} - 4tx + 3t^{2} = (x-t)(x-3t) $$
(참)

ㄴ. 
$$ f(x) = \int_{3t}^{x} (s^{2} - 4ts + 3t^{2}) ds $$
$$ = \left[ \frac{1}{3} s^{3} - 2ts^{2} + 3t^{2} s \right]_{3t}^{x} $$
$$ = \frac{1}{3} x^{3} - 2tx^{2} + 3t^{2} x $$
$$ = \frac{1}{3} x (x-3t)^{2} $$
$f'(t) = 0$ 이고 $f(t) = \frac{4}{3} t^{3}$ 이므로
$$ f(x) - \frac{4}{3} t^{3} = \frac{1}{3} x (x^{2} - 6tx + 9t^{2}) - \frac{4}{3} t^{3} $$
$$ = \frac{1}{3} (x-t)^{2} (x-4t) $$
따라서 $f(t) = f(4t) = \frac{4}{3} t^{3}$ 이다.

ⅰ) $t > 2$ 일 때
함수 $f(x)$ 는 $x = 2$ 에서 최댓값을 가지므로
$$ g(t) = f(2) = \frac{2}{3} (3t-2)^{2} $$
(참)

ⅱ) $t \leq 2 < 4t$ 즉, $\frac{1}{2} < t \leq 2$ 일 때
함수 $f(x)$ 는 $x = t$ 에서 최댓값을 가지므로
$$ g(t) = f(t) = \frac{4}{3} t^{3} $$

ⅲ) $4t \leq 2$ 즉, $0 < t \leq \frac{1}{2}$ 일 때
함수 $f(x)$ 는 $x = 2$ 에서 최댓값을 가지므로
$$ g(t) = f(2) = \frac{2}{3} (3t-2)^{2} $$
ⅰ), ⅱ), ⅲ)에 의하여 $t > 2$ 일 때 $g(t) = \frac{2}{3} (3t-2)^{2}$ 이다.

ㄷ. 함수 $g(t)$ 는 다음과 같다.
$$
\begin{array}{|c|c|}
\hline
\text{구간} & g(t) \\
\hline
0 < t \leq \frac{1}{2} & \frac{2}{3} (3t-2)^{2} \\
\hline
\frac{1}{2} < t \leq 2 & \frac{4}{3} t^{3} \\
\hline
t > 2 & \frac{2}{3} (3t-2)^{2} \\
\hline
\end{array}
$$

ⅰ) $t = \frac{1}{2}$ 일 때,
$$ \lim_{t \to \frac{1}{2}-} \frac{g(t) - g(\frac{1}{2})}{t - \frac{1}{2}} = \lim_{t \to \frac{1}{2}-} \frac{\frac{2}{3} (3t-2)^{2} - \frac{1}{6}}{t - \frac{1}{2}} = \lim_{t \to \frac{1}{2}-} \frac{(2t-1)(6t-5)}{2t-1} = -2 $$
$$ \lim_{t \to \frac{1}{2}+} \frac{g(t) - g(\frac{1}{2})}{t - \frac{1}{2}} = \lim_{t \to \frac{1}{2}+} \frac{\frac{4}{3} t^{3} - \frac{1}{6}}{t - \frac{1}{2}} = \lim_{t \to \frac{1}{2}+} \frac{(2t-1)(4t^{2} + 2t + 1)}{3(2t-1)} = 1 $$
따라서 $t = \frac{1}{2}$ 에서 미분가능하지 않다.

ⅱ) $t = 2$ 일 때,
$$ \lim_{t \to 2-} \frac{g(t) - g(2)}{t - 2} = \lim_{t \to 2-} \frac{\frac{4}{3} t^{3} - \frac{32}{3}}{t - 2} = \lim_{t \to 2-} \frac{4(t^{2} + 2t + 4)}{3} = 16 $$
$$ \lim_{t \to 2+} \frac{g(t) - g(2)}{t - 2} = \lim_{t \to 2+} \frac{\frac{2}{3} (3t-2)^{2} - \frac{32}{3}}{t - 2} = \lim_{t \to 2+} \frac{2(t-2)(3t+2)}{t-2} = 16 $$
따라서 $t = 2$ 에서 미분가능하다.

ⅰ), ⅱ)에 의하여 $t > 0$ 에서 함수 $g(t)$ 는 $t = \frac{1}{2}$ 에서만 미분가능하지 않다. (참)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.
정답: ⑤