## 문제

$a_1 = 1$, $a_2 = -1$, $a_3 = 4$인 수열 $\{ a_n \}$이 모든 자연수 $n$에 대하여
$$n(n-2)a_{n+1} = \sum_{i=1}^n a_i$$
를 만족시킨다. 다음은
$$a_n = \frac{8}{(n-1)(n-2)} \quad (n \geq 3)$$
임을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
(ⅰ) \text{ } n=3 \text{ 일 때, } a_3 = 4 = \frac{8}{(3-1)(3-2)} \text{ 이므로 성립한다.} \\
(ⅱ) \text{ } n=k \text{ (} k \geq 3 \text{) 일 때, 성립한다고 가정하면} \\
\quad a_k = \frac{8}{(k-1)(k-2)} \\
\quad k(k-2)a_{k+1} = \sum_{i=1}^k a_i = a_k + \sum_{i=1}^{k-1} a_i \\
\quad = a_k + (k-1)(k-3)a_k \\
\quad = a_k \times (\text{가}) \\
\quad = \frac{8}{(k-1)(k-2)} \times (\text{가}) \\
\quad = \frac{(\text{나})}{k-1} \\
\text{이다. 그러므로} \\
\quad a_{k+1} = \frac{1}{k(k-2)} \times \frac{(\text{나})}{k-1} = \frac{8}{(\text{다})} \\
\text{ } n=k+1 \text{ 일 때 성립한다.} \\
(ⅰ), (ⅱ) \text{에 의하여 } n \geq 3 \text{ 인 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\
\quad a_n = \frac{8}{(n-1)(n-2)} \text{ 이다.} \\
\hline
\end{array}
$$

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(k)$, $g(k)$, $h(k)$라 할 때, $\frac{f(13) \times g(14)}{h(12)}$의 값은?

## 보기

① $88$   ② $96$   ③ $104$   ④ $112$   ⑤ $120$

## 풀이

(ⅰ) $n=3$ 일 때, $a_3 = 4 = \frac{8}{(3-1)(3-2)}$ 이므로 성립한다.

(ⅱ) $n=k$ ($k \geq 3$) 일 때, 성립한다고 가정하면
$a_k = \frac{8}{(k-1)(k-2)}$

$$ \begin{aligned} k(k-2)a_{k+1} &= \sum_{i=1}^k a_i \\ &= a_k + \sum_{i=1}^{k-1} a_i \\ &= a_k + (k-1)(k-3)a_k \\ &= a_k \times (k^2 - 4k + 4) \\ &= a_k \times (k-2)^2 \end{aligned} $$

따라서 $(\text{가})$에 알맞은 식은 $f(k) = (k-2)^2$ 이다.
이를 대입하여 정리하면
$$ a_k \times (k-2)^2 = \frac{8}{(k-1)(k-2)} \times (k-2)^2 = \frac{8(k-2)}{k-1} $$
이므로 $(\text{나})$에 알맞은 식은 $g(k) = 8(k-2)$ 이다.

그러므로
$$ a_{k+1} = \frac{1}{k(k-2)} \times \frac{8(k-2)}{k-1} = \frac{8}{k(k-1)} $$
이므로 $(\text{다})$에 알맞은 식은 $h(k) = k(k-1)$ 이다.

$n=k+1$ 일 때도 성립하므로 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $n \geq 3$ 인 모든 자연수 $n$ 에 대하여 $a_n = \frac{8}{(n-1)(n-2)}$ 이다.

각 식에 값을 대입하면
$f(13) = (13-2)^2 = 11^2$
$g(14) = 8(14-2) = 8 \times 12$
$h(12) = 12(12-1) = 12 \times 11$

따라서 구하는 값은
$$\frac{f(13) \times g(14)}{h(12)} = \frac{11^2 \times 8 \times 12}{12 \times 11} = 11 \times 8 = 88$$
정답은 ①이다.