## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = 16x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í¬ë¬¼ì„ ì˜ ì¤€ì„  ìœ„ì˜ í•œ ì  $A$ê°€ ì œ $3$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆë‹¤. ì  $A$ì—ì„œ í¬ë¬¼ì„ ì— ê·¸ì€ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì ‘ì„ ê³¼ í¬ë¬¼ì„ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$, ì  $B$ì—ì„œ ì¤€ì„ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$, ì¤€ì„ ê³¼ $x$ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. $\overline{AC} \times \overline{CH} = 8$ì¼ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABH$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $15 \sqrt{3}$   â‘¡ $\frac{46}{3} \sqrt{3}$   â‘¢ $\frac{47}{3} \sqrt{3}$   â‘£ $16 \sqrt{3}$   â‘¤ $\frac{49}{3} \sqrt{3}$

## í’€ì´

ì  $A$ì—ì„œ í¬ë¬¼ì„ ì— ê·¸ì€ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì ‘ì„ ê³¼ í¬ë¬¼ì„ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B(x_{1}, y_{1})$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì  $B$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$$ y = \frac{8}{y_{1}} (x + x_{1}) $$
í¬ë¬¼ì„  $y^{2} = 16x$ì˜ ì¤€ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì´ $x = -4$ì´ë¯€ë¡œ 
$A \left( -4, \frac{8}{y_{1}} (x_{1} - 4) \right)$, $H(-4, y_{1})$
ì  $A$ê°€ ì œ $3$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AC} = \left| \frac{8}{y_{1}} (x_{1} - 4) \right| = \frac{8}{y_{1}} (4 - x_{1})$

$\overline{AC} \times \overline{CH} = \frac{8}{y_{1}} (4 - x_{1}) \times y_{1} = 8(4 - x_{1}) = 8$

ë”°ë¼ì„œ $4 - x_{1} = 1$ì—ì„œ
$x_{1} = 3$, $y_{1}^{2} = 16 \times 3 = 48$
ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ë ¤ë©´ $y_{1} > 0$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $y_{1} = 4 \sqrt{3}$

ê° ì ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ë©´ 
$A \left( -4, -\frac{2 \sqrt{3}}{3} \right)$, $B(3, 4 \sqrt{3})$, $H(-4, 4 \sqrt{3})$
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $ABH$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2} \times \overline{BH} \times \overline{AH} = \frac{1}{2} \times (3 - (-4)) \times \left( 4 \sqrt{3} - \left( -\frac{2 \sqrt{3}}{3} \right) \right)$
$= \frac{1}{2} \times 7 \times \frac{14 \sqrt{3}}{3} = \frac{49}{3} \sqrt{3}$

[ì •ë‹µ] â‘¤