## 문제

실수 전체의 집합에서 미분가능한 두 함수 $f(x)$, $g(x)$가 모든 실수 $x$에 대하여 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $g(x+1) - g(x) = -\pi(e+1)e^{x}\sin(\pi x)$
(나) $g(x+1) = \int_{0}^{x} \{f(t+1)e^{t} - f(t)e^{t} + g(t)\} dt$

$\int_{0}^{1} f(x) dx = \frac{10}{9}e + 4$ 일 때, $\int_{1}^{10} f(x) dx$ 의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이

(나)에서 $x=0$ 일 때, $g(1)=0$ 이다.

$g(x+1) = \int_{0}^{x} \{f(t+1)e^{t} - f(t)e^{t} + g(t)\} dt$ 의 양변을 $x$에 대하여 미분하여 정리하면
$g'(x+1) = f(x+1)e^{x} - f(x)e^{x} + g(x)$
$f(x+1) - f(x) = \{g'(x+1) - g(x)\} e^{-x}$

임의의 실수 $t$에 대하여
$\int_{0}^{t} \{f(x+1) - f(x)\} dx = \int_{0}^{t} \{g'(x+1) - g(x)\} e^{-x} dx$

이때 좌변을 정리하면
$\int_{0}^{t} \{f(x+1) - f(x)\} dx = \int_{0}^{t} f(x+1) dx - \int_{0}^{t} f(x) dx$
$= \int_{1}^{t+1} f(x) dx - \int_{0}^{t} f(x) dx$
$= \int_{t}^{t+1} f(x) dx - \int_{0}^{1} f(x) dx$ $\cdots \cdots$ ㉠

우변을 정리하면
$\int_{0}^{t} \{g'(x+1) - g(x)\} e^{-x} dx = \int_{0}^{t} g'(x+1)e^{-x} dx - \int_{0}^{t} g(x)e^{-x} dx$

여기서 $\int_{0}^{t} g'(x+1)e^{-x} dx$ 를 부분적분하면
$\int_{0}^{t} g'(x+1)e^{-x} dx = \left[ g(x+1)e^{-x} \right]_{0}^{t} + \int_{0}^{t} g(x+1)e^{-x} dx$
$= \left[ g(x+1)e^{-x} \right]_{0}^{t} + \int_{0}^{t} \{g(x+1) - g(x)\} e^{-x} dx + \int_{0}^{t} g(x)e^{-x} dx$

따라서 우변은 다음과 같다.
$\int_{0}^{t} \{g'(x+1) - g(x)\} e^{-x} dx = \left[ g(x+1)e^{-x} \right]_{0}^{t} + \int_{0}^{t} \{g(x+1) - g(x)\} e^{-x} dx$
(가)에 의해 $\{g(x+1) - g(x)\} e^{-x} = -\pi(e+1)\sin(\pi x)$ 이므로
$= g(t+1)e^{-t} - g(1) - \int_{0}^{t} \pi(e+1)\sin(\pi x) dx$
$= g(t+1)e^{-t} + \left[ (e+1)\cos(\pi x) \right]_{0}^{t}$
$= g(t+1)e^{-t} + (e+1)\cos(\pi t) - (e+1)$ $\cdots \cdots$ ㉡

㉠, ㉡에서
$\int_{t}^{t+1} f(x) dx = \int_{0}^{1} f(x) dx + g(t+1)e^{-t} + (e+1)\cos(\pi t) - (e+1)$

(가)에서 $g(x+1) = g(x) - \pi(e+1)e^{x}\sin(\pi x)$ 이고, $g(1)=0$ 이므로
정수 $n$에 대하여 $\sin(\pi n) = 0$ 이므로 $g(0) = g(1) = g(2) = \cdots = g(9) = 0$ 이다.

구하는 값은 다음과 같다.
$\int_{1}^{10} f(x) dx = \sum_{n=1}^{9} \int_{n}^{n+1} f(x) dx$
$= \sum_{n=1}^{9} \{ \int_{0}^{1} f(x) dx + g(n+1)e^{-n} + (e+1)\cos(\pi n) - (e+1) \}$
$= 9 \int_{0}^{1} f(x) dx + (e+1) \sum_{n=1}^{9} \{ \cos(\pi n) - 1 \}$
$= 9 (\frac{10}{9}e + 4) + (e+1) \times (-10)$
$= 10e + 36 - 10e - 10$
$= 26$

[정답] $26$