## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{(\frac{x-1}{k})^{2n}-1}{(\frac{x-1}{k})^{2n}+1}$ ($k>0$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(x) = \begin{cases} (f \circ f)(x) & (x=k) \\ (x-k)^2 & (x \neq k) \end{cases} $$
ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. ìƒìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $(g \circ f)(k)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $3$   â‘¢ $5$   â‘£ $7$   â‘¤ $9$

## í’€ì´
$|\frac{x-1}{k}| < 1$ì¼ ë•Œ, 
$\lim_{n \to \infty} (\frac{x-1}{k})^{2n} = 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$1-k < x < 1+k$ì—ì„œ 
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{(\frac{x-1}{k})^{2n}-1}{(\frac{x-1}{k})^{2n}+1} = \frac{0-1}{0+1} = -1$

$|\frac{x-1}{k}| > 1$ì¼ ë•Œ, 
$\lim_{n \to \infty} (\frac{x-1}{k})^{2n} = \infty$, 
$\lim_{n \to \infty} \frac{1}{(\frac{x-1}{k})^{2n}} = \lim_{n \to \infty} (\frac{k}{x-1})^{2n} = 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$x < 1-k$ ë˜ëŠ” $x > 1+k$ì—ì„œ 
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{(\frac{x-1}{k})^{2n}-1}{(\frac{x-1}{k})^{2n}+1} = \lim_{n \to \infty} \frac{1-(\frac{k}{x-1})^{2n}}{1+(\frac{k}{x-1})^{2n}} = \frac{1-0}{1+0} = 1$

$|\frac{x-1}{k}| = 1$ì¼ ë•Œ, 
$\lim_{n \to \infty} (\frac{x-1}{k})^{2n} = 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$x = 1-k$ ë˜ëŠ” $x = 1+k$ì—ì„œ 
$f(x) = \lim_{n \to \infty} \frac{(\frac{x-1}{k})^{2n}-1}{(\frac{x-1}{k})^{2n}+1} = \frac{1-1}{1+1} = 0$

ë”°ë¼ì„œ 
$$ f(x) = \begin{cases} 1 & (x < 1-k \text{ ë˜ëŠ” } x > 1+k) \\ 0 & (x = 1-k \text{ ë˜ëŠ” } x = 1+k) \\ -1 & (1-k < x < 1+k) \end{cases} $$

$y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ê³  í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ $\lim_{x \to k} g(x) = g(k)$ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim_{x \to k} g(x) = \lim_{x \to k} (x-k)^2 = 0$, $g(k) = (f \circ f)(k)$ì´ë¯€ë¡œ 
$(f \circ f)(k) = 0$

$f(1-k) = f(1+k) = 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(k) = 1-k$ ë˜ëŠ” $f(k) = 1+k$

$k > 0$, $1+k > 1$ì´ê³ , $f(x)$ì˜ ì¹˜ì—­ì€ $\{-1, 0, 1\}$ì´ë¯€ë¡œ $1+k$ëŠ” ì¹˜ì—­ì— ì†í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
$\therefore f(k) = 1-k$

(â…°) $1-k = 1$ì¸ ê²½ìš° 
$k = 0$ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ë§ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…±) $1-k = 0$ì¸ ê²½ìš° 
$k = 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$$ f(x) = \begin{cases} 1 & (x < 0 \text{ ë˜ëŠ” } x > 2) \\ 0 & (x = 0 \text{ ë˜ëŠ” } x = 2) \\ -1 & (0 < x < 2) \end{cases} $$
$f(f(1)) = f(-1) = 1 \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ë§ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…²) $1-k = -1$ì¸ ê²½ìš° 
$k = 2$ì´ë¯€ë¡œ 
$$ f(x) = \begin{cases} 1 & (x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } x > 3) \\ 0 & (x = -1 \text{ ë˜ëŠ” } x = 3) \\ -1 & (-1 < x < 3) \end{cases} $$
$f(f(2)) = f(-1) = 0$

(â…°), (â…±), (â…²)ì— ì˜í•˜ì—¬ $k = 2$

$(g \circ f)(k) = g(f(2)) = g(-1) = (-1-2)^2 = 9$

ì •ë‹µ â‘¤