## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ì  $(0, t)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê³¡ì„  $y=x^{3}-ax^{2}+3x-5$ ($a$ ëŠ” ìì—°ìˆ˜) ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ëª¨ë“  ì§ì„ ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $f(t)$ ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $f(t)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $g(t) = (f \circ f)(t)$ ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $a$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ $m$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $m+g(m)$ ì˜ ê°’ì€?

(ê°€) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(t) > 1$ ì´ë‹¤.
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $g(t)$ ì˜ ì¹˜ì—­ì˜ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ë‹¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $4$   â‘¡ $6$   â‘¢ $8$   â‘£ $10$   â‘¤ $12$

## í’€ì´
ì  $(0, t)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê³¡ì„  $y=x^{3}-ax^{2}+3x-5$ ì— ì ‘í•  ë•Œì˜ ì ‘ì ì„ $(k, k^{3}-ak^{2}+3k-5)$ ë¼ í•˜ì.
$y' = 3x^{2}-2ax+3$ ì´ë¯€ë¡œ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y = (3k^{2}-2ak+3)(x-k) + k^{3}-ak^{2}+3k-5$
ì´ ì ‘ì„ ì´ ì  $(0, t)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$t = -2k^{3}+ak^{2}-5$

$f(t)$ ëŠ” ê³¡ì„  $y = -2k^{3}+ak^{2}-5$ ì™€ ì§ì„  $y=t$ ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ì´ë‹¤.
$h(k) = -2k^{3}+ak^{2}-5$ ë¼ í•˜ë©´
$h'(k) = -6k^{2}+2ak = -2k(3k-a)$
$h'(0) = h'\left(\frac{a}{3}\right) = 0$

ì´ë•Œ $h(0) = -5$, $h\left(\frac{a}{3}\right) = \frac{a^{3}}{27}-5$ ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $f(t)$ ì˜ ê°’ì€ $t$ ì˜ ë²”ìœ„ì— ë”°ë¼ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{c|c}
\text{ì¡°ê±´} & f(t) \\
\hline
t < -5 & 1 \\
t = -5 & 2 \\
-5 < t < \frac{a^{3}}{27}-5 & 3 \\
t = \frac{a^{3}}{27}-5 & 2 \\
t > \frac{a^{3}}{27}-5 & 1
\end{array}
$$

í•©ì„±í•¨ìˆ˜ $g(t) = f(f(t))$ ì˜ ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{c|c}
\text{ì¡°ê±´} & g(t) \\
\hline
t < -5 & f(1) \\
t = -5 & f(2) \\
-5 < t < \frac{a^{3}}{27}-5 & f(3) \\
t = \frac{a^{3}}{27}-5 & f(2) \\
t > \frac{a^{3}}{27}-5 & f(1)
\end{array}
$$

í•¨ìˆ˜ $g(t)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬
(â…°) $\frac{a^{3}}{27}-5 < 3$ ì¸ ê²½ìš°
$-5 < t < \frac{a^{3}}{27}-5$ ì¼ ë•Œ $g(t) = f(3) = 1$ ì´ ë˜ì–´ ì¡°ê±´(ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…±) $\frac{a^{3}}{27}-5 = 3$ ì¸ ê²½ìš°
$t < -5$ ë˜ëŠ” $t > 3$ ì¼ ë•Œ $g(t) = f(1) = 3$
$t = -5$ ë˜ëŠ” $t = 3$ ì¼ ë•Œ $g(t) = f(2) = 3$
$-5 < t < 3$ ì¼ ë•Œ $g(t) = f(3) = 2$
$g(t)$ ì˜ ì¹˜ì—­ì´ $\{2, 3\}$ ì´ë¯€ë¡œ ì¹˜ì—­ì˜ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $2$ ê°€ ë˜ì–´ ì¡°ê±´(ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…²) $\frac{a^{3}}{27}-5 > 3$ ì¸ ê²½ìš°
ëª¨ë“  $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(t) \le 3 < \frac{a^{3}}{27}-5$ ì´ê³ , $1, 2, 3$ ëª¨ë‘ $-5$ ë³´ë‹¤ í¬ê³  $\frac{a^{3}}{27}-5$ ë³´ë‹¤ ì‘ìœ¼ë¯€ë¡œ $f(1) = f(2) = f(3) = 3$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ëª¨ë“  $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(t) = 3$ ì´ ë˜ì–´ ì¡°ê±´(ê°€), (ë‚˜)ë¥¼ ëª¨ë‘ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

ì´ìƒì—ì„œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $a$ ì˜ ë²”ìœ„ëŠ”
$\frac{a^{3}}{27}-5 > 3 \implies a^{3} > 216 = 6^{3}$
ìì—°ìˆ˜ $a$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $m = 7$ ì´ë‹¤.
$g(m) = f(f(7)) = 3$ ì´ë¯€ë¡œ
$m+g(m) = 7+3 = 10$

ì •ë‹µ: â‘£