## 문제
함수 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -x & (x \le 0) \\ x-1 & (0 < x \le 2) \\ 2x - 3 & (x > 2) \end{array} \right. $$
와 상수가 아닌 다항식 $p(x)$ 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

ㄱ. 함수 $p(x)f(x)$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이면 $p(0) = 0$ 이다.
ㄴ. 함수 $p(x)f(x)$ 가 실수 전체의 집합에서 미분가능하면 $p(2) = 0$ 이다.
ㄷ. 함수 $p(x)\{f(x)\}^2$ 이 실수 전체의 집합에서 미분가능하면 $p(x)$ 는 $x^2(x-2)^2$ 으로 나누어떨어진다.

## 보기
① ㄱ   ② ㄱ, ㄴ   ③ ㄱ, ㄷ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
다항함수 $p(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이므로 
$$ \lim_{x \to 0^+} p(x) = \lim_{x \to 0^-} p(x) = p(0) $$
이 성립한다. 

ㄱ. $f(0) = 0$ 이고 $\lim_{x \to 0^-} f(x) = \lim_{x \to 0^-} (-x) = 0$, $\lim_{x \to 0^+} f(x) = \lim_{x \to 0^+} (x-1) = -1$ 이므로 
$$ \lim_{x \to 0^-} p(x)f(x) = \lim_{x \to 0^-} p(x) \times \lim_{x \to 0^-} f(x) = 0 $$
$$ \lim_{x \to 0^+} p(x)f(x) = \lim_{x \to 0^+} p(x) \times \lim_{x \to 0^+} f(x) = -p(0) $$
$p(0)f(0) = 0$
$p(x)f(x)$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이면 $x = 0$ 에서도 연속이므로 
$$ \lim_{x \to 0^-} p(x)f(x) = \lim_{x \to 0^+} p(x)f(x) = p(0)f(0) $$
이 성립한다. 즉, $-p(0) = 0$ 이어야 하므로 $p(0) = 0$ (참) 

ㄴ. $g(x) = p(x)f(x)$ 라 하자. 
$p(x)f(x)$ 가 실수 전체의 집합에서 미분가능하면 $x = 2$ 에서도 미분가능하므로 $\lim_{x \to 2} \frac{g(x) - g(2)}{x-2}$ 의 값이 존재해야 한다. 
$$ \begin{aligned} \lim_{x \to 2^-} \frac{g(x) - g(2)}{x-2} &= \lim_{x \to 2^-} \frac{p(x)f(x) - p(2)f(2)}{x-2} \\ &= \lim_{x \to 2^-} \frac{(x-1)p(x) - p(2)}{x-2} \\ &= \lim_{x \to 2^-} \frac{(x-2)p(x) + p(x) - p(2)}{x-2} \\ &= \lim_{x \to 2^-} p(x) + \lim_{x \to 2^-} \frac{p(x) - p(2)}{x-2} \\ &= p(2) + p'(2) \end{aligned} $$
이고, 
$$ \begin{aligned} \lim_{x \to 2^+} \frac{g(x) - g(2)}{x-2} &= \lim_{x \to 2^+} \frac{p(x)f(x) - p(2)f(2)}{x-2} \\ &= \lim_{x \to 2^+} \frac{(2x-3)p(x) - p(2)}{x-2} \\ &= \lim_{x \to 2^+} \frac{2(x-2)p(x) + p(x) - p(2)}{x-2} \\ &= \lim_{x \to 2^+} 2p(x) + \lim_{x \to 2^+} \frac{p(x) - p(2)}{x-2} \\ &= 2p(2) + p'(2) \end{aligned} $$
이므로 
$$ \lim_{x \to 2^-} \frac{g(x) - g(2)}{x-2} = \lim_{x \to 2^+} \frac{g(x) - g(2)}{x-2} $$
$p(2) + p'(2) = 2p(2) + p'(2)$
$p(2) = 0$ 이어야 한다. (참) 

ㄷ. (반례) $h(x) = p(x)\{f(x)\}^2$ 이라 하자. 
$p(x) = x^2(x-2)$ 이면 
$$ h(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x^4(x-2) & (x \le 0) \\ x^2(x-1)^2(x-2) & (0 < x \le 2) \\ x^2(2x-3)^2(x-2) & (x > 2) \end{array} \right. $$
$h(x)$ 는 $x \neq 0, x \neq 2$ 인 실수 전체의 집합에서 미분가능하다. 
$$ \lim_{x \to 0^-} \frac{h(x) - h(0)}{x} = \lim_{x \to 0^+} \frac{h(x) - h(0)}{x} = 0 $$
$h(x)$ 는 $x = 0$ 에서 미분가능하다. 
$$ \lim_{x \to 2^-} \frac{h(x) - h(2)}{x-2} = \lim_{x \to 2^+} \frac{h(x) - h(2)}{x-2} = 4 $$
$h(x)$ 는 $x = 2$ 에서 미분가능하다. 
$h(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 미분가능하다. 
$p(x)$ 는 $x^2(x-2)^2$ 으로 나누어떨어지지 않는다. (거짓) 

이상에서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다. 
[정답] ②