## ë¬¸ì œ
ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x) = k(x - 1)(x - a)(x - a + 1)(x - a + 2)$ ($k > 0$)ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ì‚¬ì°¨ë°©ì •ì‹ $f(x) = 0$ì€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ë‘ ê·¹ì†Ÿê°’ì˜ ê³±ì€ $25$ì´ë‹¤.

ë‘ ìƒìˆ˜ $a$, $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $ak$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $30$   â‘¡ $40$   â‘¢ $45$   â‘£ $50$   â‘¤ $60$

## í’€ì´
(ê°€)ì—ì„œ $f(x) = 0$ì˜ ë„¤ ê·¼ì€ $1$, $a$, $a-1$, $a-2$ì´ë‹¤. ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” ì´ ì¤‘ ë‘ ê·¼ì´ ì¤‘ê·¼ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $a = 2$ì´ë‹¤. (ë‹¨, $a=0, 1, 2, 3$ ë“±ì´ ê°€ëŠ¥í•˜ë‚˜ ëŒ€ì¹­ì„±ì„ ê³ ë ¤í•  ë•Œ $a=2$ì¼ ë•Œ $f(x) = k x(x-1)^2 (x-2)$ê°€ ëœë‹¤.)

ê³„ì‚°ì˜ í¸ì˜ë¥¼ ìœ„í•´ $x-1 = t$ë¡œ ì¹˜í™˜í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $g(t) = k(t+1)t^2(t-1) = k t^2 (t^2 -1)$ë¡œ í‘œí˜„í•  ìˆ˜ ìˆë‹¤. ì´ í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ êµ¬í•˜ê¸° ìœ„í•´ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´
$g'(x)= 2 kx ( 2x^2 -1)$
$g'(x) = 0$ì—ì„œ $x = 0$ ë˜ëŠ” $x = \pm \frac{1}{\sqrt{2}}$ì´ë‹¤.

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $y$ì¶• ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ê·¹ì†Ÿê°’ì€ ì„œë¡œ ê°™ë‹¤. ê·¹ì†Ÿê°’ì˜ ê³±ì´ $25$ì´ë¯€ë¡œ ê° ê·¹ì†Ÿê°’ì€ $-5$ì´ë‹¤. (ê°œí˜•ìƒ $k > 0$ì¼ ë•Œ ê·¹ì†Ÿê°’ì€ ìŒìˆ˜ì´ë‹¤.)
$g \left( \frac{1}{\sqrt{2}} \right) = k \left( \frac{1}{2} \right) \left( \frac{1}{2} - 1 \right) = - \frac{k}{4} = -5$
$k = 20$

ë”°ë¼ì„œ $a = 2$, $k = 20$ì´ë¯€ë¡œ
$ak = 40$