## 문제
함수 $f(x)=x^{3}-3ax^{2}+3(a^{2}-1)x$의 극댓값이 $4$이고 $f(-2)>0$일 때, $f(-1)$의 값은? (단, $a$는 상수이다.)

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
$f(x)=x^{3}-3ax^{2}+3(a^{2}-1)x$에서
$f'(x)=3x^{2}-6ax+3(a^{2}-1)$
$f'(x)=0$에서
$3x^{2}-6ax+3(a^{2}-1)=0$
$3(x-a+1)(x-a-1)=0$
$x=a-1$ 또는 $x=a+1$
함수 $f(x)$의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다.

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} x & \cdots & a-1 & \cdots & a+1 & \cdots \\ \hline f'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \nearrow & \text{극대} & \searrow & \text{극소} & \nearrow \end{array} $$

함수 $f(x)$는 $x=a-1$에서 극댓값을 가진다.
이때 함수 $f(x)$의 극댓값이 $4$이므로 $f(a-1)=4$이다. 즉,
$(a-1)^{3}-3a(a-1)^{2}+3(a^{2}-1)(a-1)=4$
$a^{3}-3a-2=0$
$(a-2)(a+1)^{2}=0$
$a=-1$ 또는 $a=2$

(ⅰ) $a=-1$ 일 때
$f(x)=x^{3}+3x^{2}$
$f(-2)=4>0$이므로 주어진 조건을 만족한다.

(ⅱ) $a=2$ 일 때
$f(x)=x^{3}-6x^{2}+9x$
$f(-2)=-50<0$이므로 주어진 조건을 만족하지 않는다.

(ⅰ), (ⅱ)에서
$f(x)=x^{3}+3x^{2}$
따라서 $f(-1)=(-1)^{3}+3\times(-1)^{2}=2$

정답: ②