## 문제
함수 $f(x)=x^{2}+ax+b$ ($0 < b < \frac{\pi}{2}$)에 대하여 함수 $g(x)=\sin(f(x))$ 가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 모든 실수 $x$ 에 대하여 $g'(-x)=-g'(x)$ 이다.
(나) $(k, g(k))$ 는 곡선 $y=g(x)$ 의 변곡점이고, $2kg(k)=\sqrt{3}g'(k)$ 이다.

두 상수 $a$, $b$ 에 대하여 $a+b$ 의 값은?

## 보기
① $\frac{\pi}{3} - \frac{\sqrt{3}}{2}$   ② $\frac{\pi}{3} - \frac{\sqrt{3}}{3}$   ③ $\frac{\pi}{3} - \frac{\sqrt{3}}{6}$   ④ $\frac{\pi}{2} - \frac{\sqrt{3}}{3}$   ⑤ $\frac{\pi}{2} - \frac{\sqrt{3}}{6}$

## 풀이
[정답] ③

$g(x)=\sin(x^{2}+ax+b)$ 이므로 
$g'(x)=(2x+a)\cos(x^{2}+ax+b)$ 
조건 (가)에서 모든 실수 $x$ 에 대하여 
$(-2x+a)\cos(x^{2}-ax+b)=-(2x+a)\cos(x^{2}+ax+b)$ 
$x=0$ 을 대입하면 
$a\cos b=0$ 
$0 < b < \frac{\pi}{2}$ 에서 $\cos b \neq 0$ 이므로 
$a=0$ 

$g(x)=\sin(x^{2}+b)$, 
$g'(x)=2x\cos(x^{2}+b)$ 
$g''(x)=2\cos(x^{2}+b)-4x^{2}\sin(x^{2}+b)$ 
조건 (나)에서 점 $(k, g(k))$ 는 곡선 $y=g(x)$ 의 변곡점이므로 
$g''(k)=0$ 
$2\cos(k^{2}+b)-4k^{2}\sin(k^{2}+b)=0$ 
$\cdots \cdots$ ㉠ 

$k=0$ 이면 $0 < b < \frac{\pi}{2}$ 에서 $\cos b \neq 0$ 이므로 ㉠이 성립하지 않고, 
$\cos(k^{2}+b)=0$ 이면 ㉠에서 $\sin(k^{2}+b)=0$ 이므로 
$\sin^{2}(k^{2}+b)+\cos^{2}(k^{2}+b)=1$ 이 성립하지 않는다. 
따라서 $k \neq 0$, $\cos(k^{2}+b) \neq 0$ 
㉠에서 $\tan(k^{2}+b) = \frac{1}{2k^{2}}$ 
$\cdots \cdots$ ㉡ 

조건 (나)에서 
$2k\sin(k^{2}+b)=2\sqrt{3}k\cos(k^{2}+b)$ 
$\tan(k^{2}+b)=\sqrt{3}$ 
$\cdots \cdots$ ㉢ 

㉡, ㉢에서 $\frac{1}{2k^{2}}=\sqrt{3}$, 
$k^{2}=\frac{\sqrt{3}}{6}$ 
㉢에서 $\tan(\frac{\sqrt{3}}{6}+b)=\sqrt{3}$ 이고 $0 < b < \frac{\pi}{2}$ 이므로 
$\frac{\sqrt{3}}{6}+b=\frac{\pi}{3}$, 
$b=\frac{\pi}{3}-\frac{\sqrt{3}}{6}$ 

따라서 $a+b$ 
$= 0 + (\frac{\pi}{3}-\frac{\sqrt{3}}{6})$ 
$= \frac{\pi}{3}-\frac{\sqrt{3}}{6}$