## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{AB}=2$, $\overline{BC}=4$ì¸ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ëŒ€ê°ì„  $BD$ ìœ„ì— í•œ ì  $O$ë¥¼ ì¡ê³ , ì  $O$ì—ì„œ ë„¤ ë³€ $AB$, $BC$, $CD$, $DA$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $P$, $Q$, $R$, $S$ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $APOS$ì™€ ì‚¬ê°í˜• $OQCR$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì´ $3$ì´ê³  $\overline{AP} < \overline{PB}$ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ $AP$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{8}$   â‘¡ $\frac{7}{16}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{9}{16}$   â‘¤ $\frac{5}{8}$

## í’€ì´
ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $SOD$ì—ì„œ $\angle DAB = \angle DSO = 90^{\circ}$, $\angle ADB$ëŠ” ê³µí†µì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $SOD$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\overline{AB} : \overline{AD} = \overline{SO} : \overline{SD}$ì´ë‹¤.
$\overline{AB} = 2$, $\overline{BC} = \overline{AD} = 4$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{SO} : \overline{SD} = 2 : 4 = 1 : 2$ì´ë‹¤.
$\overline{AP} = x$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{SO} = \overline{AP} = x$ì´ê³ , $\overline{SD} = 2\overline{SO} = 2x$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì‚¬ê°í˜• $APOS$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\overline{AP} \times \overline{AS} = \overline{AP} \times (\overline{AD} - \overline{SD}) = x \times (4 - 2x) = 4x - 2x^2$ì´ë‹¤.
ì‚¬ê°í˜• $OQCR$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\overline{OQ} \times \overline{OR} = (\overline{SQ} - \overline{SO}) \times \overline{OR} = (\overline{AB} - \overline{AP}) \times \overline{SD} = (2 - x) \times 2x = 4x - 2x^2$ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ì—ì„œ ì‚¬ê°í˜• $APOS$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¬ê°í˜• $OQCR$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì´ $3$ì´ë¯€ë¡œ
$(4x - 2x^2) + (4x - 2x^2) = 3$
$4x^2 - 8x + 3 = 0$
$(2x - 3)(2x - 1) = 0$
ë”°ë¼ì„œ $x = \frac{3}{2}$ ë˜ëŠ” $x = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ì—ì„œ $\overline{AP} < \overline{PB}$ì´ë¯€ë¡œ $x < 2 - x$, ì¦‰ $2x < 2$ì—ì„œ $x < 1$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $x = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $\overline{AP} = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ì‚¬ê°í˜• $APOS$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¬ê°í˜• $OQCR$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì€ ì§ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ ì§ì‚¬ê°í˜• $PBQO$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì§ì‚¬ê°í˜• $SORD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ëº€ ê²ƒê³¼ ê°™ë‹¤.
$\overline{AP} = x$ë¼ í•  ë•Œ, ì§ì‚¬ê°í˜• $PBQO$ì˜ ë„“ì´ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ $x$ì— ê´€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$\overline{PB} \times \overline{PO} = (\overline{AB} - \overline{AP}) \times (\overline{AD} - \overline{SD}) = (2 - x)(4 - 2x) = 2x^2 - 8x + 8$
ë§ˆì°¬ê°€ì§€ë¡œ ì§ì‚¬ê°í˜• $SORD$ì˜ ë„“ì´ë„ $x$ì— ê´€í•œ ì‹ìœ¼ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
$\overline{SO} \times \overline{SD} = \overline{AP} \times \overline{SD} = x \times 2x = 2x^2$
ì¡°ê±´ì—ì„œ ì‚¬ê°í˜• $APOS$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¬ê°í˜• $OQCR$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì´ $3$ì´ë¯€ë¡œ
$8 - (2x^2 - 8x + 8) - 2x^2 = 3$
$4x^2 - 8x + 3 = 0$
$(2x - 3)(2x - 1) = 0$
$x = \frac{3}{2}$ ë˜ëŠ” $x = \frac{1}{2}$
$x < 1$ì´ë¯€ë¡œ $x = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢