## 문제

$x$에 대한 이차부등식 
$$( 2x-a ^{2} +2a  )  ( 2x-3a  ) \le 0$$ 
의 해가 $\alpha \le x \le \beta$이다. 두 실수 $\alpha$, $\beta$가 다음 조건을 만족시킬 때, 모든 실수 $a$의 값의 합을 구하시오. 

(가) $\beta - \alpha$는 자연수이다. 
(나) $\alpha \le x \le \beta$를 만족하는 정수 $x$의 개수는 $3$이다.

## 보기



## 풀이

$\beta - \alpha$가 자연수가 되기 위해서는 $\alpha$, $\beta$가 모두 정수이거나 $\alpha$, $\beta$가 각각 정수가 아닌 실수이어야 한다. 

$\alpha \le x \le \beta$인 정수 $x$의 개수가 $3$이 되기 위해서 $\alpha$, $\beta$가 모두 정수인 경우에는 $\beta - \alpha = 2$, $\alpha$, $\beta$가 각각 정수가 아닌 실수인 경우에는 $\beta - \alpha = 3$이어야 한다. 

(1) $\frac{1}{2} a^{2} -a > \frac{3}{2} a$인 경우 
$a^{2} -5a > 0$이므로 $a < 0$ 또는 $a > 5$이다. 
$(2x-a^{2} +2a)(2x-3a) \le 0$의 해는 $\frac{3}{2} a \le x \le \frac{1}{2} a^{2} -a$이다. 

(ⅰ) $\alpha$, $\beta$가 모두 정수인 경우 
$\beta - \alpha = ( \frac{1}{2} a^{2} -a ) - \frac{3}{2} a = \frac{1}{2} a^{2} - \frac{5}{2} a = 2$이므로 
$a^{2} -5a-4=0$에서 $a = \frac{5 \pm \sqrt{41}}{2}$이다. 
$a = \frac{5 \pm \sqrt{41}}{2}$이면 $\beta$와 $\alpha$가 각각 정수가 아니므로 구하고자 하는 $a$는 없다. 

(ⅱ) $\alpha$, $\beta$가 각각 정수가 아닌 실수인 경우 
$\beta - \alpha = ( \frac{1}{2} a^{2} -a ) - \frac{3}{2} a = \frac{1}{2} a^{2} - \frac{5}{2} a = 3$이므로 
$a^{2} -5a-6=0$에서 $a = -1$ 또는 $a = 6$이다. 
$a = -1$이면 $\beta$와 $\alpha$가 각각 정수가 아닌 실수이다. 
$a = 6$이면 $\beta$와 $\alpha$가 모두 정수이므로 조건을 만족하지 않는다. 
따라서 $a = -1$이다. 

(2) $\frac{1}{2} a^{2} -a < \frac{3}{2} a$인 경우 
$a^{2} -5a < 0$이므로 $0 < a < 5$이다. 
$(2x-a^{2} +2a)(2x-3a) \le 0$의 해는 $\frac{1}{2} a^{2} -a \le x \le \frac{3}{2} a$이다. 

(ⅰ) $\alpha$, $\beta$가 모두 정수인 경우 
$\beta - \alpha = \frac{3}{2} a - ( \frac{1}{2} a^{2} -a ) = -\frac{1}{2} a^{2} + \frac{5}{2} a = 2$ 
이므로 $a^{2} -5a+4=0$에서 $a = 1$ 또는 $a = 4$이다. 
$a = 1$이면 $\beta$와 $\alpha$가 각각 정수가 아니므로 조건을 만족하지 않는다. 
$a = 4$이면 $\beta$와 $\alpha$가 모두 정수이다. 
따라서 $a = 4$이다. 

(ⅱ) $\alpha$, $\beta$가 각각 정수가 아닌 실수인 경우 
$\beta - \alpha = \frac{3}{2} a - ( \frac{1}{2} a^{2} -a ) = -\frac{1}{2} a^{2} + \frac{5}{2} a = 3$ 
이므로 $a^{2} -5a+6=0$에서 $a = 2$ 또는 $a = 3$이다. 
$a = 2$이면 $\beta$와 $\alpha$가 모두 정수이므로 조건을 만족하지 않는다. 
$a = 3$이면 $\beta$와 $\alpha$가 각각 정수가 아닌 실수이다. 
따라서 $a = 3$이다. 

그러므로 (1), (2)에 의해 조건을 만족시키는 모든 실수 $a$의 값의 합은 
$-1+4+3=6$이다. 

정답: $6$