## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ ì  $A(1, 0)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì› $C_1$ê³¼ ì¤‘ì‹¬ì´ ì  $B(-2, 0)$ì´ê³  ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì› $C_2$ê°€ ìˆë‹¤. $y$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $P(0, a)$ ($a > \sqrt{2}$)ì—ì„œ ì› $C_1$ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„  ì¤‘ $y$ì¶•ì´ ì•„ë‹Œ ì§ì„ ì´ ì› $C_1$ê³¼ ì ‘í•˜ëŠ” ì ì„ $Q$, ì› $C_2$ì— ê·¸ì€ ì ‘ì„  ì¤‘ $y$ì¶•ì´ ì•„ë‹Œ ì§ì„ ì´ ì› $C_2$ì™€ ì ‘í•˜ëŠ” ì ì„ $R$ë¼ í•˜ê³  $\angle RPQ = \theta$ë¼ í•˜ì. $\tan \theta = \frac{4}{3}$ì¼ ë•Œ, $(a - 3)^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì›ì ì„ $O$, $\angle OPA = \alpha$, $\angle BPO = \beta$ë¼ í•˜ì.
ì‚¼ê°í˜• $POA$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $PQA$ê°€ ì„œë¡œ í•©ë™ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜• $PRB$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $POB$ê°€ ì„œë¡œ í•©ë™ì´ë¯€ë¡œ
$\angle APQ = \angle OPA$, $\angle RPB = \angle BPO$
$\angle RPQ = \theta = 2(\alpha + \beta)$
ì´ë¯€ë¡œ
$\tan \theta = \tan 2(\alpha + \beta) = \frac{\tan (\alpha + \beta) + \tan (\alpha + \beta)}{1 - \tan (\alpha + \beta) \times \tan (\alpha + \beta)} = \frac{4}{3}$
ì´ë•Œ, $\tan (\alpha + \beta) = t$ë¼ ë‘ë©´
$\frac{2t}{1 - t^2} = \frac{4}{3}$, $2t^2 + 3t - 2 = 0$
$a > \sqrt{2}$ì—ì„œ $0 < \theta < \pi$ì´ë¯€ë¡œ $0 < \alpha + \beta < \frac{\pi}{2}$
$\therefore t = \tan (\alpha + \beta) = \frac{1}{2}$
$\tan \alpha = \frac{1}{a}$, $\tan \beta = \frac{2}{a}$
$\tan (\alpha + \beta) = \frac{\tan \alpha + \tan \beta}{1 - \tan \alpha \tan \beta} = \frac{3a}{a^2 - 2} = \frac{1}{2}$
$a^2 - 6a - 2 = 0$, $a = 3 + \sqrt{11}$
ë”°ë¼ì„œ $(a - 3)^2 = 11$

**ì •ë‹µ: $11$**