## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \int_{x}^{x+2} | 2^{t}-5 | dt$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì„ $m$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $2^{m}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $(\frac{5}{4})^{8}$   â‘¡ $(\frac{5}{4})^{9}$   â‘¢ $(\frac{5}{4})^{10}$   â‘£ $(\frac{5}{4})^{11}$   â‘¤ $(\frac{5}{4})^{12}$

## í’€ì´
$g(x) = | 2^{x}-5 |$ë¼ í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $y = g(x+2)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $-2 + \log_{2} 5$ë³´ë‹¤ í¬ê³  $\log_{2} 5$ë³´ë‹¤ ì‘ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f'(x) = g(x+2) - g(x)$ì´ë¯€ë¡œ $f'(x) = 0$ì—ì„œ
$f'(x) = 2^{x+2} - 5 - (-2^{x} + 5) = 0$
$5 \times 2^{x} = 10$
$x = 1$

$x < 1$ì—ì„œ $f'(x) < 0$ì´ê³ , $x > 1$ì—ì„œ $f'(x) > 0$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ëŠ” $x = 1$ì—ì„œ ê·¹ì†Œì´ë©´ì„œ ìµœì†Œì´ë‹¤.

$f(1) = \int_{1}^{3} | 2^{t}-5 | dt$
$= \int_{1}^{\log_{2} 5} (-2^{t} + 5) dt + \int_{log_{2} 5}^{3} (2^{t} - 5) dt$
$= \left[ -\frac{2^{t}}{\ln 2} + 5t \right]_{1}^{\log_{2} 5} + \left[ \frac{2^{t}}{\ln 2} - 5t \right]_{\log_{2} 5}^{3}$
$= (-\frac{3}{\ln 2} + 5 \log_{2} 5 - 5) + (\frac{3}{\ln 2} + 5 \log_{2} 5 - 15)$
$= 10 \log_{2} 5 - 20$

ë”°ë¼ì„œ $m = 10 \log_{2} 5 - 20 = \log_{2} (\frac{5}{4})^{10}$ì´ë¯€ë¡œ
$2^{m} = 2^{\log_{2} (\frac{5}{4})^{10}} = (\frac{5}{4})^{10}$

ì •ë‹µ: â‘¢