## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì´ê³  $f(2)=3$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(x) = \begin{cases} \dfrac{ax-9}{x-1} & (x < 1) \\ f(x) & (x \geq 1) \end{cases} $$
ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

> í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=t$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œë§Œ ë§Œë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $t$ì˜ ê°’ì˜ ì§‘í•©ì€ $\{ t \mid t=-1 \text{ ë˜ëŠ” } t \geq 3 \}$ì´ë‹¤.

$(g \circ g)(-1)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´

$x < 1$ ì¼ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ”
$$ y = \frac{ax-9}{x-1} = \frac{a(x-1)+a-9}{x-1} = \frac{a-9}{x-1} + a $$
ì´ ê·¸ë˜í”„ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y = \frac{a-9}{x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $1$ë§Œí¼, $y$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $a$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™ì‹œí‚¨ ê²ƒì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $a-9$ì˜ ë¶€í˜¸ì— ë”°ë¼ ë‚˜ëˆ„ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(â…°) $a-9 > 0$ ì¦‰, $a > 9$ì¼ ë•Œ,
$y=t$ê°€ $t > 9$ì¼ ë•ŒëŠ” ê³¡ì„  $y = \frac{a-9}{x-1} + a$ì™€ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
$t$ê°€ ì¶©ë¶„íˆ í¬ë©´ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ëŠ” ì§ì„  $y=t$ì™€ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.

(â…±) $a-9 = 0$ ì¦‰, $a = 9$ì¼ ë•Œ,
$y = \frac{a-9}{x-1} + a = 9$
$y=t$ê°€ $t > 9$ì´ê³ , ì¶©ë¶„íˆ í¬ë©´ ì§ì„  $y=t$ì™€ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•œ ì ì—ì„œë§Œ ë§Œë‚œë‹¤.

(â…²) $a-9 < 0$ ì¦‰, $a < 9$ì¼ ë•Œ,
$y = \frac{a-9}{x-1} + a$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì ê·¼ì„ ì€ $y=3$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
$\therefore a = 3$

ë˜, ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‘ ì§ì„  $y=3$, $y=-1$ì— ì ‘í•˜ê³  $f(1) \leq -1$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
ì´ë•Œ, ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = (x-2)^2(x-k)+3$ ($k > 2$)ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´
$f'(x) = 2(x-2)(x-k) + (x-2)^2$
$= (x-2)(2x-2k+x-2)$
$= (x-2)(3x-2k-2)$
$= 3(x-2)\left(x - \frac{2k+2}{3}\right)$

ì´ë•Œ, $f'(x)=0$ì—ì„œ $x=2$ ë˜ëŠ” $x=\frac{2k+2}{3}$
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=\frac{2k+2}{3}$ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’ $-1$ì„ ê°€ì ¸ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$f\left(\frac{2k+2}{3}\right) = \left(\frac{2k+2}{3}-2\right)^2 \left(\frac{2k+2}{3}-k\right) + 3$
$= \left(\frac{2k-4}{3}\right)^2 \left(\frac{-k+2}{3}\right) + 3$
$= \frac{4}{27}(k-2)^2\{-(k-2)\} + 3$
$= -\frac{4}{27}(k-2)^3 + 3 = -1$

$-\frac{4}{27}(k-2)^3 = -4$
$(k-2)^3 = 27$
$k-2 = 3 \Rightarrow k=5$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x) = (x-2)^2(x-5)+3$
ë”°ë¼ì„œ $g(x) = \begin{cases} \dfrac{3x-9}{x-1} & (x < 1) \\ (x-2)^2(x-5)+3 & (x \geq 1) \end{cases}$ ì´ë¯€ë¡œ
$(g \circ g)(-1) = g(g(-1)) = g(6)$
$g(-1) = \frac{3(-1)-9}{-1-1} = \frac{-12}{-2} = 6$
$g(6) = (6-2)^2(6-5)+3 = 16 \times 1 + 3 = 19$
$\therefore (g \circ g)(-1) = 19$