## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¸ ì„ ë¶„ $AB$ ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ê³¼ ì„ ë¶„ $AB$ ì˜ ì¤‘ì  $O$ ê°€ ìˆë‹¤. í˜¸ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $AB$ ì™€ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ê³¼ ì  $B$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $OP$ ì™€ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•˜ì. $\overline{BP} = t$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 0+} \frac{3 - \overline{AQ}}{t^2}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < t < \sqrt{2}$)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{6}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{2}{3}$   â‘¤ $\frac{5}{6}$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì  $P$, $Q$ ì—ì„œ ì§ì„  $AB$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $H_1$, $H_2$ ë¼ í•˜ì.
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $APB$ ì—ì„œ $\overline{AP} = \sqrt{4 - t^2}$ ì´ê³ , ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OH_1P$ ì—ì„œ $\overline{OH_1}^2 + \overline{PH_1}^2 = 1$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AH_1P$ ì—ì„œ
$\overline{AP}^2 = (1 + \overline{OH_1})^2 + \overline{PH_1}^2$
$4 - t^2 = 2 + 2\overline{OH_1}$
ë”°ë¼ì„œ $\overline{OH_1} = 1 - \frac{t^2}{2}$
$\overline{PH_1} = \sqrt{1 - \overline{OH_1}^2} = \frac{t}{2}\sqrt{4 - t^2}$
$\overline{BH_2} = \overline{OH_1}$, $\overline{QH_2} = \overline{PH_1}$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AH_2Q$ ì—ì„œ
$\overline{AQ} = \sqrt{(2 + \overline{BH_2})^2 + \overline{QH_2}^2}$
$= \sqrt{(2 + \overline{OH_1})^2 + \overline{PH_1}^2}$
$= \sqrt{\left\{ 2 + \left( 1 - \frac{t^2}{2} \right) \right\}^2 + \frac{t^2}{4}(4 - t^2)}$
$= \sqrt{9 - 2t^2}$

ë”°ë¼ì„œ,
$\lim_{t \to 0+} \frac{3 - \overline{AQ}}{t^2} = \lim_{t \to 0+} \frac{3 - \sqrt{9 - 2t^2}}{t^2}$
$= \lim_{t \to 0+} \frac{9 - (9 - 2t^2)}{t^2(3 + \sqrt{9 - 2t^2})}$
$= \lim_{t \to 0+} \frac{2}{3 + \sqrt{9 - 2t^2}}$
$= \frac{1}{3}$

ì •ë‹µì€ â‘¡ ì´ë‹¤.