## 문제

함수 $f(x)$ 는
$$ f(x) = \begin{cases} x^{2} & (x < 0) \\ x & (x \geq 0) \end{cases} $$
이고, 좌표평면 위에 세 점 $A(-1, 3)$, $B(1, 3)$, $C(1, 5)$ 가 있다. 실수 $x$ 에 대하여 점 $P(x, f(x))$ 와 삼각형 $ABC$ 의 세 변 위의 임의의 점 $Q$ 에 대하여 $\overline{PQ}^{2}$ 의 최댓값을 $g(x)$ 라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

> [!example] 📸 (그림/그래프)

---

ㄱ. $g(0) = 26$
ㄴ. 닫힌구간 $[0, 3]$ 에서 함수 $g(x)$ 의 최솟값은 $10$ 이다.
ㄷ. 함수 $g(x)$ 가 $x=a$ 에서 미분가능하지 않은 모든 $a$ 의 값의 합은 $2$ 이다.

## 보기

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이

[정답] ③

그림과 같이 선분 $BC$ 의 수직이등분선 $y=4$ 는 함수 $y=f(x)~(x<0)$ 의 그래프와 점 $(-2, 4)$ 에서 만나고, 선분 $AC$ 의 수직이등분선 $y=-x+4$ 는 함수 $y=f(x)~(x \geq 0)$ 의 그래프와 점 $(2, 2)$ 에서 만난다.
점 $P(x, f(x))$ 에 대하여 $\overline{PQ}^{2}$ 의 값이 최대가 되도록 하는 점 $Q$ 는
$x < -2$ 일 때 점 $B(1, 3)$
$-2 \leq x < 2$ 일 때 점 $C(1, 5)$
$x \geq 2$ 일 때 점 $A(-1, 3)$ 이다.

(ⅰ) $x < -2$ 일 때
$P(x, x^{2})$ 에 대하여 $g(x) = \overline{PB}^{2}$ 이므로
$g(x) = (x-1)^{2} + (x^{2}-3)^{2} = x^{4} - 5x^{2} - 2x + 10$

(ⅱ) $-2 \leq x < 0$ 일 때
$P(x, x^{2})$ 에 대하여 $g(x) = \overline{PC}^{2}$ 이므로
$g(x) = (x-1)^{2} + (x^{2}-5)^{2} = x^{4} - 9x^{2} - 2x + 26$

(ⅲ) $0 \leq x < 2$ 일 때
$P(x, x)$ 에 대하여 $g(x) = \overline{PC}^{2}$ 이므로
$g(x) = (x-1)^{2} + (x-5)^{2} = 2x^{2} - 12x + 26$

(ⅳ) $x \geq 2$ 일 때
$P(x, x)$ 에 대하여 $g(x) = \overline{PA}^{2}$ 이므로
$g(x) = (x+1)^{2} + (x-3)^{2} = 2x^{2} - 4x + 10$

(ⅰ) ~ (ⅳ)에 의하여
$$ g(x) = \begin{cases} x^{4} - 5x^{2} - 2x + 10 & (x < -2) \\ x^{4} - 9x^{2} - 2x + 26 & (-2 \leq x < 0) \\ 2x^{2} - 12x + 26 & (0 \leq x < 2) \\ 2x^{2} - 4x + 10 & (x \geq 2) \end{cases} $$

ㄱ. $g(0) = 26$ (참)

ㄴ. $\lim_{x \to 2-} g(x) = \lim_{x \to 2-} (2x^{2} - 12x + 26) = 10$,
$g(2) = \lim_{x \to 2+} g(x) = \lim_{x \to 2+} (2x^{2} - 4x + 10) = 10$
$g(x)$ 는 $x=2$ 에서 연속이다.
$0 \leq x \leq 2$ 에서 함수 $y = 2(x-3)^{2} + 8$ 은 $x=2$ 일 때 최솟값 $10$ 을 갖고,
$2 \leq x \leq 3$ 에서 함수 $y = 2(x-1)^{2} + 8$ 은 $x=2$ 일 때 최솟값 $10$ 을 가지므로
$[0, 3]$ 에서 함수 $g(x)$ 의 최솟값은 $10$ 이다. (참)

ㄷ. $\lim_{x \to -2-} \frac{g(x)-g(-2)}{x-(-2)} = \lim_{x \to -2-} \frac{x^{4}-5x^{2}-2x+10-10}{x+2} = -14$
$\lim_{x \to -2+} \frac{g(x)-g(-2)}{x-(-2)} = \lim_{x \to -2+} \frac{x^{4}-9x^{2}-2x+26-10}{x+2} = 2$ 이므로
$g(x)$ 는 $x=-2$ 에서 미분가능하지 않다.

$\lim_{x \to 0-} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0-} \frac{x^{4}-9x^{2}-2x+26-26}{x} = -2$
$\lim_{x \to 0+} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0+} \frac{2x^{2}-12x+26-26}{x} = -12$ 이므로
$g(x)$ 는 $x=0$ 에서 미분가능하지 않다.

$\lim_{x \to 2-} \frac{g(x)-g(2)}{x-2} = \lim_{x \to 2-} \frac{2x^{2}-12x+26-10}{x-2} = -4$
$\lim_{x \to 2+} \frac{g(x)-g(2)}{x-2} = \lim_{x \to 2+} \frac{2x^{2}-4x+10-10}{x-2} = 4$ 이므로
$g(x)$ 는 $x=2$ 에서 미분가능하지 않다.

미분가능하지 않은 $a$ 의 값의 합은 $-2 + 0 + 2 = 0$ 이다. (거짓)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.