## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sqrt{x}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë‘ ì§ì„  $x=t$, $x=t+4$ ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ê³ , ì  $A$ ì—ì„œ ì§ì„  $x=t+4$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $C$ ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to \infty} \frac{\sqrt{t} \times S(t)}{2}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\sqrt{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $2\sqrt{2}$

## í’€ì´
$A(t, \sqrt{t})$, $B(t+4, \sqrt{t+4})$, $C(t+4, \sqrt{t})$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AC} = 4$, $\overline{BC} = \sqrt{t+4} - \sqrt{t}$
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì˜ ë„“ì´ëŠ” $S(t)$ ì´ë¯€ë¡œ
$S(t) = \frac{1}{2} \times 4 \times (\sqrt{t+4} - \sqrt{t}) = 2(\sqrt{t+4} - \sqrt{t})$

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê·¹í•œê°’ì€
$\lim_{t \to \infty} \frac{\sqrt{t} \times S(t)}{2}$
$= \lim_{t \to \infty} \frac{\sqrt{t} \times 2(\sqrt{t+4} - \sqrt{t})}{2}$
$= \lim_{t \to \infty} \sqrt{t} (\sqrt{t+4} - \sqrt{t})$
$= \lim_{t \to \infty} \frac{\sqrt{t} (\sqrt{t+4} - \sqrt{t})(\sqrt{t+4} + \sqrt{t})}{\sqrt{t+4} + \sqrt{t}}$
$= \lim_{t \to \infty} \frac{4\sqrt{t}}{\sqrt{t+4} + \sqrt{t}}$
$= \lim_{t \to \infty} \frac{4}{\sqrt{1 + \frac{4}{t}} + 1}$
$= \frac{4}{1+1}$
$= 2$

ì •ë‹µ: â‘£