## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y = \frac{3}{x}$, $y = \sqrt{\ln x}$ì™€ ë‘ ì§ì„  $x = 1$, $x = e$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë„í˜•ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì´ ìˆë‹¤. ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì„ $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ ëª¨ë‘ ì •ì‚¬ê°í˜•ì¼ ë•Œ, ì´ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $5 - \frac{9}{e}$   â‘¡ $5 - \frac{8}{e}$   â‘¢ $5 - \frac{7}{e}$   â‘£ $6 - \frac{9}{e}$   â‘¤ $6 - \frac{8}{e}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘£

ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ë¥¼ $V$ë¼ í•˜ë©´ $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ëŠ” $S(x) = \left( \frac{3}{x} - \sqrt{\ln x} \right)^2$ì´ë¯€ë¡œ

$$ V = \int_{1}^{e} \left( \frac{3}{x} - \sqrt{\ln x} \right)^2 dx $$
$$ = \int_{1}^{e} \left( \frac{9}{x^2} - \frac{6}{x} \sqrt{\ln x} + \ln x \right) dx $$
$$ = \left[ - \frac{9}{x} - 4 (\ln x)^{\frac{3}{2}} + x \ln x - x \right]_{1}^{e} $$
$$ = \left( - \frac{9}{e} - 4 + e - e \right) - \left( - \frac{9}{1} - 0 + 0 - 1 \right) $$
$$ = \left( - \frac{9}{e} - 4 \right) - ( - 10 ) $$
$$ = 6 - \frac{9}{e} $$