## 문제
상수 $a$와 최고차항의 계수가 $1$인 이차함수 $f(x)$에 대하여 함수 $g(x)$를
$$ g(x) = (x^2 - x + a)f(x) $$
라 할 때, 두 함수 $f(x)$, $g(x)$는 다음 조건을 만족시킨다.

$$ \begin{array}{l} \text{(가) } \lim_{x \to 1} \frac{g(x) - f(x)}{x - 1} = 0 \\ \text{(나) } g'(1) \neq 0 \\ \text{(다) } f(\alpha) = f'(\alpha) \text{ 이고 } g'(\alpha) = 2f'(\alpha) \text{ 인 실수 } \alpha \text{ 가 존재한다.} \end{array} $$

$g(\alpha + 4) = \frac{q}{p}$일 때, $p + q$의 값을 구하시오. (단, $p$와 $q$는 서로소인 자연수이다.)

## 보기


## 풀이
$f(x) = x^2 + bx + c$ ($b$, $c$는 상수)라 하자.
조건 (가)에서
$$ \lim_{x \to 1} \frac{g(x) - f(x)}{x - 1} = \lim_{x \to 1} \frac{(x^2 - x + a)f(x) - f(x)}{x - 1} = \lim_{x \to 1} \frac{(x^2 - x + a - 1)f(x)}{x - 1} = 0 $$
$\lim_{x \to 1} (x - 1) = 0$이므로 $\lim_{x \to 1} (x^2 - x + a - 1)f(x) = (a - 1)f(1) = 0$
따라서 $a = 1$ 또는 $f(1) = 0$

$a \neq 1$이라 하면 $f(1) = 0$이어야 하므로
$c = -b - 1$, $f(x) = (x - 1)(x + b + 1)$
$$ \lim_{x \to 1} \frac{g(x) - f(x)}{x - 1} = \lim_{x \to 1} \frac{(x^2 - x + a - 1)(x - 1)(x + b + 1)}{x - 1} = (a - 1)(b + 2) = 0 $$
이므로 $b = -2$, $f(x) = (x - 1)^2$
$g'(x) = (2x - 1)(x - 1)^2 + (x^2 - x + a)(2x - 2)$에서 $g'(1) = 0$이므로 조건 (나)를 만족시키지 않는다.

$f(1) \neq 0$이라 하면 $a = 1$이고
$$ \lim_{x \to 1} \frac{g(x) - f(x)}{x - 1} = \lim_{x \to 1} \frac{x(x - 1)f(x)}{x - 1} = f(1) = 0 $$
이므로 모순이다.
따라서 $a = 1$이고 $f(1) = 0$이며 $b \neq -2$
$f(x) = (x - 1)(x + b + 1)$에서 $f'(x) = 2x + b$
$g(x) = (x^2 - x + 1)f(x)$에서
$$ g'(x) = (2x - 1)f(x) + (x^2 - x + 1)f'(x) $$
조건 (다)에서 $f(\alpha) = f'(\alpha)$이므로
$(\alpha - 1)(\alpha + b + 1) = 2\alpha + b$ $\cdots$ ㉠
$g'(\alpha) = (2\alpha - 1)f(\alpha) + (\alpha^2 - \alpha + 1)f'(\alpha) = 2f'(\alpha)$
$(2\alpha - 1)f'(\alpha) + (\alpha^2 - \alpha + 1)f'(\alpha) = 2f'(\alpha)$
$(\alpha^2 + \alpha - 2)f'(\alpha) = 0$
$(\alpha + 2)(\alpha - 1)(2\alpha + b) = 0$
따라서 $\alpha = -2$ 또는 $\alpha = 1$ 또는 $\alpha = -\frac{b}{2}$

$\alpha = 1$ 또는 $\alpha = -\frac{b}{2}$일 때 ㉠에서 $b = -2$이므로 $b \neq -2$인 것에 모순이다.
$\alpha = -2$이므로 ㉠에서 $b = \frac{7}{4}$
$g(x) = (x^2 - x + 1)(x - 1)(x + \frac{11}{4})$
$g(\alpha + 4) = g(2) = 3 \times 1 \times \frac{19}{4} = \frac{57}{4}$
따라서 $p = 4$, $q = 57$이므로 $p + q = 61$