## 문제
자연수 $n$에 대하여 원점을 지나는 직선과 곡선 $y = -(x-n)(x-n-2)$가 제 $1$사분면에서 접할 때, 접점의 $x$좌표를 $a_n$, 직선의 기울기를 $b_n$이라 하자. 다음은 $\lim_{n \to \infty} a_n b_n$의 값을 구하는 과정이다.

원점을 지나고 기울기가 $b_n$인 직선의 방정식은 $y = b_n x$이다.
이 직선이 곡선 $y = -(x-n)(x-n-2)$에 접하므로 이차방정식 $b_n x = -(x-n)(x-n-2)$의 근 $x = a_n$은 중근이다.
그러므로 이차방정식 $x^2 + \{b_n - 2(n+1)\}x + n(n+2) = 0$에서 이차식 $x^2 + \{b_n - 2(n+1)\}x + n(n+2)$는 완전제곱식으로 나타내어진다.
그런데 $a_n > 0$이므로
$x^2 + \{b_n - 2(n+1)\}x + n(n+2) = \{x - \sqrt{n(n+2)}\}^2 = 0$
에서
$a_n =$ (가)
$b_n =$ (나)
이다. 따라서
$\lim_{n \to \infty} a_n b_n =$ (다)
이다.

위의 (가)와 (나)에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$이라 하고, (다)에 알맞은 값을 $\alpha$라 할 때, $2f(\alpha) + g(\alpha)$의 값은?

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
원점을 지나고 기울기가 $b_n$인 직선 $y = b_n x$와 곡선 $y = -(x-n)(x-n-2)$가 접하므로 이차방정식 $b_n x = -(x-n)(x-n-2)$를 정리하면
$b_n x = -(x^2 - (2n+2)x + n(n+2))$
$x^2 + \{b_n - 2(n+1)\}x + n(n+2) = 0$
이 방정식의 근 $x = a_n$이 중근이고 $a_n > 0$이므로
$x^2 + \{b_n - 2(n+1)\}x + n(n+2) = (x - a_n)^2 = x^2 - 2a_n x + a_n^2$
상수항을 비교하면 $a_n^2 = n(n+2)$에서 $a_n = \sqrt{n(n+2)}$이다. (단, $a_n > 0$)
따라서 (가) $f(n) = \sqrt{n(n+2)}$이다.

일차항의 계수를 비교하면 $b_n - 2(n+1) = -2a_n$이므로
$b_n = 2(n+1) - 2\sqrt{n(n+2)} = 2\{n+1 - \sqrt{n(n+2)}\}$이다.
따라서 (나) $g(n) = 2\{n+1 - \sqrt{n(n+2)}\}$이다.

이제 $\alpha = \lim_{n \to \infty} a_n b_n$를 구하면
$\alpha = \lim_{n \to \infty} \sqrt{n(n+2)} \cdot 2\{n+1 - \sqrt{n(n+2)}\}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2\sqrt{n(n+2)}\{(n+1)^2 - (n(n+2))\}}{n+1 + \sqrt{n(n+2)}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2\sqrt{n^2 + 2n}(n^2+2n+1 - n^2-2n)}{n+1 + \sqrt{n^2+2n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2\sqrt{n^2 + 2n}}{n+1 + \sqrt{n^2+2n}}$
$= \lim_{n \to \infty} \frac{2\sqrt{1 + \frac{2}{n}}}{1 + \frac{1}{n} + \sqrt{1 + \frac{2}{n}}} = \frac{2}{1+1} = 1$
따라서 (다) $\alpha = 1$이다.

구하는 값 $2f(\alpha) + g(\alpha)$는 $\alpha = 1$을 대입하여 계산하면
$f(1) = \sqrt{1(1+2)} = \sqrt{3}$
$g(1) = 2(1+1 - \sqrt{1(1+2)}) = 2(2 - \sqrt{3})$
$2f(1) + g(1) = 2\sqrt{3} + 4 - 2\sqrt{3} = 4$

정답은 ④이다.