## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $O$ì´ê³  ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì„ ë¶„ $AB$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì´ ìˆë‹¤. í˜¸ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $AB$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ê³ , ì  $H$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì„ ë¶„ $OP$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ì„ ë¶„ $OP$, í˜¸ $AB$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $I$, $Q$ë¼ í•˜ì. $Q$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $OP$ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ í˜¸ $AB$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $Q$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $R$ë¼ í•˜ì. $\angle POB = \theta$ì¼ ë•Œ, ë‘ ì‚¼ê°í˜• $RIP$, $IHP$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S(\theta)$, $T(\theta)$ë¼ í•˜ì. $\lim_{\theta \to 0^+} \frac{S(\theta) - T(\theta)}{\theta^3}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{2}$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{\sqrt{2} - 1}{4}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2} - 1}{2}$   â‘¢ $\sqrt{2} - 1$   â‘£ $\frac{2\sqrt{2} - 1}{4}$   â‘¤ $\frac{2\sqrt{2} - 1}{2}$

## í’€ì´
$\angle OHP = \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{OH} = \overline{OP} \cos \theta = \cos \theta$

$\angle HIO = \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{OI} = \overline{OH} \cos \theta = \cos^2 \theta$
$\overline{IH} = \overline{OH} \sin \theta = \cos \theta \sin \theta$
$\overline{IP} = \overline{OP} - \overline{OI} = 1 - \cos^2 \theta = \sin^2 \theta$

ì‚¼ê°í˜• $IHP$ì˜ ë„“ì´ $T(\theta)$ëŠ”
$T(\theta) = \frac{1}{2} \times \overline{IH} \times \overline{IP}$
$= \frac{1}{2} \times (\cos \theta \sin \theta) \times \sin^2 \theta$
$= \frac{1}{2} \sin^3 \theta \cos \theta$

ì§ì„  $OP$ì™€ ì§ì„  $RQ$ê°€ í‰í–‰ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $RIP$ì˜ ë†’ì´ëŠ” $\overline{QI}$ì´ë‹¤.
$\overline{OQ} = 1$, $\angle OIQ = \frac{\pi}{2}$ì´ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OIQ$ì—ì„œ
$\overline{QI}^2 = \overline{OQ}^2 - \overline{OI}^2$
$\overline{QI} = \sqrt{1 - (\cos^2 \theta)^2}$
$= \sqrt{(1 - \cos^2 \theta)(1 + \cos^2 \theta)} = \sin \theta \sqrt{1 + \cos^2 \theta}$
$(0 < \theta < \frac{\pi}{2})$

ì‚¼ê°í˜• $RIP$ì˜ ë„“ì´ $S(\theta)$ëŠ”
$S(\theta) = \frac{1}{2} \times \overline{IP} \times \overline{QI}$
$= \frac{1}{2} \times \sin^2 \theta \times (\sin \theta \sqrt{1 + \cos^2 \theta})$
$= \frac{1}{2} \sin^3 \theta \sqrt{1 + \cos^2 \theta}$

$S(\theta) - T(\theta) = \frac{1}{2} \sin^3 \theta (\sqrt{1 + \cos^2 \theta} - \cos \theta)$

ë”°ë¼ì„œ
$\lim_{\theta \to 0^+} \frac{S(\theta) - T(\theta)}{\theta^3}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{\frac{1}{2} \sin^3 \theta (\sqrt{1 + \cos^2 \theta} - \cos \theta)}{\theta^3}$
$= \lim_{\theta \to 0^+} \frac{1}{2} \times \frac{\sin^3 \theta}{\theta^3} \times (\sqrt{1 + \cos^2 \theta} - \cos \theta)$
$= \frac{1}{2} \times 1 \times (\sqrt{1 + 1} - 1) = \frac{\sqrt{2} - 1}{2}$

[ì •ë‹µ] â‘¡