## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 다항식 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 다항식 $f(x)$를 다항식 $g(x)$로 나눈 몫과 나머지는 모두 $g(x)-2x^{2}$이다.
(나) 다항식 $f(x)$를 $x-1$로 나눈 나머지는 $-\frac{9}{4}$이다.

$f(6)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
조건 (가)에서 다항식 $f(x)$를 다항식 $g(x)$로 나눈 나머지가 $g(x)-2x^{2}$이고 나머지 $g(x)-2x^{2}$의 차수는 다항식 $g(x)$의 차수보다 작아야 하므로 다항식 $g(x)$는 최고차항의 계수가 $2$인 이차식이다.
즉, $g(x)=2x^{2}+ax+b$ ($a$, $b$는 상수)
조건 (가)를 식으로 나타내면
$f(x)=g(x)\{g(x)-2x^{2}\}+g(x)-2x^{2}$
$=\{g(x)+1\}\{g(x)-2x^{2}\}$
$=(2x^{2}+ax+b+1)(ax+b)$

$f(x)$의 최고차항의 계수가 $1$이므로 $2a=1$에서 $a=\frac{1}{2}$이다.
따라서 $f(x)=(2x^{2}+\frac{1}{2}x+b+1)(\frac{1}{2}x+b)$
조건 (나)에서 나머지 정리에 의해 $f(1)=-\frac{9}{4}$이므로
$f(1)=(2+\frac{1}{2}+b+1)(\frac{1}{2}+b)$
$=(b+\frac{7}{2})(b+\frac{1}{2})$
$=b^{2}+4b+\frac{7}{4}=-\frac{9}{4}$
$b^{2}+4b+4=0$, $(b+2)^{2}=0$
$\therefore b=-2$

따라서 $f(x)=(2x^{2}+\frac{1}{2}x-1)(\frac{1}{2}x-2)$이고
$f(6)=(72+3-1) \times (3-2)=74$

[정답] $74$