## 문제
두 양수 $a$, $k$ ($k \neq 1$)에 대하여 함수 
$$ f(x) = \begin{cases} 2 \log_{k} (x-k+1) + 2^{-a} & (x \geq k) \\ 2 \log_{\frac{1}{k}} (-x+k+1) + 2^{-a} & (x < k) \end{cases} $$
가 있다. $f(x)$의 역함수를 $g(x)$라 할 때, 방정식 $f(x) = g(x)$의 해는 $-\frac{3}{4}$, $t$, $\frac{5}{4}$이다. $30(a+k+t)$의 값을 구하시오. (단, $0 < t < 1$)

## 보기

## 풀이
[정답] $75$

[해설]
(ⅰ) $k > 1$ 일 때, 
$0 < \frac{1}{k} < 1$ 이고 $0 < 2^{-a} < 1 < k$ 이므로 두 함수 $y = f(x)$ 와 $y = g(x)$ 의 그래프는 그림과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$f(x) = g(x)$ 의 해는 $y = f(x)$ 의 그래프와 직선 $y = x$ 의 세 교점의 $x$ 좌표이다. 그림에서 함수 $y = f(x)$ 의 그래프는 점 $(k, 2^{-a})$ 을 지나며 $1 < k < t$ 이므로 $0 < t < 1$ 을 만족시키지 않는다. 

(ⅱ) $0 < k < 1$ 일 때,
$\frac{1}{k} > 1$ 이고 방정식 $f(x) = g(x)$ 의 해가 $-\frac{3}{4}$, $t$, $\frac{5}{4}$ 이므로 
$f(-\frac{3}{4}) = \frac{5}{4}$, $f(t) = t$, $f(\frac{5}{4}) = -\frac{3}{4}$ 이다. 

$y = f(x)$ 와 $y = g(x)$ 의 그래프는 그림과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$2 \log_{\frac{1}{k}} (\frac{7}{4} + k) + 2^{-a} = \frac{5}{4} \cdots$ ㉠ 
$2 \log_{k} (\frac{9}{4} - k) + 2^{-a} = -\frac{3}{4} \cdots$ ㉡ 

㉡ $-$ ㉠에서 $2 \log_{k} (\frac{9}{4} - k)(\frac{7}{4} + k) = -2$ 
$(\frac{9}{4} - k)(\frac{7}{4} + k) = \frac{1}{k}$, $16k^3 - 8k^2 - 63k + 16 = 0$ 

$16k^3 - 8k^2 - 63k + 16$ 
$= 16k^3 - 8k^2 + k - 64k + 16$ 
$= (16k^3 - 8k^2 + k) - (64k - 16)$ 
$= k(4k - 1)^2 - 16(4k - 1)$ 
$= (4k - 1)(4k^2 - k - 16) = 0$ 

$\therefore k = \frac{1}{4}$, $\frac{1 \pm \sqrt{257}}{8}$ 
$0 < k < 1$ 이므로 $k = \frac{1}{4}$ 이고 
$f(\frac{5}{4}) = 2 \log_{\frac{1}{4}} (\frac{5}{4} - \frac{1}{4} + 1) + 2^{-a} = -\frac{3}{4}$ 
$2^{-a} = \frac{1}{4}$ 이므로 $a = 2$ 이다. 

따라서 함수 
$$ f(x) = \begin{cases} 2 \log_{\frac{1}{4}} (x + \frac{3}{4}) + \frac{1}{4} & (x \geq \frac{1}{4}) \\ 2 \log_{4} (-x + \frac{5}{4}) + \frac{1}{4} & (x < \frac{1}{4}) \end{cases} $$
이다. $y = f(x)$ 의 그래프는 $(\frac{1}{4}, \frac{1}{4})$ 을 지나므로 $t = \frac{1}{4}$ 이다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

그러므로 $30(a + k + t) = 30 \times (2 + \frac{1}{4} + \frac{1}{4}) = 75$ 이다. 

[참고] 
$16k^3 - 8k^2 - 63k + 16$ 
$= 16k^3 - 4k^2 - 4k^2 - 63k + 16$ 
$= 4k^2(4k - 1) - (4k^2 + 63k - 16)$ 
$= 4k^2(4k - 1) - (4k - 1)(k + 16)$ 
$= (4k - 1)(4k^2 - k - 16)$