## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x) = 2 \sqrt{x} e^{kx^{2}}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $x$ì¶• ë° ë‘ ì§ì„  $x = \frac{1}{\sqrt{2k}}$, $x = \frac{1}{\sqrt{k}}$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ ëª¨ë‘ ì •ì‚¼ê°í˜•ì¸ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ê°€ $\sqrt{3} (e^{2} - e)$ì¼ ë•Œ, $k$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{12}$   â‘¡ $\frac{1}{6}$   â‘¢ $\frac{1}{4}$   â‘£ $\frac{1}{3}$   â‘¤ $\frac{1}{2}$

## í’€ì´
ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(x)$ë¼ í•˜ë©´ ë‹¨ë©´ì´ ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ
$$ S(x) = \frac{\sqrt{3}}{4} \{f(x)\}^{2} = \frac{\sqrt{3}}{4} (2 \sqrt{x} e^{kx^{2}})^{2} = \sqrt{3} x e^{2kx^{2}} $$
ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ $V$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ V = \int_{\frac{1}{\sqrt{2k}}}^{\frac{1}{\sqrt{k}}} \sqrt{3} x e^{2kx^{2}} dx = \sqrt{3} (e^{2} - e) $$
$e^{2kx^{2}} = t$ë¼ê³  ì¹˜í™˜í•˜ë©´
$4k x e^{2kx^{2}} dx = dt \implies x e^{2kx^{2}} dx = \frac{dt}{4k}$
ì ë¶„ êµ¬ê°„ì€ $x = \frac{1}{\sqrt{2k}}$ì¼ ë•Œ $t = e$, $x = \frac{1}{\sqrt{k}}$ì¼ ë•Œ $t = e^{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$$ \sqrt{3} \int_{e}^{e^{2}} \frac{1}{4k} dt = \frac{\sqrt{3}}{4k} [t]_{e}^{e^{2}} = \frac{\sqrt{3} (e^{2} - e)}{4k} $$
ì´ë•Œ $\frac{\sqrt{3} (e^{2} - e)}{4k} = \sqrt{3} (e^{2} - e)$ì´ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{4k} = 1$
ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{1}{4}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢