## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì™€ í•¨ìˆ˜ 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -|x|+2 & (|x| \le 2) \\ 1 & (|x| > 2) \end{array} \right. $$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y=f(x-a)g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ í•œ ì ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì˜ ê³±ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-16$   â‘¡ $-12$   â‘¢ $-8$   â‘£ $-4$   â‘¤ $-1$

## í’€ì´
$\lim_{x \to 2+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 2+} f(x) \times \lim_{x \to 2+} g(x) = \lim_{x \to 2+} f(x)$
$\lim_{x \to 2-} f(x)g(x) = \lim_{x \to 2-} f(x) \times \lim_{x \to 2-} g(x) = 0$ ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ ê°€ $x=2$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ
$f(2) = \lim_{x \to 2+} f(x) = 0$

ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ 
$f(-2) = \lim_{x \to -2-} f(x) = 0$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x) = (x+2)(x-2)$

í•¨ìˆ˜ $f(x-a)g(x) = (x-a+2)(x-a-2)g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ í•œ ì ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ ë˜ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $g(x)$ ì˜ ë¶ˆì—°ì†ì  $x=2, -2$ ì¤‘ í•˜ë‚˜ì—ì„œë§Œ $f(x-a)$ ì˜ í•¨ìˆ«ê°’ì´ $0$ ì´ ë˜ì–´ì•¼ í•œë‹¤.

$a-2=2$ ë˜ëŠ” $a+2=-2$
$\therefore a=4$ ë˜ëŠ” $a=-4$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì˜ ê³±ì€ 
$4 \times (-4) = -16$

ì •ë‹µ: â‘ 