## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì–‘ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = \sqrt{ \frac{e^x}{e^x + 1} }$ ê³¼ $x$ ì¶•, $y$ ì¶• ë° ì§ì„  $x = k$ ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì„ ë°‘ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ê³  $x$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì´ ëª¨ë‘ ì •ì‚¬ê°í˜•ì¸ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ê°€ $\ln 7$ ì¼ ë•Œ, $k$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\ln 11$   â‘¡ $\ln 13$   â‘¢ $\ln 15$   â‘£ $\ln 17$   â‘¤ $\ln 19$

## í’€ì´
$0 \le t \le k$ ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x = t$ ë¥¼ í¬í•¨í•˜ê³  $x$ ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ í‰ë©´ìœ¼ë¡œ ìë¥¸ ë‹¨ë©´ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ ë¼ í•˜ë©´ 

$$ S(t) = \left( \sqrt{ \frac{e^t}{e^t + 1} } \right)^2 = \frac{e^t}{e^t + 1} $$

ì´ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” 

$$ \int_{0}^{k} S(t) dt $$
$$ = \int_{0}^{k} \frac{e^t}{e^t + 1} dt $$
$$ = \int_{0}^{k} \frac{(e^t + 1)'}{e^t + 1} dt $$
$$ = [ \ln | e^t + 1 | ]_{0}^{k} $$
$$ = \ln(e^k + 1) - \ln 2 $$
$$ = \ln \frac{e^k + 1}{2} $$

ë”°ë¼ì„œ ì£¼ì–´ì§„ ì…ì²´ë„í˜•ì˜ ë¶€í”¼ê°€ $\ln 7$ ì´ë¯€ë¡œ $\ln \frac{e^k + 1}{2} = \ln 7$ ì—ì„œ 

$$ \frac{e^k + 1}{2} = 7 $$
$$ e^k = 13 $$

ì¦‰, $k = \ln 13$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡