## 문제

그림과 같이 좌표평면 위의 네 점 $O(0, 0)$, $A(1, 0)$, $B(1, 2)$, $C(0, 1)$을 꼭짓점으로 하는 사각형 $OABC$가 있다. 실수 $k$ $(0 < k < 1)$에 대하여 직선 $y = k$가 세 선분 $OC$, $OB$, $AB$와 만나는 점을 각각 $D$, $E$, $F$라 하자. 삼각형 $OED$의 넓이를 $S_1$, 사각형 $OAFE$의 넓이를 $S_2$, 삼각형 $EFB$의 넓이를 $S_3$, 사각형 $DEBC$의 넓이를 $S_4$라 할 때, $(S_1 - S_3)^2 + (S_2 - S_4)^2$의 최솟값은?

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

① $\frac{1}{8}$   ② $\frac{3}{16}$   ③ $\frac{1}{4}$   ④ $\frac{5}{16}$   ⑤ $\frac{3}{8}$

## 풀이

사각형 $OABC$의 넓이는 $\frac{1}{2} \times (1 + 2) \times 1 = \frac{3}{2}$이다.
두 점 $O$, $B$를 지나는 직선의 방정식은 $y = 2x$이다.
직선 $y = k$와 선분 $OB$의 교점 $E$는 두 직선 $y = k$, $y = 2x$의 교점이다.
그러므로 점 $E$의 좌표는 $(\frac{k}{2}, k)$이다.

$S_1 = \frac{1}{2} \times \frac{k}{2} \times k = \frac{k^2}{4}$,
$S_3 = \frac{1}{2} \times (1 - \frac{k}{2}) \times (2 - k) = \frac{(2 - k)^2}{4}$
이므로
$S_1 - S_3 = \frac{k^2}{4} - \frac{(2 - k)^2}{4} = k - 1$이다.

$S_1 + S_2 = k$이므로 $S_2 = k - \frac{k^2}{4}$
$S_3 + S_4 = \frac{3}{2} - k$이므로 $S_4 = (\frac{3}{2} - k) - \frac{(2 - k)^2}{4} = \frac{2 - k^2}{4}$이다.
그러므로
$S_2 - S_4 = (k - \frac{k^2}{4}) - \frac{2 - k^2}{4} = k - \frac{1}{2}$이다.

따라서
$(S_1 - S_3)^2 + (S_2 - S_4)^2$
$= (k - 1)^2 + (k - \frac{1}{2})^2$
$= 2k^2 - 3k + \frac{5}{4}$
$= 2(k - \frac{3}{4})^2 + \frac{1}{8}$ $(0 < k < 1)$
이므로 $(S_1 - S_3)^2 + (S_2 - S_4)^2$은 $k = \frac{3}{4}$일 때, 최솟값 $\frac{1}{8}$을 갖는다.

**[다른 풀이]**
사각형 $OABC$의 넓이는 $\frac{1}{2} \times (1 + 2) \times 1 = \frac{3}{2}$이다.
$S_1 + S_2 = k$ $\cdots$ ㉠
$S_3 + S_4 = \frac{3}{2} - k$
$S_2 + S_3 = 1$ $\cdots$ ㉡
이므로
$S_1 + S_4 = \frac{1}{2}$ $\cdots$ ㉢
㉠과 ㉡에서 $S_1 - S_3 = k - 1$이고,
㉠과 ㉢에서 $S_2 - S_4 = k - \frac{1}{2}$이다.

그러므로
$(S_1 - S_3)^2 + (S_2 - S_4)^2$
$= (k - 1)^2 + (k - \frac{1}{2})^2$
$= 2k^2 - 3k + \frac{5}{4}$
$= 2(k - \frac{3}{4})^2 + \frac{1}{8}$ ($0 < k < 1$)
따라서 $(S_1 - S_3)^2 + (S_2 - S_4)^2$은 $k = \frac{3}{4}$일 때, 최솟값 $\frac{1}{8}$을 갖는다.

[정답] ①