## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $6$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ACD$ë¥¼ í•œ ë©´ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ë©´ì²´ $ABCD$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\overline{BC}= 3\sqrt{10}$
(ë‚˜) $\overline{AB} \perp \overline{AC}$, $\overline{AB} \perp \overline{AD}$

ë‘ ëª¨ì„œë¦¬ $AC$, $AD$ì˜ ì¤‘ì ì„ ê°ê° $M$, $N$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $BMN$ì˜ í‰ë©´ $BCD$ ìœ„ë¡œì˜ ì •ì‚¬ì˜ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ì. $40 \times S$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ì—ì„œ 
$\overline{BR}= 9$, $\overline{BP}= a$, $\overline{PR}= 9 - a$ì´ë¼ í•˜ë©´,
$h^2 = ( 3 \sqrt{6} )^2 - a^2 = ( 3\sqrt{3} )^2 - (9-a)^2$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $54 - a^2 = 27 - (81 - 18a + a^2)$ì—ì„œ
$54 - a^2 = -54 + 18a - a^2$
$108 = 18a$
$a = 6$, $\overline{PR}= 3$

$S = \frac{1}{2} \times 3 \times ( 6 + \frac{3}{2} ) = \frac{45}{4}$
$\therefore 40 \times S = 450$

**[ì •ë‹µ]** 
$450$