## ë¬¸ì œ

ë‘ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x) = (x-a)^{2} - a^{2}$, $g(x) = -(x-2a)^{2} + 4a^{2} + b$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{(ê°€) ë°©ì •ì‹ } f(x) = g(x) \text{ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ } \alpha, \beta \text{ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.} \\ \text{(ë‚˜) } \beta - \alpha = 2 \\ \hline \end{array} $$

ë³´ê¸°ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, $a, b$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

ã„±. $a=1$ ì¼ ë•Œ, $b = -\frac{5}{2}$ì´ë‹¤.
ã„´. $f(\beta) - g(\alpha) \le g(2a) - f(a)$
ã„·. $g(\beta) = f(\alpha) + 5a^{2} + b$ ì´ë©´ $b = -16$ì´ë‹¤.

â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´

ã„±. $a=1$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = (x-1)^{2} - 1 = x^{2} - 2x$,
$g(x) = -(x-2)^{2} + 4 + b = -x^{2} + 4x + b$
$x^{2} - 2x = -x^{2} + 4x + b$ ì—ì„œ $2x^{2} - 6x - b = 0$
$\beta = \alpha + 2$ ì´ë¯€ë¡œ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $2x^{2} - 6x - b = 0$ì€ ë‘ ê·¼ $\alpha, \alpha+2$ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬
$\alpha + (\alpha + 2) = 3$, $\alpha(\alpha + 2) = -\frac{b}{2}$
$\alpha + (\alpha + 2) = 3$ ì—ì„œ $2\alpha = 1$ ì´ë¯€ë¡œ $\alpha = \frac{1}{2}$ì´ê³ ,
$\alpha(\alpha + 2) = \frac{1}{2} \times \frac{5}{2} = \frac{5}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ $-\frac{b}{2} = \frac{5}{4}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $b = -\frac{5}{2}$ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„´. $f(x) = (x-a)^{2} - a^{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $f(x)$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $f(a) = -a^{2}$ì´ë‹¤.
$g(x) = -(x-2a)^{2} + 4a^{2} + b$ ì´ë¯€ë¡œ $g(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $g(2a) = 4a^{2} + b$ì´ë‹¤.
$f(\alpha) = g(\alpha)$, $f(\beta) = g(\beta)$ ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x), g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $(\alpha, f(\alpha)), (\beta, f(\beta))$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.
$f(x), g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ $g(2a) > f(a)$ì´ë‹¤.
$a$ì˜ ê°’ì— ë”°ë¼ ì„¸ ê°€ì§€ ê²½ìš°ë¡œ ë‚˜ëˆ„ì–´ ìƒê°í•  ìˆ˜ ìˆë‹¤.

(â…°) $a < 0$ ì¸ ê²½ìš°
$f(\beta) - g(\alpha) = f(\beta) - f(\alpha) < g(2a) - f(a)$

(â…±) $a = 0$ ì¸ ê²½ìš°
$f(\beta) - g(\alpha) = f(\beta) - f(\alpha) < g(2a) - f(a)$

(â…²) $a > 0$ ì¸ ê²½ìš°
$f(\beta) - g(\alpha) = f(\beta) - f(\alpha) \le g(2a) - f(a)$

ë”°ë¼ì„œ ëª¨ë“  ê²½ìš°ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(\beta) - g(\alpha) \le g(2a) - f(a)$ê°€ ì„±ë¦½í•œë‹¤. (ì°¸)

ã„·. $g(\beta) = f(\alpha) + 5a^{2} + b$ ì—ì„œ $g(\beta) = f(\beta)$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(\beta) - f(\alpha) = 5a^{2} + b$ ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ $g(2a) - f(a) = 4a^{2} + b - (-a^{2}) = 5a^{2} + b$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(\beta) - f(\alpha) = g(2a) - f(a) \cdots$ â‘ 
ã„´ì˜ ê³¼ì •ì— ì˜í•´ â‘ ì´ ì„±ë¦½í•˜ë ¤ë©´ $a > 0$ ì´ê³  $\alpha = a, \beta = 2a$ ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
$\beta - \alpha = 2a - a = a$ ì´ê³  ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $\beta - \alpha = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $a = 2$ ì´ë‹¤.
ë°©ì •ì‹ $f(x) = g(x)$, ì¦‰ $2x^{2} - 6ax - b = 0$ ì˜ ë‘ ê·¼ì˜ ê³±ì€ $\alpha\beta = -\frac{b}{2}$ ì´ë‹¤.
$\alpha = 2, \beta = 4$ ì´ë¯€ë¡œ $2 \times 4 = -\frac{b}{2}$ ì—ì„œ $b = -16$ ì´ë‹¤. (ì°¸)

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
ã„±. ë°©ì •ì‹ $f(x) = g(x)$ ì—ì„œ $2x^{2} - 6ax - b = 0$ ì˜ ë‘ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha, \beta$ ì´ë¯€ë¡œ
$\alpha + \beta = 3a$, $\alpha\beta = -\frac{b}{2}$ ì´ë‹¤.
$(\beta - \alpha)^{2} = (\alpha + \beta)^{2} - 4\alpha\beta$ ì´ë¯€ë¡œ
$2^{2} = (3a)^{2} - 4 \times (-\frac{b}{2})$, ì¦‰ $9a^{2} + 2b = 4 \cdots$ ã‰ 
$a=1$ ì„ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ $9 + 2b = 4$, $b = -\frac{5}{2}$ ì´ë‹¤.

ã„´. $f(x) \ge f(a) = -a^{2}$ ì´ê³  $g(x) \le g(2a) = 4a^{2} + b$ ì´ë‹¤.
$g(\beta) - f(\alpha) \le g(2a) - f(a)$ ì´ê³  $g(\beta) = f(\beta)$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(\beta) - g(\alpha) = g(\beta) - f(\alpha) \le g(2a) - f(a)$ ì´ë‹¤.

ã„·. $g(\beta) = f(\alpha) + 5a^{2} + b$ ì—ì„œ $g(\beta) - f(\alpha) = 5a^{2} + b$ ì´ë‹¤.
$g(2a) - f(a) = 4a^{2} + b - (-a^{2}) = 5a^{2} + b$ ì´ë¯€ë¡œ
$g(\beta) - f(\alpha) = g(2a) - f(a)$ ì´ë‹¤.
ì´ëŠ” $\beta = 2a, \alpha = a$ ì¼ ë•Œ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
(ë‚˜)ì—ì„œ $\beta - \alpha = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $2a - a = 2$, ì¦‰ $a = 2$ ì´ë‹¤.
ã‰ ì— $a = 2$ ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ $9(4) + 2b = 4$, $2b = -32$, $b = -16$ ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ã„±, ã„´, ã„· ëª¨ë‘ ì˜³ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤