## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ë°©ì •ì‹ $f(x) - x = 0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $f(x) + x = 0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ì´ë‹¤.

$f(0) = 0$, $f'(1) = 1$ì¼ ë•Œ, $f(3)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$f(x) = ax^{3} + bx^{2} + cx + d$ ($a, b, c, d$ëŠ” ìƒìˆ˜)ë¡œ ë†“ì„ ìˆ˜ ìˆë‹¤.

$f(0) = 0$ì´ë¯€ë¡œ $d = 0$

$f'(x) = 3ax^{2} + 2bx + c$ì—ì„œ $f'(1) = 1$ì´ë¯€ë¡œ
$3a + 2b + c = 1 \cdots \cdots$ ã‰ 

ì¡°ê±´ (ê°€)ì™€ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = f(x)$ëŠ” ë‘ ì§ì„  $y = x$, $y = -x$ì™€ ê°ê° ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ì•¼ í•œë‹¤.
ì´ë•Œ $f(0) = 0$, $f'(1) = 1$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = f(x)$ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $y = x$ì™€ ì›ì ì—ì„œ ì ‘í•˜ê³ , ì§ì„  $y = -x$ì™€ ì  $(\alpha, f(\alpha))$ $(\alpha > 0)$ì—ì„œ ì ‘í•´ì•¼ í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì¦‰, $f'(0) = 1$ì´ë¯€ë¡œ $c = 1$
ì´ë•Œ ã‰ ì—ì„œ $3a + 2b = 0$ì´ë¯€ë¡œ $b = -\frac{3}{2}a$
ë”°ë¼ì„œ $f(x) = ax^{3} - \frac{3}{2}ax^{2} + x$ì´ë‹¤.

ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = -x$ì˜ ì ‘ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œê°€ $\alpha$ì´ë¯€ë¡œ $f(\alpha) = -\alpha$ì—ì„œ
$a\alpha^{3} - \frac{3}{2}a\alpha^{2} + \alpha = -\alpha$
ì´ë•Œ $\alpha > 0$ì´ë¯€ë¡œ $2a\alpha^{2} - 3a\alpha + 4 = 0 \cdots \cdots$ ã‰¡

$f'(\alpha) = -1$ì´ë¯€ë¡œ
$3a\alpha^{2} - 3a\alpha + 1 = -1$
$3a\alpha^{2} - 3a\alpha + 2 = 0 \cdots \cdots$ ã‰¢

ã‰¡, ã‰¢ì—ì„œ $\alpha = \frac{3}{4}, a = \frac{32}{9}$

ë”°ë¼ì„œ $f(x) = \frac{32}{9}x^{3} - \frac{16}{3}x^{2} + x$ì´ë¯€ë¡œ
$f(3) = 32 \times 3 - 16 \times 3 + 3 = 51$

ì •ë‹µ: $51$