## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{2x-2}{x^{2}-2x+2}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ $x$ì¶• ë° $y$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì„ $A$, ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ $x$ì¶• ë° ì§ì„  $x=3$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ì˜ì—­ $A$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì˜ì—­ $B$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2 \ln 2$   â‘¡ $\ln 6$   â‘¢ $3 \ln 2$   â‘£ $\ln 10$   â‘¤ $\ln 12$

## í’€ì´
$x \ge 1$ ì´ë©´ $f(x) \ge 0$ ì´ê³ , $x < 1$ ì´ë©´ $f(x) < 0$ ì´ë¯€ë¡œ ì˜ì—­ $A$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$$\int_{0}^{1} |f(x)| dx = -\int_{0}^{1} f(x) dx$$
ì˜ì—­ $B$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$$\int_{1}^{3} |f(x)| dx = \int_{1}^{3} f(x) dx$$
ì˜ì—­ $A$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì˜ì—­ $B$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ì€ 
$$-\int_{0}^{1} \frac{2x-2}{x^{2}-2x+2} dx + \int_{1}^{3} \frac{2x-2}{x^{2}-2x+2} dx$$
$$= -[\ln(x^{2}-2x+2)]_{0}^{1} + [\ln(x^{2}-2x+2)]_{1}^{3}$$
$$= \ln 2 + \ln 5 = \ln 10$$
ì •ë‹µì€ â‘£ì…ë‹ˆë‹¤.