## 문제
일반항이 $a_n = n^2$인 수열 $\{ a_n \}$의 첫째항부터 제 $n$항까지의 합을 $S_n$이라 하자. 다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$(n+1)S_n - \sum_{k=1}^{n} S_k = \sum_{k=1}^{n} k^3 \cdots (*)$$
이 성립함을 수학적 귀납법으로 증명한 것이다.

---
(ⅰ) $n=1$일 때,
(좌변) $= 2S_1 - S_1 = 1$, (우변) $= 1$이므로 $(*)$이 성립한다.
(ⅱ) $n=m$일 때 $(*)$이 성립한다고 가정하면 
$(m+1)S_m - \sum_{k=1}^{m} S_k = \sum_{k=1}^{m} k^3$이다.
$n=m+1$일 때 $(*)$이 성립함을 보이자.
$(m+2)S_{m+1} - \sum_{k=1}^{m+1} S_k$
$= (가) S_{m+1} - \sum_{k=1}^{m} S_k$
$= (가) S_m + (나) - \sum_{k=1}^{m} S_k$
$= \sum_{k=1}^{m+1} k^3$이다.
따라서 $n=m+1$일 때도 $(*)$이 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 주어진 식은 모든 자연수 $n$에 대하여 성립한다.
---

위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $f(2)+g(1)$의 값은?

## 보기
① $7$   ② $8$   ③ $9$   ④ $10$   ⑤ $11$

## 풀이
$n=m+1$일 때 성립함을 증명하는 과정에서
$$(m+2)S_{m+1} - \sum_{k=1}^{m+1} S_k = (m+2)S_{m+1} - \left( \sum_{k=1}^{m} S_k + S_{m+1} \right) = (m+1)S_{m+1} - \sum_{k=1}^{m} S_k$$
이므로 $(가)$에 알맞은 식 $f(m) = m+1$이다.

또한,
$$(m+1)S_{m+1} - \sum_{k=1}^{m} S_k = (m+1)(S_m + a_{m+1}) - \sum_{k=1}^{m} S_k = (m+1)S_m + (m+1)a_{m+1} - \sum_{k=1}^{m} S_k$$
이고, 수열의 일반항이 $a_n = n^2$이므로 $a_{m+1} = (m+1)^2$이다.
따라서 $(나)$에 알맞은 식 $g(m) = (m+1)a_{m+1} = (m+1)(m+1)^2 = (m+1)^3$이다.

구하는 값은
$$f(2) = 2+1 = 3$$
$$g(1) = (1+1)^3 = 8$$
이므로
$$f(2) + g(1) = 3 + 8 = 11$$

정답은 ⑤이다.