## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{2^{x}}{3}$, $g(x) = 2^{x} - 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ê³¡ì„  $y = f(x)$, $y = g(x)$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{3} \log_{2} 3$   â‘¡ $\frac{2}{3} \log_{2} 3$   â‘¢ $\log_{2} 3$   â‘£ $\frac{4}{3} \log_{2} 3$   â‘¤ $\frac{5}{3} \log_{2} 3$

## í’€ì´
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{2^{x}}{3}$, $g(x) = 2^{x} - 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì€ ê°ê°
$A(0, \frac{1}{3})$, $B(0, -1)$
ë‘ ê³¡ì„  $y = f(x)$, $y = g(x)$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì€
$\frac{2^{x}}{3} = 2^{x} - 2$
$2 = 2^{x} - \frac{2^{x}}{3}$
$2 = \frac{2}{3} \cdot 2^{x}$
$2^{x} = 3$
$x = \log_{2} 3$

$\therefore C(\log_{2} 3, 1)$
ì  $C$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´
$\overline{CH} = \log_{2} 3$
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} \times \overline{AB} \times \overline{CH}$
$= \frac{1}{2} \times (\frac{1}{3} - (-1)) \times \log_{2} 3$
$= \frac{1}{2} \times \frac{4}{3} \times \log_{2} 3$
$= \frac{2}{3} \log_{2} 3$

[ì •ë‹µ] â‘¡