## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ë‘ ì´ˆì ì´ $F(c, 0)$, $F'(-c, 0)$ ($c > 0$)ì´ê³  ì£¼ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ìŒê³¡ì„ ì´ ìˆë‹¤. ì  $F$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ìŒê³¡ì„ ê³¼ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ì  $F'$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ìŒê³¡ì„ ê³¼ ì œ $2$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ê³  í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $ABF'F$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì¼ ë•Œ, $ABF'F$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3+2\sqrt{2}$   â‘¡ $5+\sqrt{2}$   â‘¢ $4+2\sqrt{2}$   â‘£ $6+\sqrt{2}$   â‘¤ $5+2\sqrt{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢

$\overline{AF} = k$ë¼ í•˜ë©´ ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\overline{AF'} = \sqrt{2}k$
í•œí¸, ì£¼ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì´ë¯€ë¡œ ìŒê³¡ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$\overline{AF'} - \overline{AF} = 2$, $\overline{AF'} = \overline{AF} + 2$
ì¦‰, $\sqrt{2}k = k + 2$ì´ë¯€ë¡œ
$k = \frac{2}{\sqrt{2}-1} = 2(\sqrt{2}+1)$
ë”°ë¼ì„œ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$\overline{AF'}$
$= \overline{AF} + 2$
$= k + 2 = 2\sqrt{2} + 2 + 2 = 4 + 2\sqrt{2}$

[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]
ì£¼ì–´ì§„ ìŒê³¡ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $\frac{x^{2}}{a^{2}} - \frac{y^{2}}{b^{2}} = 1$ ($a, b$ëŠ” ì–‘ì˜ ìƒìˆ˜)ë¼ í•˜ì.
ìŒê³¡ì„ ì˜ ì£¼ì¶•ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì´ë¯€ë¡œ $2a = 2$ì—ì„œ $a = 1$
ë”°ë¼ì„œ $c = \sqrt{1+b^{2}}$ì´ê³  $F(\sqrt{1+b^{2}}, 0)$, $F'(-\sqrt{1+b^{2}}, 0)$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{FF'} = 2\sqrt{1+b^{2}}$
ì´ë•Œ ì‚¬ê°í˜• $ABF'F$ëŠ” ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\sqrt{1+b^{2}}, 2\sqrt{1+b^{2}})$
ì´ë•Œ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABF'F$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$\overline{AF'} = \sqrt{2} \times \overline{FF'} = 2\sqrt{2}\sqrt{1+b^{2}}$ $\cdots$ ã‰ 
ì´ê³ , ìŒê³¡ì„ ì˜ ì •ì˜ì— ì˜í•´
$\overline{AF'} = \overline{AF} + 2 = 2\sqrt{1+b^{2}} + 2$ $\cdots$ ã‰¡
ì´ë¯€ë¡œ ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ
$2\sqrt{2}\sqrt{1+b^{2}} = 2\sqrt{1+b^{2}} + 2$
$(\sqrt{2}-1)\sqrt{1+b^{2}} = 1$
ë”°ë¼ì„œ $\sqrt{1+b^{2}} = \frac{1}{\sqrt{2}-1} = \sqrt{2} + 1$
ì´ë¯€ë¡œ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABF'F$ì˜ ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ã‰¡ì—ì„œ
$2(\sqrt{2} + 1) + 2 = 4 + 2\sqrt{2}$