## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $f(4)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

(ê°€) $\lim_{x \to 0} \frac{f(x) - 3}{x} = 0$
(ë‚˜) $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = -1$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•´ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ê·¹ê°’ $-1$ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•´ $f(0)=3$, $f'(0)=0$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ê·¹ê°’ $3$ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ë‘ ì§ì„  $y=3$, $y=-1$ê³¼ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(x)= x^3 +ax^2 +bx+3$ì´ë¼ í•˜ë©´ $f'(x)=3x^2 +2ax+b$ì—ì„œ $f'(0)=0$ì´ë¯€ë¡œ $b=0$

$f\left(-\frac{2a}{3}\right) = \left(-\frac{2a}{3}\right)^3 + a\left(-\frac{2a}{3}\right)^2 + 3 = -1$ì—ì„œ $a=-3$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x)= x^3 -3x^2 +3$
ë”°ë¼ì„œ $f(4)=19$