## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)=ax^{2}$ ($a>0$), $g(x)=\ln x$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ í•œ ì  $P$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³ , ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì™€ ê³¡ì„  $y=g(x)$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì„œë¡œ ê°™ë‹¤. ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$, $y=g(x)$ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ”? (ë‹¨, $a$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{2\sqrt{e}-3}{6}$   â‘¡ $\frac{2\sqrt{e}-3}{3}$   â‘¢ $\frac{\sqrt{e}-1}{2}$   â‘£ $\frac{4\sqrt{e}-3}{6}$   â‘¤ $\sqrt{e}-1$

## í’€ì´
$f(x)=ax^{2}$, $g(x)=\ln x$ì—ì„œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $P$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $k$ë¼ í•˜ë©´
$ak^{2}=\ln k$ $\cdots$ ã‰ 

$f'(x)=2ax$, $g'(x)=\frac{1}{x}$
ë‘ ê³¡ì„  ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì„œë¡œ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ
$2ak=\frac{1}{k}$
$2ak^{2}=1$ $\cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•˜ì—¬
$\ln k=\frac{1}{2}$, $k=\sqrt{e}$
$a=\frac{1}{2e}$

$f(x)=\frac{x^{2}}{2e}$ì´ê³  ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\sqrt{e}, \frac{1}{2})$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ëŠ”
$\int_{0}^{\sqrt{e}} \frac{x^{2}}{2e} dx - \int_{1}^{\sqrt{e}} \ln x dx$
$= [\frac{x^{3}}{6e}]_{0}^{\sqrt{e}} - \{[x \ln x]_{1}^{\sqrt{e}} - \int_{1}^{\sqrt{e}} (x \times \frac{1}{x}) dx\}$
$= [\frac{x^{3}}{6e}]_{0}^{\sqrt{e}} - [x \ln x]_{1}^{\sqrt{e}} + [x]_{1}^{\sqrt{e}}$
$= (\frac{e\sqrt{e}}{6e}-0) - (\frac{\sqrt{e}}{2}-0) + (\sqrt{e}-1)$
$= \frac{\sqrt{e}}{6} - \frac{\sqrt{e}}{2} + \sqrt{e}-1$
$= \frac{\sqrt{e}-3\sqrt{e}+6\sqrt{e}-6}{6}$
$= \frac{4\sqrt{e}-6}{6}$
$= \frac{2\sqrt{e}-3}{3}$

ì •ë‹µ: â‘¡