## 문제
수열 $\{ a_n \}$ 의 일반항은
$a_n = (2^{2n} - 1) \times 2^{n(n-1)} + (n-1) \times 2^{-n}$
이다. 다음은 모든 자연수 $n$ 에 대하여
$\sum_{k=1}^{n} a_k = 2^{n(n+1)} - (n+1) \times 2^{-n} \cdots \cdots (*)$
임을 수학적 귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \\ ( \text{i} ) \text{ } n = 1 \text{ 일 때, (좌변) } = 3 \text{, (우변) } = 3 \text{ 이므로 } (*) \text{이 성립한다.} \\ ( \text{ii} ) \text{ } n = m \text{ 일 때, } (*) \text{이 성립한다고 가정하면} \\ \sum_{k=1}^{m} a_k = 2^{m(m+1)} - (m+1) \times 2^{-m} \\ n = m+1 \text{ 일 때,} \\ \sum_{k=1}^{m+1} a_k = 2^{m(m+1)} - (m+1) \times 2^{-m} + (2^{2m+2} - 1) \times (가) + m \times 2^{-m-1} \\ = (가) \times (나) - \frac{m+2}{2} \times 2^{-m} \\ = 2^{(m+1)(m+2)} - (m+2) \times 2^{-(m+1)} \\ \text{이다. 따라서 } n = m+1 \text{ 일 때도 } (*) \text{이 성립한다.} \\ ( \text{i} ), ( \text{ii} ) \text{에 의하여 모든 자연수 } n \text{ 에 대하여} \\ \sum_{k=1}^{n} a_k = 2^{n(n+1)} - (n+1) \times 2^{-n} \text{ 이다.} \\ \\ \hline \end{array} $$

위의 $(가)$, $(나)$에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$이라 할 때, $\frac{g(7)}{f(3)}$의 값은?

## 보기
① $2$   ② $4$   ③ $8$   ④ $16$   ⑤ $32$

## 풀이
$(\text{ii})$ $n = m+1$ 일 때,
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{m+1} a_k &= \sum_{k=1}^{m} a_k + a_{m+1} \\ &= 2^{m(m+1)} - (m+1) \times 2^{-m} + (2^{2(m+1)} - 1) \times 2^{(m+1)m} + m \times 2^{-(m+1)} \\ &= 2^{m(m+1)} - (m+1) \times 2^{-m} + (2^{2m+2} - 1) \times 2^{m(m+1)} + m \times 2^{-m-1} \end{aligned} $$
따라서 $(가) = f(m) = 2^{m(m+1)}$ 이다.

위 식을 정리하면
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{m+1} a_k &= 2^{m(m+1)} \{ 1 + (2^{2m+2} - 1) \} - (m+1) \times 2^{-m} + m \times 2^{-m-1} \\ &= 2^{m(m+1)} \times 2^{2m+2} - (2m+2) \times 2^{-m-1} + m \times 2^{-m-1} \\ &= 2^{m(m+1)} \times 2^{2m+2} - (m+2) \times 2^{-m-1} \\ &= 2^{m(m+1)} \times 2^{2m+2} - \frac{m+2}{2} \times 2^{-m} \end{aligned} $$
따라서 $(나) = g(m) = 2^{2m+2}$ 이다.

구하는 값은
$f(3) = 2^{3 \times 4} = 2^{12}$
$g(7) = 2^{2 \times 7 + 2} = 2^{16}$
$\frac{g(7)}{f(3)} = \frac{2^{16}}{2^{12}} = 2^4 = 16$

정답은 ④ 이다.