## 문제
함수 $f(x) = \sin \frac{\pi}{2}x$와 $0$이 아닌 두 실수 $a$, $b$에 대하여 함수 $g(x)$를
$$g(x) = e^{af(x)} + bf(x) \quad (0 < x < 12)$$
라 하자. 함수 $g(x)$가 $x = \alpha$에서 극대 또는 극소인 모든 $\alpha$를 작은 수부터 크기순으로 나열한 것을 $\alpha_{1}, \alpha_{2}, \alpha_{3}, \dots, \alpha_{m}$ ($m$은 자연수)라 할 때, $m$ 이하의 자연수 $n$에 대하여 $\alpha_{n}$은 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $n$이 홀수일 때, $\alpha_{n} = n$이다.
(나) $n$이 짝수일 때, $g(\alpha_{n}) = 0$이다.

함수 $g(x)$가 서로 다른 두 개의 극댓값을 갖고 그 합이 $e^{3} + e^{-3}$일 때, $m \pi \int_{\alpha_{3}}^{\alpha_{4}} g(x) \cos \frac{\pi}{2} x dx = pe^{3} + qe$이다. $p-q$의 값을 구하시오. (단, $p$와 $q$는 정수이다.)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

## 풀이
정답: $48$

$g'(x) = f'(x) \{ae^{af(x)} + b\}$이고 $g'(x) = 0$에서
$f'(x) = 0$ 또는 $ae^{af(x)} + b = 0$

(ⅰ) $f'(x) = 0$인 경우
$f'(x) = \frac{\pi}{2} \cos \frac{\pi}{2}x = 0$
$x = 1, 3, 5, 7, 9, 11$

(ⅱ) $ae^{af(x)} + b = 0$인 경우
$e^{af(x)} = -\frac{b}{a}$를 만족시키는 $x$의 값이 존재해야 하므로 $\frac{b}{a} < 0$이다.
$n$이 짝수일 때 $\alpha_n$은 방정식 $ae^{af(x)} + b = 0$의 실근이다.
$ae^{af(\alpha_n)} + b = 0 \dots$ ㉠

조건 (나)에서 $n$이 짝수일 때 $g(\alpha_n) = 0$이므로
$e^{af(\alpha_n)} + bf(\alpha_n) = 0 \dots$ ㉡
㉠에서 $e^{af(\alpha_n)} = -\frac{b}{a}$이므로 이를 ㉡에 대입하면
$-\frac{b}{a} + bf(\alpha_n) = 0$이고, $f(\alpha_n) = \frac{1}{a}$이다.
$n$이 짝수일 때, $f(\alpha_n) = \frac{1}{a}$을 만족시키려면 $-1 < \frac{1}{a} < 0$이어야 한다.
따라서 $a < -1$이고, $\frac{b}{a} < 0$에서 $b > 0$이다.

열린구간 $(0, 4)$에서 함수 $g(x)$가 $x = \alpha$에서 극값인 서로 다른 $\alpha$의 개수는 $4$이다.
함수 $g(x)$의 열린구간 $(0, 4)$에서의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다.

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c} 
x & 0 & \cdots & \alpha_{1} & \cdots & \alpha_{2} & \cdots & \alpha_{3} & \cdots & \alpha_{4} & \cdots & 4 \\ \hline 
g'(x) & & + & 0 & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + & \\ \hline 
g(x) & & \nearrow & e^{a} + b & \searrow & 0 & \nearrow & e^{-a} - b & \searrow & 0 & \nearrow & 
\end{array} $$

함수 $g(x)$는 $x=0$과 $x=4$에서 극값을 갖지 않고 열린구간 $(0, 12)$에서 $g(x+4) = g(x)$를 만족한다.
열린구간 $(0, 12)$에서 함수 $g(x)$가 극댓값을 갖도록 하는 서로 다른 $x$의 개수와 극솟값을 갖도록 하는 서로 다른 $x$의 개수는 각각 $6$이므로 $m = 12$이다.

함수 $g(x)$는 열린구간 $(0, 4)$에서 $x = \alpha_1$과 $x = \alpha_3$일 때 각각 극댓값 $e^a + b$, $e^{-a} - b$를 갖는다.
함수 $g(x)$의 서로 다른 두 극댓값의 합이 $e^3 + e^{-3}$이므로
$(e^a + b) + (e^{-a} - b) = e^a + e^{-a} = e^3 + e^{-3}$
$a < -1$이므로 $a = -3$이다.

$f(\alpha_2) = f(\alpha_4) = \frac{1}{a} = -\frac{1}{3}$이고 이를 ㉡에 대입하면
$g(\alpha_2) = e^{-3f(\alpha_2)} + bf(\alpha_2) = e^1 - \frac{1}{3}b = 0$에서 $b = 3e$이다.

$m \pi \int_{\alpha_{3}}^{\alpha_{4}} g(x) \cos \frac{\pi}{2} x dx$
$= 12 \pi \int_{\alpha_3}^{\alpha_4} \{e^{-3 \sin \frac{\pi}{2} x} + 3e \sin \frac{\pi}{2} x\} \cos \frac{\pi}{2} x dx$

$\sin \frac{\pi}{2} x = t$로 치환하면 $\frac{\pi}{2} \cos \frac{\pi}{2} x dx = dt$이고
$x = \alpha_3 = 3$일 때 $t = \sin \frac{3}{2}\pi = -1$,
$x = \alpha_4$일 때 $t = f(\alpha_4) = -\frac{1}{3}$이다.

$$ \begin{aligned} 12 \pi \int_{\alpha_3}^{\alpha_4} g(x) \cos \frac{\pi}{2} x dx &= 24 \int_{-1}^{-\frac{1}{3}} (e^{-3t} + 3et) dt \\ &= 24 \left[ -\frac{1}{3} e^{-3t} + \frac{3}{2} et^2 \right]_{-1}^{-\frac{1}{3}} \\ &= 24 \left\{ \left( -\frac{1}{3} e^1 + \frac{3}{2} e \cdot \frac{1}{9} \right) - \left( -\frac{1}{3} e^3 + \frac{3}{2} e \cdot 1 \right) \right\} \\ &= 24 \left( -\frac{1}{3}e + \frac{1}{6}e + \frac{1}{3}e^3 - \frac{3}{2}e \right) \\ &= 24 \left( \frac{1}{3}e^3 - \frac{5}{3}e \right) \\ &= 8e^3 - 40e \end{aligned} $$

따라서 $p = 8$, $q = -40$이므로
$p - q = 8 - (-40) = 48$