## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=x^{2}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=x+k$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ê³ , ì  $A$ì™€ $B$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $C$, $D$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $AOC$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$, ì‚¼ê°í˜• $DOB$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$ë¼ í•  ë•Œ, $S_{1}-S_{2}=20$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ê³ , ë‘ ì  $A$, $B$ëŠ” ê°ê° ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ê³¼ ì œ $2$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì— ìˆë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

$A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $\alpha$, $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $\beta$ë¼ê³  í•˜ì. 

$\alpha$, $\beta$ëŠ” $x^{2}-x-k=0$ì˜ ë‘ ê·¼ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬ 

$\alpha + \beta = 1$, $\alpha \beta = -k$ 

$\alpha > 0$, $\beta < 0$ì´ë¯€ë¡œ $S_{1} = \frac{1}{2} \alpha^{3}$, $S_{2} = -\frac{1}{2} \beta^{3}$ 

$S_{1} - S_{2} = \frac{1}{2} (\alpha^{3} + \beta^{3}) = 20$ì´ê³  

$\alpha^{3} + \beta^{3} = (\alpha + \beta)^{3} - 3 \alpha \beta (\alpha + \beta) = 40$ 

$\alpha + \beta = 1$ì—ì„œ $\alpha \beta = -13$ì´ë¯€ë¡œ $k=13$ 

[ì •ë‹µ] $13$