## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{OA} = \overline{OB} = 1$, $\angle AOB = \theta$ì¸ ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜• $OAB$ê°€ ìˆë‹¤. $\overline{AB}$ë¥¼ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ë°˜ì›ì´ ì„ ë¶„ $OA$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $A$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $P$, ì„ ë¶„ $OB$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $B$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $Q$ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ë‹¤ìŒì€ ë¶€ì±„ê¼´ $MPQ$ì˜ ë„“ì´ $S(\theta)$ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $0 < \theta < \frac{\pi}{2}$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¼ê°í˜• $OAM$ì—ì„œ $\angle OMA = \frac{\pi}{2}$, $\angle AOM = \frac{\theta}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{MA} = (ê°€)$
ì´ë‹¤. í•œí¸, $\angle OAM = \frac{\pi}{2} - \frac{\theta}{2}$ì´ê³  $\overline{MA} = \overline{MP}$ì´ë¯€ë¡œ
$\angle AMP = (ë‚˜)$
ì´ë‹¤. ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ
$\angle BMQ = (ë‚˜)$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ë¶€ì±„ê¼´ $MPQ$ì˜ ë„“ì´ $S(\theta)$ëŠ”
$S(\theta) = \frac{1}{2} \times ( (ê°€) )^{2} \times (ë‹¤)$
ì´ë‹¤.
ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(\theta)$, $g(\theta)$, $h(\theta)$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{f(\frac{\pi}{3}) \times g(\frac{\pi}{6})}{h(\frac{\pi}{4})}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{12}$   â‘¡ $\frac{1}{3}$   â‘¢ $\frac{1}{4}$   â‘£ $\frac{1}{6}$   â‘¤ $\frac{1}{12}$

## í’€ì´
ì‚¼ê°í˜• $OAM$ì—ì„œ $\angle OMA = \frac{\pi}{2}$, $\angle AOM = \frac{\theta}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{MA} = \sin \frac{\theta}{2}$
ì´ë‹¤. í•œí¸, $\angle OAM = \frac{\pi}{2} - \frac{\theta}{2}$ì´ê³  $\overline{MA} = \overline{MP}$ì´ë¯€ë¡œ
$\angle AMP = \pi - 2 \times (\frac{\pi}{2} - \frac{\theta}{2}) = \theta$
ì´ë‹¤. ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ
$\angle BMQ = \theta$
ë”°ë¼ì„œ ë¶€ì±„ê¼´ $MPQ$ì˜ ë„“ì´ $S(\theta)$ëŠ”
$S(\theta) = \frac{1}{2} \times (\sin \frac{\theta}{2})^{2} \times (\pi - 2\theta)$

ë”°ë¼ì„œ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì€ ê°ê°
$f(\theta) = \sin \frac{\theta}{2}$, $g(\theta) = \theta$, $h(\theta) = \pi - 2\theta$ì´ë¯€ë¡œ
$f(\frac{\pi}{3}) = \sin \frac{\pi}{6} = \frac{1}{2}$
$g(\frac{\pi}{6}) = \frac{\pi}{6}$
$h(\frac{\pi}{4}) = \pi - 2(\frac{\pi}{4}) = \frac{\pi}{2}$
ë”°ë¼ì„œ
$\frac{f(\frac{\pi}{3}) \times g(\frac{\pi}{6})}{h(\frac{\pi}{4})} = \frac{\frac{1}{2} \times \frac{\pi}{6}}{\frac{\pi}{2}} = \frac{\frac{\pi}{12}}{\frac{\pi}{2}} = \frac{1}{6}$

ì •ë‹µ: â‘£