## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $4$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼ 

$$ g(x)= \int_{t}^{x} f(s) ds $$ 

ë¼ í•˜ì. ìƒìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{(ê°€) } f'(a)=0 \\ \text{(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ } |g(x)-g(a)| \text{ ê°€ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šì€ } x \text{ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” } 1 \text{ ì´ë‹¤.} \\ \hline \end{array} $$

ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(a)$ì˜ ê°’ì„ $h(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $h(3)=0$ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $h(t)$ëŠ” $t=2$ì—ì„œ ìµœëŒ“ê°’ $27$ì„ ê°€ì§„ë‹¤. $f(5)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

$f(x)$ê°€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $4$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $g(x)= \int_{t}^{x} f(s) ds$ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ê³  ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)-g(a)$ëŠ” ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

$g(x) \geq g(a)$ì¼ ë•Œ, $|g(x)-g(a)|=g(x)-g(a)$
$g(x)<g(a)$ì¼ ë•Œ, $|g(x)-g(a)|=-\{ g(x)-g(a) \}$

ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $|g(x)-g(a)|$ì€ $g(x)-g(a) \neq 0$ì¸ ëª¨ë“  $x$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤. 

$g(x)-g(a)=0$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $x$ì˜ ê°’ì„ $k$ë¼ í•˜ë©´, $g(k)=g(a)$ì´ë¯€ë¡œ 

$$ \frac{|g(x)-g(a)|-|g(k)-g(a)|}{x-k}=\frac{|g(x)-g(k)|}{x-k} $$

(â…°) $x=k$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $g(x)-g(a)$ì˜ ë¶€í˜¸ê°€ ê°™ì„ ë•Œ 

$$ \lim_{x \to k-} \frac{|g(x)-g(k)|}{x-k} = \lim_{x \to k+} \frac{|g(x)-g(k)|}{x-k} $$

$|g(x)-g(a)|$ëŠ” $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

(â…±) $x=k$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $g(x)-g(a)$ì˜ ë¶€í˜¸ê°€ ë‹¤ë¥´ê³  $f(k)=0$ì¼ ë•Œ 

$$ \lim_{x \to k-} \frac{|g(x)-g(k)|}{x-k}= \lim_{x \to k+} \frac{|g(x)-g(k)|}{x-k} $$

$|g(x)-g(a)|$ëŠ” $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

(â…²) $x=k$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $g(x)-g(a)$ì˜ ë¶€í˜¸ê°€ ë‹¤ë¥´ê³  $f(k) \neq 0$ì¼ ë•Œ, 

$$ \lim_{x \to k-} \frac{|g(x)-g(a)|}{x-k} \neq \lim_{x \to k+} \frac{|g(x)-g(a)|}{x-k} $$

$|g(x)-g(a)|$ëŠ” $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.

(ë‚˜)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $|g(x)-g(a)|$ê°€ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šì€ $x$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ $g(x)-g(a)=0$, $g'(x)=f(x) \neq 0$ì¸ $x$ê°€ ë‹¨ í•˜ë‚˜ ì¡´ì¬í•œë‹¤ëŠ” ê²ƒì„ ì•Œ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ëŠ” ë‹¨ í•˜ë‚˜ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°–ê³  í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=g(a)$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. 

$g'(x)=0$ì¸ ë°©ì •ì‹ $g(x)-g(a)=0$ì˜ ê·¼ì„ $\alpha$, í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§ˆ ë•Œì˜ $x$ì˜ ê°’ì„ $\beta$ë¼ í•˜ë©´ $\alpha$, $\beta$ì˜ ëŒ€ì†Œê´€ê³„ì— ë”°ë¼ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ë‘ ê²½ìš°ë¡œ ë‚˜ëˆŒ ìˆ˜ ìˆë‹¤.

(â…°) $\alpha < \beta$ì¸ ê²½ìš° (ë‹¨, $g(\gamma)=g(\alpha), \beta < \gamma$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y=g(x)$ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ê·¸ë ¤ ë³´ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(\alpha)=g(\gamma)=g(a)$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha=a$ ë˜ëŠ” $\gamma=a$
$f'(a)=0$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha=a$ì´ë‹¤.
$f(x)=4(x-a)^{2}(x-\beta)$ì´ë‹¤.
$h(t)=g(a)= \int_{t}^{a} f(s) ds = - \int_{a}^{t} f(s) ds$ì—ì„œ 
$h'(t)=-f(t)$
$h(t)$ê°€ $t=2$ì—ì„œ ìµœëŒ“ê°’, ì¦‰ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ 
$h'(2)=-f(2)=0$
$a=2$ ë˜ëŠ” $\beta=2$ì´ë‹¤.
$a=2$ì´ë©´ $h(2)= \int_{2}^{2} f(t) dt=0 \neq 27$ì´ë¯€ë¡œ $a \neq 2$
$\beta=2$ì´ë©´ $h(3)= \int_{3}^{a} f(s) ds=0$ì´ê³ , $h(2)= \int_{2}^{a} f(s) ds=27$ì´ë¯€ë¡œ 
$h(2)-h(3)= \int_{2}^{3} f(s) ds=27$ì´ë‹¤.

$$ \int_{2}^{3} f(s) ds = \int_{2}^{3} 4(s-a)^{2}(s-2) ds $$
$$ = \int_{2}^{3} 4 \{ s^{3}-2(a+1) s^{2}+ (a^{2}+4 a ) s-2 a^{2} \} ds $$
$$ = \left[ s^{4}-\frac{8}{3}(a+1) s^{3}+2 (a^{2}+4 a ) s^{2}-8 a^{2} s \right]_{2}^{3} $$
$$ = 65-\frac{152}{3}(a+1)+10 (a^{2}+4 a )-8 a^{2} $$
$$ = 2 a^{2}-\frac{32}{3} a+\frac{43}{3}=27 $$

ì´ë¯€ë¡œ 
$3 a^{2}-16 a-19=0$
$(a+1)(3 a-19)=0$
$a=-1$ ë˜ëŠ” $a=\frac{19}{3}$
$a<2$ì´ë¯€ë¡œ $a=-1$ì´ë‹¤.
$f(x)=4(x+1)^{2}(x-2)$ë¼ í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(â…±) $\alpha > \beta$ì¸ ê²½ìš° (ë‹¨, $g(\gamma)=g(\alpha), \gamma < \beta$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y=g(x)$ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ê·¸ë ¤ ë³´ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f'(a)=0$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha=a$ì´ë‹¤.
$f(x)=4(x-a)^{2}(x-\beta)$ì´ë‹¤.
$\alpha < \beta$ì¸ ê²½ìš°ì™€ ë§ˆì°¬ê°€ì§€ë¡œ $\beta=2$ì´ë‹¤.
$f(x)=4(x-a)^{2}(x-2)$
$a \neq 3$ì´ë©´ $h(3)= \int_{3}^{a} f(s) ds \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ $a=3$
$f(x)=4(x-3)^{2}(x-2)$ì´ê³  
$h(2)= \int_{2}^{a} f(s) ds= \int_{2}^{3} 4(s-3)^{2}(s-2) ds=\frac{1}{3}$
$h(2) \neq 27$ì´ë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ $f(x)=4(x+1)^{2}(x-2)$ì´ë‹¤.
$f(5)=4 \times 36 \times 3=432$

ì •ë‹µ: $432$