## 문제
다항함수 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $\lim_{x \to \infty} \frac{f(x)+f(-x)}{x^{2}}=3$
(나) $f(0)=-1$

$\int_{-3}^{3} f(x) dx$의 값은?

## 보기
① $13$   ② $15$   ③ $17$   ④ $19$   ⑤ $21$

## 풀이
다항함수 $f(x)$에 대하여 
$$ f(x)=a_{n} x^{n}+a_{n-1} x^{n-1}+ \cdots +a_{1} x+a_{0} $$ 
($a_{0}, a_{1}, a_{2}, \cdots, a_{n}$은 실수)라 하면 
$$ f(-x)=a_{n} (-x)^{n}+a_{n-1} (-x)^{n-1}+ \cdots +a_{1} (-x)+a_{0} $$ 
이고 $k$가 홀수인 경우 $\int_{-3}^{3} x^{k} dx=0$이므로 
$$ \int_{-3}^{3} f(-x) dx= \int_{-3}^{3} f(x) dx $$ 
조건 (가)에 의하여 
$$ f(x)+f(-x)=3x^{2}+ax+b $$ 
($a$, $b$는 상수)이고 $f(x)+f(-x)$는 차수가 홀수인 항을 갖지 않으므로 
$$ a=0 $$ 
조건 (나)에 의하여 
$$ f(0)+f(0)=-2=b $$ 
그러므로 
$$ f(x)+f(-x)=3x^{2}-2 $$ 
$$ \int_{-3}^{3} \{ f(x)+f(-x) \} dx = \int_{-3}^{3} f(x) dx+ \int_{-3}^{3} f(-x) dx = 2 \int_{-3}^{3} f(x) dx $$ 
따라서 
$$ \int_{-3}^{3} f(x) dx = \frac{1}{2} \int_{-3}^{3} \{ f(x)+f(-x) \} dx = \frac{1}{2} \int_{-3}^{3} (3x^{2}-2) dx = 21 $$

정답: ⑤