## 문제
다음 조건을 만족시키는 실수 $a$, $b$ 에 대하여 $ab$ 의 최댓값을 $M$, 최솟값을 $m$ 이라 하자.

모든 실수 $x$ 에 대하여 부등식 
$$-e^{-x+1} \le ax+b \le e^{x-2}$$
이 성립한다.

$| M \times m^{3} | = \frac{q}{p}$ 일 때, $p+q$ 의 값을 구하시오.
(단, $p$ 와 $q$ 는 서로소인 자연수이다.)

## 보기

## 풀이
$f(x)=e^{x-2}$ 라 하면 함수 $y=f(x)$ 의 그래프는 함수 $y=e^{x}$ 의 그래프를 $x$ 축의 방향으로 $2$ 만큼 평행이동한 것이다.
또, $g(x)=-e^{-x+1}$ 이라 하면 함수 $y=g(x)$ 의 그래프는 함수 $y=e^{x}$ 의 그래프를 원점에 대하여 대칭이동한 후 $x$ 축의 방향으로 $1$ 만큼 평행이동한 것이다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

한편, 곡선 $y=f(x)$ 위의 점 $(t, f(t))$ 에서의 접선의 방정식은 $f'(x)=e^{x-2}$ 이므로
$$y=e^{t-2}(x-t)+e^{t-2}$$
$$y=e^{t-2} x+(1-t) e^{t-2} \cdots \cdots ㉠$$

또, 곡선 $y=g(x)$ 위의 점 $(s, g(s))$ 에서의 접선의 방정식은 $g'(x)=e^{-x+1}$ 이므로
$$y=e^{-s+1}(x-s)-e^{-s+1}$$
$$y=e^{-s+1} x+(-s-1) e^{-s+1} \cdots \cdots ㉡$$

$㉠$과 $㉡$에서 접선의 기울기가 같으면
$$e^{t-2}=e^{-s+1}$$
$$t-2=-s+1$$
$$s=-t+3 \cdots \cdots ㉢$$

$㉢$을 $㉡$에 대입하면
$$y=e^{t-2} x+(t-4) e^{t-2} \cdots \cdots ㉣$$

이때, $㉠$과 $㉣$에서 $x=t$ 일 때
$$a=e^{t-2}$$
$$(t-4) e^{t-2} \le b \le (1-t) e^{t-2}$$

그러므로
$$(t-4) e^{2t-4} \le ab \le (1-t) e^{2t-4} \cdots \cdots ㉤$$

한편, 두 접선이 일치하면
$$(1-t) e^{t-2}=(-s-1) e^{-s+1}$$

$㉢$을 대입하면
$$(1-t) e^{t-2}=(t-4) e^{t-2}$$
$$1-t=t-4$$
$$2t=5$$
$$t=\frac{5}{2}$$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

그러므로
$$t \le \frac{5}{2} \cdots \cdots ㉥$$

$㉤$에서 $h(t)=(1-t) e^{2t-4}$ 이라 하면
$$h'(t) = -e^{2t-4}+(2-2t) e^{2t-4} = (1-2t) e^{2t-4}$$
이므로 $h'(t)=0$ 에서 $t=\frac{1}{2}$

또, $k(t)=(t-4) e^{2t-4}$ 이라 하면
$$k'(t) = e^{2t-4}+(2t-8) e^{2t-4} = (2t-7) e^{2t-4}$$
이므로 $k'(t)=0$ 에서 $t=\frac{7}{2}$

이때, $h(\frac{1}{2})=\frac{1}{2} e^{-3}$, $k(\frac{5}{2})=-\frac{3}{2} e$ 이므로 $t \le \frac{5}{2}$ 에서 두 함수 $y=h(t)$, $y=k(t)$ 의 그래프는 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

그러므로 $t=\frac{5}{2}$ 에서 최솟값 $-\frac{3}{2} e$, $t=\frac{1}{2}$ 에서 최댓값 $\frac{1}{2} e^{-3}$ 을 가진다.

따라서
$$|M \times m^{3}| = |\frac{1}{2} e^{-3} \times (-\frac{3}{2} e)^{3}| = \frac{27}{16}$$

이므로
$$p+q=16+27=43$$

정답: $43$