## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \begin{cases} -3x^2 & (x < 1) \\ 2(x - 3) & (x \ge 1) \end{cases}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ë¥¼ 
$$ g(x) = \int_{0}^{x} (t - 1)f(t) dt $$
ë¼ í•  ë•Œ, ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y = t$ ì™€ ê³¡ì„  $y = g(x)$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $h(t)$ ë¼ í•˜ì.
$| \lim_{t \to a+} h(t) - \lim_{t \to a-} h(t) | = 2$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $|a|$ ì˜ ê°’ì˜ í•©ì„ $S$ ë¼ í•  ë•Œ, $30S$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

(í•´ë‹¹ ë¬¸ì œì—ëŠ” ì„ íƒì§€ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´

$g(x) = \int_{0}^{x} (t - 1)f(t) dt$ ì˜ ì–‘ë³€ì„ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´
$$ g'(x) = (x - 1)f(x) = \begin{cases} -3x^3 + 3x^2 & (x < 1) \\ 2x^2 - 8x + 6 & (x \ge 1) \end{cases} $$
ìœ„ì˜ ì‹ì˜ ì–‘ë³€ì„ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì ë¶„í•˜ë©´
$$ g(x) = \begin{cases} -\frac{3}{4}x^4 + x^3 + C_1 & (x < 1) \\ \frac{2}{3}x^3 - 4x^2 + 6x + C_2 & (x \ge 1) \end{cases} $$
(ë‹¨, $C_1$, $C_2$ ëŠ” ì ë¶„ìƒìˆ˜)

$g'(1) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x = 1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$g(0) = 0$ ì—ì„œ $C_1 = 0$ ì´ê³ , $-\frac{3}{4} + 1 = \frac{2}{3} - 4 + 6 + C_2$ ì—ì„œ
$C_2 = -\frac{29}{12}$
$$ g(x) = \begin{cases} -\frac{3}{4}x^4 + x^3 & (x < 1) \\ \frac{2}{3}x^3 - 4x^2 + 6x - \frac{29}{12} & (x \ge 1) \end{cases} $$
í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìœ„ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ì´ìš©í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $h(t)$ ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$$ h(t) = \begin{cases} 1 & (t < -\frac{29}{12} \text{ ë˜ëŠ” } t > \frac{1}{4}) \\ 2 & (t = -\frac{29}{12} \text{ ë˜ëŠ” } t = \frac{1}{4}) \\ 3 & (-\frac{29}{12} < t < \frac{1}{4}) \end{cases} $$
ì´ë¯€ë¡œ $|\lim_{t \to a+} h(t) - \lim_{t \to a-} h(t)| = 2$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì€ $\frac{1}{4}$ ê³¼ $-\frac{29}{12}$ ë¿ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $S = |\frac{1}{4}| + |-\frac{29}{12}| = \frac{8}{3}$
ë”°ë¼ì„œ $30S = 30 \times \frac{8}{3} = 80$

**[ì°¸ê³ ]**
$g(x) = \int_{0}^{x} (t - 1)f(t) dt$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ êµ¬í•  ìˆ˜ë„ ìˆë‹¤.
(â…°) $x < 1$ ì¼ ë•Œ,
$g(x) = \int_{0}^{x} (t - 1)(-3t^2) dt = -\frac{3}{4}x^4 + x^3$
(â…±) $x \ge 1$ ì¼ ë•Œ,
$g(x) = \int_{0}^{1} (t - 1)(-3t^2) dt + \int_{1}^{x} 2(t - 1)(t - 3) dt$
$= \frac{1}{4} + [\frac{2}{3}t^3 - 4t^2 + 6t]_1^x = \frac{2}{3}x^3 - 4x^2 + 6x - \frac{29}{12}$