## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì  $A(0, 1)$ê³¼ ì§ì„  $l : y = -x + 2$ê°€ ìˆë‹¤. ì§ì„  $l$ ìœ„ì˜ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì  $B(a, b)$ì™€ $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AC} + \overline{BC}$ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œì¼ ë•Œ, $a^{2} + b^{2}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
ì  $B$ê°€ ì§ì„  $y = -x + 2$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, -a + 2)$ì´ë‹¤.
ì  $A$ë¥¼ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ $A'$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{AC} + \overline{BC} = \overline{A'C} + \overline{BC} \geq \overline{A'B}$ì´ê³ 
$\overline{A'B}$ê°€ ìµœì†Œì¼ ë•Œ $\overline{A'B}^{2}$ë„ ìµœì†Œì´ë¯€ë¡œ

$\overline{A'B}^{2} = a^{2} + (-a + 3)^{2}$
$= 2a^{2} - 6a + 9$
$= 2(a - \frac{3}{2})^{2} + \frac{9}{2}$

$0 < a < 2$ì´ë¯€ë¡œ $a = \frac{3}{2}$ì—ì„œ $\overline{AC} + \overline{BC}$ì˜ ê°’ì€ ìµœì†Œì´ë‹¤.

$b = -a + 2 = \frac{1}{2}$
ë”°ë¼ì„œ $a^{2} + b^{2}$
$= \frac{9}{4} + \frac{1}{4}$
$= \frac{5}{2}$

[ì •ë‹µ] â‘¤