## 문제
그림과 같이 자연수 $m$에 대하여 두 함수 $y=3^{x}$, $y=\log_{2} x$의 그래프와 직선 $y=m$이 만나는 점을 각각 $A_{m}$, $B_{m}$이라 하자. 선분 $A_{m} B_{m}$의 길이 중 자연수인 것을 작은 수부터 크기순으로 나열하여 $a_{1}, a_{2}, a_{3}, \dots$이라 할 때, $a_{3}$의 값은?

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $502$   ② $504$   ③ $506$   ④ $508$   ⑤ $510$

## 풀이
$m=3^{x}$에서 $x=\log_{3} m$이므로 $A_{m}(\log_{3} m, m)$이다.
$m=\log_{2} x$에서 $x=2^{m}$이므로 $B_{m}(2^{m}, m)$이다.
그러므로 $\overline{A_{m} B_{m}} = 2^{m} - \log_{3} m$이다.

$\overline{A_{m} B_{m}}$이 자연수이기 위해서는 $m$과 $2^{m}$이 자연수이므로 $\log_{3} m$이 음이 아닌 정수이다.
그러므로 $m=3^{k}$ (단, $k$는 음이 아닌 정수이다.)

$m=3^{0}$일 때, $a_{1} = 2^{1} - \log_{3} 1 = 2$
$m=3^{1}$일 때, $a_{2} = 2^{3} - \log_{3} 3 = 7$
$m=3^{2}$일 때, $a_{3} = 2^{9} - \log_{3} 9 = 512 - 2 = 510$
따라서 $a_{3} = 510$이다.

[보충 설명]
위의 풀이에서 $\overline{A_{m} B_{m}}$이 자연수이기 위해서는 $m=3^{k}$ 꼴임을 알 수 있다. 이제 $m$의 값이 $3^{n-1}$에서 $3^{n}$으로 증가하면 $2^{m} - \log_{3} m$의 값도 증가함을 보이자.
모든 자연수 $n$에 대하여
$(2^{3^{n}} - n) - \{2^{3^{n-1}} - (n-1)\}$
$= 2^{3^{n}} - 2^{3^{n-1}} - 1$
$= 2^{3^{n-1}}(2^{3} - 1) - 1$
$= 7 \times 2^{3^{n-1}} - 1$

$3^{n-1} \geq 1$이므로 $2^{3^{n-1}} \geq 2$이다.
그러므로 $7 \times 2^{3^{n-1}} - 1 > 0$이다.
따라서 $2^{3^{n-1}} - (n-1) < 2^{3^{n}} - n$이 성립한다.

[정답] ⑤