## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ë³€ $CD$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $AP$ì™€ ì„ ë¶„ $BD$ì˜ êµì ì„ $Q$ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $AP$ì™€ ì§ì„  $BC$ì˜ êµì ì„ $R$ë¼ í•˜ì. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‹¤ìŒì€ $\overline{AQ} = \overline{RP}$ ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ $PC$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. 

$$ \begin{array}{|l|} \hline \overline{CR} = x \text{ ë¼ í•˜ì.} \\ \overline{AD} \parallel \overline{BR} \text{ì´ë¯€ë¡œ } \triangle QDA \sim \triangle QBR \text{ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ} \\ \quad (ê°€) : (x+2) = \overline{AQ} : \overline{RQ} \quad \dots ã‰  \\ \text{ì´ë‹¤.} \\ \triangle PCR \sim \triangle PDA \text{ì´ë¯€ë¡œ} \\ \quad x : 2 = \overline{RP} : \overline{AP} \quad \dots ã‰¡ \\ \text{ì´ë‹¤.} \\ \overline{AQ} = \overline{RP} \text{ì´ë¯€ë¡œ } \overline{AP} = \overline{RQ} \text{ì´ë‹¤.} \\ \text{ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ } x = (ë‚˜) \text{ì´ë‹¤.} \\ \text{ë”°ë¼ì„œ } \overline{PC} = (ë‹¤) \text{ì´ë‹¤.} \\ \hline \end{array} $$

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ ê°ê° $a$, $b$, $c$ë¼ í•  ë•Œ, $a+b+c$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $2\sqrt{5}-1$   â‘¡ $4$   â‘¢ $2+\sqrt{5}$   â‘£ $2\sqrt{5}$   â‘¤ $5$

## í’€ì´

$\overline{CR} = x$ë¼ í•˜ì.
ë‘ ì§ì„  $AD$, $BR$ê°€ í‰í–‰í•˜ë¯€ë¡œ
$\angle QAD = \angle QRB$
ë‘ ì‚¼ê°í˜• $QDA$, $QBR$ì—ì„œ
$\angle AQD = \angle RQB$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle QDA$ì™€ $\triangle QBR$ëŠ” ë‹®ìŒì´ë‹¤. ($AA$ ë‹®ìŒ)
ë”°ë¼ì„œ $\overline{AD} : \overline{RB} = \overline{AQ} : \overline{RQ}$
$2 : x+2 = \overline{AQ} : \overline{RQ} \dots ã‰ $
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $(ê°€)$ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ $a = 2$ì´ë‹¤.

ë‘ ì§ì„  $AD$, $BR$ê°€ í‰í–‰í•˜ë¯€ë¡œ
$\angle PAD = \angle PRC$
ë‘ ì‚¼ê°í˜• $PCR$, $PDA$ì—ì„œ
$\angle APD = \angle RPC$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle PCR$ì™€ $\triangle PDA$ë„ ë‹®ìŒì´ë‹¤. ($AA$ ë‹®ìŒ)
ë”°ë¼ì„œ $\overline{RC} : \overline{AD} = \overline{RP} : \overline{AP}$
$x : 2 = \overline{RP} : \overline{AP} \dots ã‰¡$

$\overline{AQ} = \overline{RP}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AP} = \overline{AQ} + \overline{QP} = \overline{RP} + \overline{QP} = \overline{RQ}$
ë”°ë¼ì„œ $x : 2 = \overline{RP} : \overline{AP} = \overline{AQ} : \overline{RQ}$
ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ $x : 2 = 2 : (x+2)$
$x(x+2) = 4$
$x^2 + 2x - 4 = 0$
$x = -1 \pm \sqrt{5}$ì—ì„œ $x > 0$ì´ë¯€ë¡œ
$x = -1 + \sqrt{5}$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $(ë‚˜)$ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ $b = -1 + \sqrt{5}$ì´ë‹¤.

$\triangle PCR$ì™€ $\triangle PDA$ì—ì„œ ë‹®ìŒë¹„ì— ì˜í•´
$\overline{CP} : \overline{CR} = \overline{DP} : \overline{DA}$
$\overline{CP} : (-1+\sqrt{5}) = (2 - \overline{CP}) : 2$
$(-1+\sqrt{5}) \times (2 - \overline{CP}) = 2 \times \overline{CP}$
$-2 + 2\sqrt{5} - (-1+\sqrt{5})\overline{CP} = 2\overline{CP}$
$-2 + 2\sqrt{5} = (1+\sqrt{5})\overline{CP}$
$\overline{CP} = \frac{-2+2\sqrt{5}}{1+\sqrt{5}} = \frac{(-2+2\sqrt{5})(1-\sqrt{5})}{(1+\sqrt{5})(1-\sqrt{5})} = \frac{-12+4\sqrt{5}}{-4} = 3-\sqrt{5}$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $(ë‹¤)$ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ $c = 3-\sqrt{5}$ì´ë‹¤.

$a=2$, $b=-1+\sqrt{5}$, $c=3-\sqrt{5}$ì´ë¯€ë¡œ
$a+b+c = 2 + (-1+\sqrt{5}) + (3-\sqrt{5}) = 4$

ì •ë‹µ â‘¡