## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ”
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x(x+a)^{2} & (x < 0) \\ x(x-a)^{2} & (x \geq 0) \end{array} \right. $$
ì´ë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=4x+t$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(t)$ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $g(t)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $5$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ $t = \alpha$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì¸ $\alpha$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ì´ë‹¤.

$f'(0)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ì •ë‹µ: $36$

$y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì•„ì•¼ í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$x > 0$ì¼ ë•Œ, $f'(x) = 3x^{2}-4ax+a^{2}=4$ì¸ ì ì„ $x=b$, $c$ ($b < c$)ë¼ í•˜ë©´
$$ b+c = \frac{4a}{3}, bc = \frac{a^{2}-4}{3} $$
$$ \frac{c(c-a)^{2}+b(-b+a)^{2}}{c+b}=4 $$
ì´ê²ƒì„ í’€ë©´
$$ c^{2}+b^{2}=(c+b)^{2}-2bc = \frac{10}{9} a^{2}+\frac{8}{3} $$
$$ c^{3}+b^{3}=(c+b)^{3}-3bc(b+c) = \frac{28}{27} a^{3}+\frac{16}{3} a $$
$$ c^{3}+b^{3}-2a(c^{2}+b^{2})+a^{2}(c+b)=4(c+b) $$
ì¦‰,
$$ \left( \frac{28}{27} a^{3} + \frac{16}{3} a \right) - 2a \left( \frac{10}{9} a^{2} + \frac{8}{3} \right) + \frac{4}{3} a^{3} = \frac{16}{3} a $$
$\therefore f'(0) = a^{2} = 36$