## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¤‘ì‹¬ì´ $O$, ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $4$ì´ê³  ì¤‘ì‹¬ê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $90^{\circ}$ì¸ ë¶€ì±„ê¼´ $OAB$ê°€ ìˆë‹¤. í˜¸ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì—ì„œ ë‘ ì„ ë¶„ $OA$, $OB$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $H$, $I$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $PIH$ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{\pi}{4}$ì¼ ë•Œ, $\overline{PH}^3 + \overline{PI}^3$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, ì  $P$ëŠ” ì  $A$ë„ ì•„ë‹ˆê³  ì  $B$ë„ ì•„ë‹ˆë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $56$   â‘¡ $\frac{115}{2}$   â‘¢ $59$   â‘£ $\frac{121}{2}$   â‘¤ $62$

## í’€ì´
$\angle HPI = 90^{\circ}$ ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ê°í˜• $OHPI$ëŠ” ì§ì‚¬ê°í˜•ì´ë‹¤.
ëŒ€ê°ì„ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ $\overline{HI} = \overline{OP}$ì—ì„œ $\overline{HI} = 4$ì´ë‹¤. 

$\overline{PH} = x$, $\overline{PI} = y$ë¼ í•˜ë©´ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $PIH$ì—ì„œ 
$x^2 + y^2 = 16 \cdots \cdots$ ã‰  

ì‚¼ê°í˜• $PIH$ì˜ ë‚´ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $r$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\pi r^2 = \frac{\pi}{4}$ì—ì„œ $r = \frac{1}{2}$ì´ë‹¤.

ì‚¼ê°í˜• $PIH$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2}xy = \frac{1}{2} \times \frac{1}{2} \times (x + y + 4)$ 
$xy = \frac{1}{2}(x + y + 4)$ì—ì„œ 
$x + y = 2(xy - 2) \cdots \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ 
$x^2 + y^2 = (x + y)^2 - 2xy = 16$
$\{2(xy - 2)\}^2 - 2xy = 16$
$4(xy - 2)^2 - 2xy = 16$
$4(xy^2 - 4xy + 4) - 2xy = 16$
$4(xy)^2 - 18xy = 0$
$xy(2xy - 9) = 0$ 

$xy \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ $xy = \frac{9}{2} \cdots \cdots$ ã‰¢ 

ã‰¡, ã‰¢ì—ì„œ 
$x + y = 2(\frac{9}{2} - 2) = 5$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$\overline{PH}^3 + \overline{PI}^3 = x^3 + y^3$ 
$= (x + y)^3 - 3xy(x + y)$ 
$= 5^3 - 3 \times \frac{9}{2} \times 5$ 
$= 125 - \frac{135}{2}$
$= \frac{115}{2}$

ì •ë‹µì€ â‘¡ì´ë‹¤.