## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{4}(x-a)$, $g(x)=k(x-1)(x-b)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì§ì„  $y=x-1$ì— ì ‘í•œë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ê°€ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ì™€ ê°™ì„ ë•Œ, ì„¸ ìƒìˆ˜ $a$, $b$, $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a b k$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $b>1$)

## ë³´ê¸°
â‘  $-2-\sqrt{5}$   â‘¡ $-1-\sqrt{5}$   â‘¢ $-\sqrt{5}$   â‘£ $1-\sqrt{5}$   â‘¤ $2-\sqrt{5}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(x)$ì™€ $y=x-1$ì˜ ì ‘ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $t$ë¼ í•˜ë©´
$f'(t)=5t^{4}-4at^{3}=1$
$t^{5}-at^{4}=t-1$
ì •ë¦¬í•˜ë©´
$a=\frac{5t^{4}-1}{4t^{3}}=\frac{t^{5}-t+1}{t^{4}}$
$t^{5}+3t-4=0$, $(t-1)(t^{4}+t^{3}+t^{2}+t+4)=0$
$\therefore t=1$, $a=1$, $f(x)=x^{4}(x-1)$

í•œí¸ $g(x)$ì™€ $y=x-1$ì˜ ì ‘ì ì€ $(1, 0)$ì´ë¯€ë¡œ
$g'(1)=k(1-b)=1$

ì´ì œ ë‘ ì˜ì—­ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ
$\int_{0}^{1} (x^{4}-x^{5})dx = \int_{1}^{b}k(x-1)(x-b)dx$
$\frac{1}{30}=\frac{-k(b-1)^{3}}{6}$, $k(b-1)^{3}=-\frac{1}{5}$
$k=\frac{1}{1-b}=-\frac{1}{5(b-1)^{3}}$
$(b-1)^{2}=\frac{1}{5}$
$\therefore b=1+\frac{1}{\sqrt{5}}$, $k=-\sqrt{5}$

ë”°ë¼ì„œ $abk = 1 \times \left( 1 + \frac{1}{\sqrt{5}} \right) \times (-\sqrt{5}) = -1-\sqrt{5}$