## ë¬¸ì œ
ì  $A$($1$, $0$)ê³¼ ê³¡ì„  $y = 2 - x^2$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $AP$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $k$ë¼ í•˜ì. $k^2$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5 - 3 \sqrt{3}}{2}$   â‘¡ $\frac{6 + \sqrt{3}}{2}$   â‘¢ $\frac{11 - 6 \sqrt{3}}{4}$   â‘£ $\frac{5 + 3 \sqrt{3}}{4}$   â‘¤ $\frac{12 - 5 \sqrt{3}}{4}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢

ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ($x$, $2 - x^2$)ì´ë¼ í•˜ë©´
$$f(x) = \overline{AP}^2 = (x - 1)^2 + (2 - x^2)^2 = x^4 - 3x^2 - 2x + 5$$
$$f'(x) = 4x^3 - 6x - 2 = 2(x + 1)(2x^2 - 2x - 1)$$
$f'(x) = 0$ì˜ ê·¼ì€ $x = -1$ ë˜ëŠ” $x = \frac{1 \pm \sqrt{3}}{2}$ì´ë¯€ë¡œ $f(x)$ëŠ” $x = -1$, $\frac{1 - \sqrt{3}}{2}$, $\frac{1 + \sqrt{3}}{2}$ì—ì„œ ê°ê° ê·¹ì†Ÿê°’, ê·¹ëŒ“ê°’, ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ìµœì†Ÿê°’ì€ $x = \frac{1 + \sqrt{3}}{2}$ì¼ ë•Œì´ë¯€ë¡œ
$x - 1 = \frac{\sqrt{3} - 1}{2}$, $2 - x^2 = \frac{2 - \sqrt{3}}{2}$
$$(x - 1)^2 + (2 - x^2)^2 = \left( \frac{\sqrt{3} - 1}{2} \right)^2 + \left( \frac{2 - \sqrt{3}}{2} \right)^2$$
$$= \frac{4 - 2 \sqrt{3}}{4} + \frac{7 - 4 \sqrt{3}}{4} = \frac{11 - 6 \sqrt{3}}{4}$$