## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼ $f(x) = \left| \frac{kx}{x-1} \right|$ë¼ í•˜ì. ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = t$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(t)$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(t)$ê°€ 
$$\lim_{t \to 0^+} g(t) + \lim_{t \to 2^-} g(t) + g(4) = 5$$
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $f(3)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $6$   â‘¡ $\frac{15}{2}$   â‘¢ $9$   â‘£ $\frac{21}{2}$   â‘¤ $12$

## í’€ì´
$f(x) = \left| \frac{kx}{x-1} \right| = \left| \frac{k(x-1)+k}{x-1} \right| = \left| \frac{k}{x-1} + k \right|$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…°) $t < 0$ ì¼ ë•Œ, $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = t$ëŠ” ë§Œë‚˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ $g(t) = 0$
(â…±) $t = 0$ ë˜ëŠ” $t = k$ ì¼ ë•Œ, $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = t$ëŠ” í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ $g(t) = 1$
(â…²) $0 < t < k$ ë˜ëŠ” $t > k$ ì¼ ë•Œ, $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = t$ëŠ” ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ $g(t) = 2$

(â…°), (â…±), (â…²)ì— ì˜í•´ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” 
$$ g(t) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (t < 0) \\ 1 & (t = 0 \text{ ë˜ëŠ” } t = k) \\ 2 & (0 < t < k \text{ ë˜ëŠ” } t > k) \end{array} \right. $$

$\lim_{t \to 0^+} g(t) = 2$ì´ê³ , ëª¨ë“  ì–‘ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{t \to a^-} g(t) = 2$ì´ë¯€ë¡œ $\lim_{t \to 2^-} g(t) = 2$ì´ë‹¤.
$\lim_{t \to 0^+} g(t) + \lim_{t \to 2^-} g(t) + g(4) = 5$ì—ì„œ $2 + 2 + g(4) = 5$ì´ë¯€ë¡œ $g(4) = 1$ì´ë‹¤.
$g(t) = 1$ì¸ ì–‘ìˆ˜ $t$ëŠ” $t = k$ë¿ì´ë¯€ë¡œ $k = 4$ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ $f(3) = \left| \frac{4 \times 3}{3-1} \right| = 6$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 