## 문제
함수 $f(x)=2x^{3}-3(a+1)x^{2}+6ax$에 대하여 방정식 $f(x)=0$이 서로 다른 세 실근을 갖도록 하는 자연수 $a$의 값을 가장 작은 수부터 차례대로 나열할 때 $n$번째 수를 $a_{n}$이라 하자. $a=a_{n}$일 때, $f(x)$의 극댓값을 $b_{n}$이라 하자. $\sum_{n=1}^{10} (b_{n}-a_{n})$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$f'(x)=6x^{2}-6(a+1)x+6a=6(x-1)(x-a)$이므로 $f'(x)=0$에서 $x=1$ 또는 $x=a$이다.
$f(1)=2-3(a+1)+6a=3a-1$,
$f(a)=2a^{3}-3a^{2}(a+1)+6a^{2}=-a^{2}(a-3)$이므로 삼차방정식 $f(x)=0$이 서로 다른 세 실근을 갖기 위해서는 $f(1)f(a)=-a^{2}(3a-1)(a-3)<0$이어야 한다.
$a^{2}>0$이므로 $(3a-1)(a-3)>0$이다.
그런데 $a$는 자연수이므로 $a>3$이다.
그러므로 $a_{1}=4$, $a_{2}=5$, $\dots$, $a_{n}=n+3$이다.

$a=a_{n}$일 때, $f(x)=2x^{3}-3(a_{n}+1)x^{2}+6a_{n}x$이고, $x=1$과 $x=a_{n}$ 중 $a_{n}>3$이므로 $f(x)$는 $x=1$에서 극댓값 $b_{n}=f(1)=3a_{n}-1$을 갖는다.
따라서 $\sum_{n=1}^{10} (b_{n}-a_{n})$의 값은 다음과 같다.
$\sum_{n=1}^{10} (b_{n}-a_{n}) = \sum_{n=1}^{10} (3a_{n}-1-a_{n}) = \sum_{n=1}^{10} (2a_{n}-1)$
$a_{n}=n+3$을 대입하면,
$\sum_{n=1}^{10} \{2(n+3)-1\} = \sum_{n=1}^{10} (2n+5) = 2 \times \frac{10 \times 11}{2} + 50 = 160$
정답: $160$