## 문제
$t \ge 6-3 \sqrt{2}$인 실수 $t$에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 $f(x)$가
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 3 x^{2}+t x & (x<0) \\ -3 x^{2}+t x & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
일 때, 다음 조건을 만족시키는 실수 $k$의 최솟값을 $g(t)$라 하자.

(가) 닫힌구간 $[k-1, k]$에서 함수 $f(x)$는 $x=k$에서 최댓값을 갖는다.  
(나) 닫힌구간 $[k, k+1]$에서 함수 $f(x)$는 $x=k+1$에서 최솟값을 갖는다.

$3 \int_{2}^{4} \{ 6 g(t)-3 \} ^{2} d t$의 값을 구하시오.



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

## 풀이
함수 $f (x )$의 그래프는 원점에 대하여 대칭이고,
$x<0$일 때, $f' (x )=6x+t$,
$x>0$일 때, $f' (x )=-6x+t$이므로 함수 $f (x )$는
$x=-\frac{t}{6}$에서 극소, $x=\frac{t}{6}$에서 극대이다.
$f (x )=0$을 만족시키는 $x$의 값은
$x=-\frac{t}{3}$ 또는 $x=0$ 또는 $x=\frac{t}{3}$
$f_{1} (x )=3x^{2}+tx$, $f_{2} (x )=-3x^{2}+tx$라 하자.

$(i)$ $\frac{t}{3} \ge 1$인 경우 (즉, $t \ge 3$)
$[k-1,k ]$의 길이는 $k$의 값에 관계없이 항상 $1$로 일정하다.
$f_{1} (x )$의 그래프는 직선 $x=-\frac{t}{6}$에 대하여 대칭이므로 방정식 $f_{1} (k-1 )=f_{1} (k )$를 만족하는 $k$의 값은 $k=-\frac{t}{6}+\frac{1}{2}$이다.
$f_{2} (x )$의 그래프는 직선 $x=\frac{t}{6}$에 대하여 대칭이므로 $f_{2} (k-1 )=f_{2} (k )$를 만족하는 $k$의 값은 $k=\frac{t}{6}+\frac{1}{2}$이다.
$f (x )$는 $x=\frac{t}{6}$에서 극대이므로 조건(가)를 만족시키는 $k$의 값의 범위는
$$ -\frac{t}{6}+\frac{1}{2} \le k \le \frac{t}{6} \cdots \cdots ㉠ $$
$[k,k+1 ]$의 길이는 $k$의 값에 관계없이 항상 $1$로 일정하고 $f (x )$는 $x=-\frac{t}{6}$에서 극소이므로 $k+1$의 값의 범위는
$k+1 \le -\frac{t}{6}$ 또는 $k+1 \ge \frac{t}{6}+\frac{1}{2}$
$k \le -\frac{t}{6}-1$ 또는 $k \ge \frac{t}{6}-\frac{1}{2} \cdots \cdots ㉡$
$t \ge 3$에서 조건(가), (나)를 만족시키는 $k$의 값의 범위는
$\frac{t}{6}-\frac{1}{2} \le k \le \frac{t}{6}$이므로 $g (t )=\frac{t}{6}-\frac{1}{2}=\frac{t-3}{6}$이다.

$(ii)$ $\frac{t}{3}<1$인 경우 (즉, $6-3 \sqrt{2} \le t<3$)
$f_{1} (-\frac{t}{6} )=3 \times (-\frac{t}{6} )^{2}+t (-\frac{t}{6} )=-\frac{t^{2}}{12}$이므로 $f_{2} (x )=-\frac{t^{2}}{12}$을 만족시키는 양수 $x$의 값은 $x$에 대한 방정식 $-3x^{2}+tx=-\frac{t^{2}}{12}$의 근인 $x=\frac{(1+\sqrt{2} )t}{6}$이다.
$t \ge 6-3 \sqrt{2}$이므로 $\frac{(1+\sqrt{2} )t}{6}- (-\frac{t}{6} )=\frac{(2+\sqrt{2} )t}{6} \ge \frac{(2+\sqrt{2} ) (6-3 \sqrt{2} )}{6}=1$이다.
$[k-1,k ]$의 길이는 $k$의 값에 관계없이 항상 $1$로 일정하다.
$6-3 \sqrt{2} \le t<3$에서 $f_{1} (k-1 )=f_{2} (k )$를 만족시키는 $k$의 값은 $k$에 대한 방정식 $3 (k-1 )^{2}+t (k-1 )=-3k^{2}+tk$의 실근인
$k=\frac{3-\sqrt{6t-9}}{6}$ 또는 $k=\frac{3+\sqrt{6t-9}}{6}$이다.
$f (x )$는 $x=\frac{t}{6}$에서 극대이므로 $k$의 값의 범위는
$\frac{3-\sqrt{6t-9}}{6} \le k \le \frac{t}{6} \cdots \cdots ㉢$
$[k,k+1 ]$의 길이는 $k$의 값에 관계없이 항상 $1$로 일정하고 $f (x )$는 $x=-\frac{t}{6}$에서 극소이므로 $k+1$의 값의 범위는
$k+1 \le -\frac{t}{6}$ 또는 $k+1 \ge \frac{3+\sqrt{6t-9}}{6}$
$k \le -\frac{t}{6}-1$ 또는 $k \ge \frac{-3+\sqrt{6t-9}}{6} \cdots \cdots ㉣$
$6-3 \sqrt{2} \le t<3$에서 조건(가), (나)를 만족하는 $k$의 값의 범위는
$\frac{3-\sqrt{6t-9}}{6} \le k \le \frac{t}{6}$이므로 $g (t )=\frac{3-\sqrt{6t-9}}{6}$이다.

$(i)$, $(ii)$에 의하여
$$ g (t )= \left\{ \begin{array}{ll} \frac{3-\sqrt{6t-9}}{6} & (6-3 \sqrt{2} \le t<3 ) \\ \frac{t-3}{6} & (t \ge 3 ) \end{array} \right. $$
따라서
$$ 3 \int_{2}^{4} \{ 6g (t )-3 \}^{2}dt $$
$$ =3 \int_{2}^{3} \left( 6 \times \frac{3-\sqrt{6t-9}}{6}-3 \right)^{2}dt +3 \int_{3}^{4} \left( 6 \times \frac{t-3}{6}-3 \right)^{2}dt $$
$$ =3 \int_{2}^{3} (6t-9 )dt+3 \int_{3}^{4} (t-6 )^{2}dt $$
$$ =18+19 =37 $$

정답: $37$