## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $a$ ($a>1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼ $f(x)=(x+1)(x-1)(x-a)$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(x)=x^{2} \int_{0}^{x} f(t) dt - \int_{0}^{x} t^{2} f(t) dt$ê°€ ì˜¤ì§ í•˜ë‚˜ì˜ ê·¹ê°’ì„ ê°–ë„ë¡ í•˜ëŠ” $a$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{9\sqrt{2}}{8}$   â‘¡ $\frac{3\sqrt{6}}{4}$   â‘¢ $\frac{3\sqrt{2}}{2}$   â‘£ $\sqrt{6}$   â‘¤ $2\sqrt{2}$

## í’€ì´
$f(x)=(x+1)(x-1)(x-a)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(x)=x^{2} \int_{0}^{x} f(t) dt - \int_{0}^{x} t^{2} f(t) dt$ì˜ ì–‘ë³€ì„ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´ 

$g'(x) = 2x \int_{0}^{x} f(t) dt + x^{2} f(x) - x^{2} f(x) = 2x \int_{0}^{x} f(t) dt$
ì´ë‹¤. 

â…°) $0<x<1$ì¸ ê²½ìš° 
$2x>0$, $\int_{0}^{x} f(t) dt > 0$ì´ë¯€ë¡œ $g'(x)>0$ì´ê³ , 

â…±) $-1<x<0$ì¸ ê²½ìš° 
$2x<0$, $\int_{0}^{x} f(t) dt < 0$ì´ë¯€ë¡œ $g'(x)>0$ì´ë‹¤. 

ë”°ë¼ì„œ $x=0$ì—ì„œ $g(x)$ëŠ” ê·¹ê°’ì„ ê°–ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 

â…²) $x < -1$ì¸ ê²½ìš° 
$\int_{0}^{x} f(t) dt$ëŠ” ê·¸ ê°’ì´ $\infty$ë¡œ ì»¤ì§€ë¯€ë¡œ $x < -1$ì¸ ì–´ë–¤ ì ì—ì„œ $g'(x)$ê°€ ìŒ $\to$ ì–‘ìœ¼ë¡œ ë°”ë€ŒëŠ” ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°–ê²Œ ëœë‹¤. 
(ë¬¸ì œì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’ì´ë‚˜ $x$ê°’ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê²ƒì´ ì•„ë‹ˆê¸° ë•Œë¬¸ì— ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•œë‹¤ëŠ” ê²ƒë§Œ í™•ì¸í•˜ë©´ ëœë‹¤.) 

ë”°ë¼ì„œ $g(x)$ê°€ ê·¹ê°’ì„ í•˜ë‚˜ë§Œ ê°€ì§€ë ¤ë©´ $x>1$ ê²½ìš°ì— í•­ìƒ $\int_{0}^{x} f(t) dt \ge 0$ì´ë©´ ë˜ê³ , ìµœëŒ€ì˜ $a$ê°’ì€ ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\int_{0}^{1} f(x) dx = -\int_{1}^{a} f(x) dx$ì¼ ë•Œ ìµœëŒ€ê°€ ëœë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $a$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $\int_{0}^{a} f(x) dx = 0$ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ë©´ ëœë‹¤. 

$\int_{0}^{a} f(x) dx$
$= \left[ \frac{1}{4} x^{4} - \frac{1}{3} ax^{3} - \frac{1}{2} x^{2} + ax \right]_{0}^{a}$ 
$= \frac{1}{4} a^{4} - \frac{1}{3} a^{4} - \frac{1}{2} a^{2} + a^{2}$ 
$= -\frac{1}{12} a^{2} ( a^{2} - 6 ) = 0$ 

$\therefore a = \sqrt{6}$ ($\because a>1$ì´ë¯€ë¡œ)

ì •ë‹µ: â‘£