## 문제
다음은 모든 자연수 $n$에 대하여
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{(-1)^{k-1} {}_{n} C_{k}}{k} = \sum_{k=1}^{n} \frac{1}{k} \cdots (*)$$
이 성립함을 수학적 귀납법을 이용하여 증명한 것이다.

(ⅰ) $n=1$ 일 때 (좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 $(*)$이 성립한다.
(ⅱ) $n=m$ 일 때 $(*)$이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{(-1)^{k-1} {}_{m} C_{k}}{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k}$$
$n=m+1$ 일 때,
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{(-1)^{k-1} {}_{m+1} C_{k}}{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{(-1)^{k-1} {}_{m+1} C_{k}}{k} + (가)$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{(-1)^{k-1} ( {}_{m} C_{k} + {}_{m} C_{k-1} )}{k} + (가)$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k} + \sum_{k=1}^{m+1} \frac{(-1)^{k-1}}{k} \times \frac{(나)}{(m-k+1)! (k-1)!}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k} + \sum_{k=1}^{m+1} \frac{(-1)^{k-1}}{(다)} \times \frac{(m+1)!}{(m-k+1)! k!}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k} + \frac{1}{m+1} = \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k}$$
$n=m+1$ 일 때도 $(*)$이 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식을 각각 $f(m)$, $g(m)$, $h(m)$이라 할 때, $\frac{g(3) + h(3)}{f(4)}$의 값은?

## 보기
① $40$   ② $45$   ③ $50$   ④ $55$   ⑤ $60$

## 풀이
(ⅰ) $n=1$ 일 때 (좌변) $= 1$, (우변) $= 1$ 이므로 $(*)$이 성립한다.
(ⅱ) $n=m$ 일 때 $(*)$이 성립한다고 가정하면
$$\sum_{k=1}^{m} \frac{(-1)^{k-1} {}_{m} C_{k}}{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k}$$
$n=m+1$ 일 때,
$$\sum_{k=1}^{m+1} \frac{(-1)^{k-1} {}_{m+1} C_{k}}{k} = \sum_{k=1}^{m} \frac{(-1)^{k-1} {}_{m+1} C_{k}}{k} + \frac{(-1)^{m}}{m+1}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{(-1)^{k-1} ({}_{m} C_{k} + {}_{m} C_{k-1})}{k} + \frac{(-1)^{m}}{m+1}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k} + \sum_{k=1}^{m+1} \frac{(-1)^{k-1}}{k} \times \frac{m!}{(m-k+1)! (k-1)!}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k} + \sum_{k=1}^{m+1} \frac{(-1)^{k-1}}{m+1} \times \frac{(m+1)!}{(m-k+1)! k!}$$
$$= \sum_{k=1}^{m} \frac{1}{k} + \frac{1}{m+1} = \sum_{k=1}^{m+1} \frac{1}{k}$$
$n=m+1$ 일 때도 $(*)$이 성립한다.
(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 자연수 $n$에 대하여 $(*)$이 성립한다.

위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식은 다음과 같다.
$f(m) = \frac{(-1)^{m}}{m+1}$
$g(m) = m!$
$h(m) = m+1$

따라서 구하고자 하는 값은
$$\frac{g(3) + h(3)}{f(4)} = \frac{3! + (3+1)}{\frac{(-1)^{4}}{4+1}} = \frac{6+4}{\frac{1}{5}} = 10 \times 5 = 50$$
정답은 ③이다.