## 문제
양의 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 $f(x) = \frac{4x^{2}}{x^{2} + 3}$에 대하여 $f(x)$의 역함수를 $g(x)$라 할 때, 함수 $h(x)$를 $h(x) = f(x) - g(x)$ ($0 < x < 4$)라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

ㄱ. $h(1) = 0$
ㄴ. 두 양수 $a$, $b$ ($a < b < 4$)에 대하여 $\int_{a}^{b} h(x) dx$의 값이 최대일 때, $b - a = 2$이다.
ㄷ. $h(x)$의 도함수 $h'(x)$의 최댓값은 $\frac{7}{6}$이다.

## 보기
① ㄱ   ② ㄱ, ㄴ   ③ ㄱ, ㄷ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
$f'(x) = \frac{8x(x^{2} + 3) - 4x^{2} \times 2x}{(x^{2} + 3)^{2}} = \frac{24x}{(x^{2} + 3)^{2}}$
양의 실수 전체의 집합에서 $f'(x) > 0$이므로 $f(x)$는 증가함수이다. 
두 곡선 $y = f(x)$와 $y = g(x)$의 교점은 곡선 $y = f(x)$와 직선 $y = x$의 교점과 같다. 

$f(x) = x$에서 $x^{3} - 4x^{2} + 3x = x(x - 1)(x - 3) = 0$이므로 두 곡선 $y = f(x)$와 $y = g(x)$의 교점의 $x$좌표는 $1$, $3$이다. 

$f''(x) = \frac{24(x^{2} + 3)^{2} - 24x \times 2(x^{2} + 3) \times 2x}{(x^{2} + 3)^{4}} = \frac{72(1 - x)(1 + x)}{(x^{2} + 3)^{3}}$
곡선 $y = f(x)$는 열린 구간 $(0, 1)$에서 아래로 볼록하고, 열린 구간 $(1, \infty)$에서 위로 볼록하며, 변곡점은 $(1, 1)$이다. 
두 함수 $f(x)$와 $g(x)$의 그래프 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

함수 $h(x)$는 닫힌구간 $[1, 3]$에서만 $h(x) \geq 0$이고, 함수 $h(x)$의 그래프 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

ㄱ. 두 곡선 $y = f(x)$와 $y = g(x)$의 교점의 $x$좌표는 $1$, $3$이므로 $f(1) = g(1) = 1$, $h(1) = 0$이다. (참)

ㄴ. 두 양수 $a$, $b$에 대하여 $\int_{a}^{b} h(x) dx$의 값이 최대가 되려면 $[a, b]$에서 $h(x) \geq 0$이고 $b - a$의 값이 최대이어야 하므로 $a = 1$, $b = 3$이다.
따라서 $b - a = 2$이다. (참)

ㄷ. $f(g(x)) = x$에서 $f'(g(x))g'(x) = 1$이고 $g'(x) = \frac{1}{f'(g(x))}$이다. 
$h'(x) = f'(x) - g'(x) = f'(x) - \frac{1}{f'(g(x))}$
$g''(x) = - \frac{f''(g(x)) g'(x)}{\{f'(g(x))\}^{2}}$
$y = f(x)$가 점 $(1, 1)$에서만 변곡점을 가지므로 $f''(1) = 0$이다. 
$f(1) = g(1) = 1$이므로 
$g''(1) = - \frac{f''(g(1)) g'(1)}{\{f'(g(1))\}^{2}} = - \frac{f''(1) g'(1)}{\{f'(1)\}^{2}} = 0$이다. 
$h''(1) = f''(1) - g''(1) = 0$이다. 

(ⅰ) $0 < x < 1$인 모든 실수 $x$에 대하여 $f''(x) > 0$, $g'(x) > 0$, $0 < g(x) < 1$이므로 
$g''(x) = - \frac{f''(g(x)) g'(x)}{\{f'(g(x))\}^{2}} < 0$이다. 
즉, $(0, 1)$에서 $h''(x) = f''(x) - g''(x) > 0$이다. 

(ⅱ) $1 < x < 4$인 모든 실수 $x$에 대하여 $g'(x) > 0$, $g(x) > 1$이고 $x > 1$인 모든 실수 $x$에 대하여 $f''(x) < 0$이므로 
$g''(x) = - \frac{f''(g(x)) g'(x)}{\{f'(g(x))\}^{2}} > 0$이다. 
즉, $(1, 4)$에서 $h''(x) = f''(x) - g''(x) < 0$이다. 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 함수 $h'(x)$의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다. 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} x & 0 & \cdots & 1 & \cdots & 4 \\ \hline h''(x) & & + & 0 & - & \\ \hline h'(x) & & \nearrow & \frac{5}{6} & \searrow & \end{array} $$

$h'(x)$는 $x = 1$에서 최댓값을 갖는다. 
$f'(1) = \frac{3}{2}$이므로 
$h'(1) = f'(1) - \frac{1}{f'(g(1))} = f'(1) - \frac{1}{f'(1)} = \frac{5}{6}$이다. 
따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다. (거짓)

정답: ②