## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $x^{2} + y^{2} = 1$ ê³¼ ì§ì„  $y = ax$ ($a > 0$)ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ê³ , ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $y = ax$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. 

$D(0, -1)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $DAB$ ì™€ $DCO$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_{1}$, $S_{2}$ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{S_{2}}{S_{1}} = 2$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ìƒìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ê³ , ì  $A$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” ì–‘ìˆ˜ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ ê³¼ ì§ì„  $y = ax$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $A$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $A(\text{(ê°€)}, a \times \text{(ê°€)})$ ì´ë‹¤. 
ì  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $y = ax$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì„ $l$ ì´ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $l$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = -\frac{1}{a} x + \text{(ë‚˜)}$ ì´ë‹¤. 
ì  $C$ ëŠ” ì§ì„  $l$ ê³¼ $x$ ì¶•ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ ì  $C$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $C(\sqrt{a^{2} + 1}, 0)$ ì´ë‹¤. 
ì  $D(0, -1)$ ê³¼ ì§ì„  $AB$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ $d$ ë¼ í•˜ë©´ 
$S_{1} = \frac{1}{2} \times \overline{AB} \times d$, $S_{2} = \frac{1}{2} \times \overline{OD} \times \overline{OC}$ 
ë”°ë¼ì„œ $\frac{S_{2}}{S_{1}} = 2$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì€ $a = \text{(ë‹¤)}$ ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(a)$, $g(a)$ë¼ í•˜ê³ , (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $k$ë¼ í•  ë•Œ, $f(k) \times g(k)$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5\sqrt{3}}{6}$   â‘¡ $\frac{2\sqrt{3}}{3}$   â‘¢ $\frac{\sqrt{3}}{2}$   â‘£ $\frac{\sqrt{3}}{3}$   â‘¤ $\frac{\sqrt{3}}{6}$

## í’€ì´
ì› $x^{2} + y^{2} = 1$ ê³¼ ì§ì„  $y = ax$ ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  $A$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $x^{2} + (ax)^{2} = 1$ ì—ì„œ $(1 + a^{2})x^{2} = 1$ ì´ë¯€ë¡œ $x = \frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}}$ ($x > 0$)ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $A\left(\frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}}, \frac{a}{\sqrt{a^{2} + 1}}\right)$ ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(a) = \frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}}$ ì´ë‹¤.

ì  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $y = ax$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„  $l$ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$$ y = -\frac{1}{a} \left( x - \frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}} \right) + \frac{a}{\sqrt{a^{2} + 1}} $$
$$ y = -\frac{1}{a} x + \frac{1}{a\sqrt{a^{2} + 1}} + \frac{a^{2}}{a\sqrt{a^{2} + 1}} $$
$$ y = -\frac{1}{a} x + \frac{a^{2} + 1}{a\sqrt{a^{2} + 1}} = -\frac{1}{a} x + \frac{\sqrt{a^{2} + 1}}{a} $$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $g(a) = \frac{\sqrt{a^{2} + 1}}{a}$ ì´ë‹¤.

ì  $C$ ëŠ” ì§ì„  $l$ ì˜ $x$ ì ˆí¸ì´ë¯€ë¡œ $C(\sqrt{a^{2} + 1}, 0)$ ì´ë‹¤.
ì  $D(0, -1)$ ê³¼ ì§ì„  $ax - y = 0$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ $d$ ëŠ” $d = \frac{|-(-1)|}{\sqrt{a^{2} + 1}} = \frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}}$ ì´ë‹¤.
$\overline{AB}$ ëŠ” ì›ì˜ ì§€ë¦„ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB} = 2$ ì´ë‹¤.
$S_{1} = \frac{1}{2} \times 2 \times \frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}} = \frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}}$
$S_{2} = \frac{1}{2} \times \overline{OD} \times \overline{OC} = \frac{1}{2} \times 1 \times \sqrt{a^{2} + 1} = \frac{\sqrt{a^{2} + 1}}{2}$

$\frac{S_{2}}{S_{1}} = \frac{\frac{\sqrt{a^{2} + 1}}{2}}{\frac{1}{\sqrt{a^{2} + 1}}} = \frac{a^{2} + 1}{2} = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $a^{2} + 1 = 4$, $a^{2} = 3$ ì—ì„œ $a = \sqrt{3}$ ($a > 0$)ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $k = \sqrt{3}$ ì´ë‹¤.

êµ¬í•˜ê³ ì í•˜ëŠ” ê°’ì€ $f(k) \times g(k)$ ì´ë¯€ë¡œ
$$ f(\sqrt{3}) \times g(\sqrt{3}) = \frac{1}{\sqrt{3 + 1}} \times \frac{\sqrt{3 + 1}}{\sqrt{3}} = \frac{1}{\sqrt{3}} = \frac{\sqrt{3}}{3} $$

ì •ë‹µ: â‘£