## ë¬¸ì œ
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{2}+2x+2$ì™€ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ”
$$ g(x) = \begin{cases} f(x) & (x < 0) \\ |f(-x)-t| & (x \geq 0) \end{cases} $$
ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{t}{3}$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ëª¨ë“  ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $h(t)$ë¼ í•˜ì.
$$ \lim_{t \to \alpha-} h(t) \neq \lim_{t \to \alpha+} h(t) $$
ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ë¥¼ ì‘ì€ ìˆ˜ë¶€í„° í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ ë‚˜ì—´í•œ ê²ƒì„ $\alpha_{1}, \alpha_{2}, \dots, \alpha_{m}$ ($m$ì€ ìì—°ìˆ˜)ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\sum_{k=1}^{m} \{ 4 \alpha_{k} \times h(\alpha_{k}) \}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°
(ë³¸ ë¬¸ì œì—ëŠ” ê°ê´€ì‹ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
(â…°) í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ($x<0$)ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{t}{3}$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $r(t)$ë¼ í•˜ë©´ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ r(t) = \begin{cases} 0 & (t < 3) \\ 1 & (t = 3) \\ 2 & (3 < t < 6) \\ 1 & (t \geq 6) \end{cases} $$

(â…±) í•¨ìˆ˜ $y=|f(-x)-t|$ ($x \geq 0$)ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{t}{3}$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $s(t)$ë¼ í•˜ì. 
$f(-x)-t = x^{2}-2x+2-t = (x-1)^{2}+1-t$
í•¨ìˆ˜ $y=f(-x)-t$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(1, 1-t)$, $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $2-t$ì´ë‹¤.

(1) $1-t > \frac{t}{3}$ ($t < \frac{3}{4}$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=0$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(2) $1-t = \frac{t}{3}$ ($t = \frac{3}{4}$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=1$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(3) $|1-t| < \frac{t}{3} < 2-t$ ($\frac{3}{4} < t < \frac{3}{2}$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=2$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(4) $t-1 = \frac{t}{3} = 2-t$ ($t = \frac{3}{2}$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=3$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(5) $t-2 < \frac{t}{3} < t-1$ ($\frac{3}{2} < t < 3$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=3$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(6) $\frac{t}{3} = t-2$ ($t = 3$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=3$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(7) $\frac{t}{3} < t-2$ ($t > 3$)ì¼ ë•Œ, $s(t)=2$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ s(t) = \begin{cases} 0 & (t < \frac{3}{4}) \\ 1 & (t = \frac{3}{4}) \\ 2 & (\frac{3}{4} < t < \frac{3}{2}) \\ 3 & (\frac{3}{2} \leq t \leq 3) \\ 2 & (t > 3) \end{cases} $$

(â…°), (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=\frac{t}{3}$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ $h(t) = r(t) + s(t)$ëŠ”
$$ h(t) = \begin{cases} 0 & (t < \frac{3}{4}) \\ 1 & (t = \frac{3}{4}) \\ 2 & (\frac{3}{4} < t < \frac{3}{2}) \\ 3 & (\frac{3}{2} \leq t < 3) \\ 4 & (3 \leq t < 6) \\ 3 & (t \geq 6) \end{cases} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim_{t \to \alpha-} h(t) \neq \lim_{t \to \alpha+} h(t)$ì¸ $\alpha$ë¥¼ ì‘ì€ ìˆ˜ë¶€í„° í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ ë‚˜ì—´í•˜ë©´ 
$\alpha_{1} = \frac{3}{4}, \alpha_{2} = \frac{3}{2}, \alpha_{3} = 3, \alpha_{4} = 6$ì´ê³  
$h(\alpha_{1}) = 1, h(\alpha_{2}) = 3, h(\alpha_{3}) = 4, h(\alpha_{4}) = 3$ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ 
$\sum_{k=1}^{m} \{ 4 \alpha_{k} \times h(\alpha_{k}) \}$
$= 4 \times \left( \frac{3}{4} \times 1 + \frac{3}{2} \times 3 + 3 \times 4 + 6 \times 3 \right)$
$= 4 \times \left( \frac{3}{4} + \frac{9}{2} + 12 + 18 \right)$
$= 3 + 18 + 48 + 72 = 141$

**[ì •ë‹µ] $141$**