## ë¬¸ì œ
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$, $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

<ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?
ã„±. $\lim_{x \to 1-} f(x)g(x) = -1$
ã„´. $f(1)g(1) = 0$
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $\lim_{x \to 1-} f(x) = 0$, $\lim_{x \to 1-} g(x) = -1$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1-} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1-} f(x) \times \lim_{x \to 1-} g(x) = 0 \times (-1) = 0$

ã„´. $f(1) = 0$, $g(1) = -1$ì´ë¯€ë¡œ
$f(1)g(1) = 0 \times (-1) = 0$

ã„·. $\lim_{x \to 1+} f(x) = 1$, $\lim_{x \to 1+} g(x) = 1$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1+} f(x)g(x) = \lim_{x \to 1+} f(x) \times \lim_{x \to 1+} g(x) = 1 \times 1 = 1$
$\lim_{x \to 1-} f(x)g(x) = 0$ì—ì„œ
$\lim_{x \to 1+} f(x)g(x) \neq \lim_{x \to 1-} f(x)g(x)$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1} f(x)g(x)$ëŠ” ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x)g(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ $ã„´$, $ã„·$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤