## 문제

다음은 다항식 $3x^{3}-7x^{2}+5x+1$을 $3x-1$로 나눈 몫과 나머지를 구하기 위하여 조립제법을 이용하는 과정이다.

$$
\begin{array}{c|rrrr}
\frac{1}{3} & 3 & -7 & 5 & 1 \\
\multicolumn{1}{r}{} & & 1 & -2 & 1 \\ \cline{2-5}
\multicolumn{1}{r}{} & 3 & -6 & 3 & \multicolumn{1}{|r}{2}
\end{array}
$$

이므로 

$3x^{3}-7x^{2}+5x+1$
$= ( x-\frac{1}{3} ) ( (\text{가}) ) + 2$
$= ( 3x-1 ) ( (\text{나}) ) + 2$

이다. 따라서 몫은 $(\text{나})$이고, 나머지는 $2$이다. 위의 $(\text{가})$, $(\text{나})$에 들어갈 식을 각각 $f(x)$, $g(x)$라 할 때, $f(2)+g(2)$의 값은?

## 보기

① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이

조립제법을 이용하면 다음과 같다.

$$
\begin{array}{c|rrrr}
\frac{1}{3} & 3 & -7 & 5 & 1 \\
\multicolumn{1}{r}{} & & 1 & -2 & 1 \\ \cline{2-5}
\multicolumn{1}{r}{} & 3 & -6 & 3 & \multicolumn{1}{|r}{2}
\end{array}
$$

위의 조립제법에 의하여 
$3x^{3} -7x^{2} +5x+1$
$= ( x- \frac{1}{3} ) (3x^{2} -6x+3)+2$
$= (3x-1)(x^{2} -2x+1)+2$

이때
$(\text{가}) = 3x^{2} -6x+3$, 
$(\text{나}) = x^{2} -2x+1$
이므로 
$f(x) = 3x^{2} -6x+3$, 
$g(x) = x^{2} -2x+1$
이다.

따라서 
$f(2) = 3(2)^{2} - 6(2) + 3 = 12 - 12 + 3 = 3$
$g(2) = (2)^{2} - 2(2) + 1 = 4 - 4 + 1 = 1$
$f(2) + g(2) = 3 + 1 = 4$

정답은 ④이다.