## 문제

함수 $f(x) = \sqrt{ax-3} + 2$ ($a \geq \frac{3}{2}$)에 대하여 집합 $\{ x | x \geq 2 \}$에서 정의된 함수 
$$ g(x) = \begin{cases} f(x) & (f(x) < f^{-1}(x) \text{ 인 경우}) \\ f^{-1}(x) & (f(x) \geq f^{-1}(x) \text{ 인 경우}) \end{cases} $$
가 있다. 자연수 $n$에 대하여 함수 $y=g(x)$의 그래프와 직선 $y=x-n$이 만나는 서로 다른 점의 개수를 $h(n)$이라 하자. 
$$ h(1) = h(3) < h(2) $$
일 때, $g(4) = \frac{q}{p}$이다. $p+q$의 값을 구하시오. (단, $a$는 상수이고, $p$와 $q$는 서로소인 자연수이다.)

## 보기



## 풀이

$f(x) = \sqrt{ax-3} + 2$ ($x \geq \frac{3}{a}$)에서 
$f^{-1}(x) = \frac{1}{a}(x-2)^2 + \frac{3}{a}$ ($x \geq 2$)이므로 함수 $y=f(x)$의 그래프와 함수 $y=f^{-1}(x)$의 그래프의 개형은 [그림 $1$]과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

함수 $g(x) = \begin{cases} f(x) & (f(x) < f^{-1}(x) \text{ 인 경우}) \\ f^{-1}(x) & (f(x) \geq f^{-1}(x) \text{ 인 경우}) \end{cases}$ 는 $x \geq 2$ 인 실수 $x$ 에 대하여 $f(x)$ 와 $f^{-1}(x)$ 중 크지 않은 값이므로 함수 $y=g(x)$의 그래프의 개형은 [그림 $2$]와 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$f(x) < f^{-1}(x)$ 인 경우, 자연수 $n$ 에 대하여 함수 $y=f(x)$ 의 그래프와 직선 $y=x-n$ 이 만나는 서로 다른 점의 개수는 항상 $1$ 이다. 
따라서 $f(x) \geq f^{-1}(x)$ 일 때 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프와 직선 $y=x-n$ 이 만나는 서로 다른 점의 개수와 이에 따른 $h(n)$ 은 다음과 같다. 

(ⅰ) 교점의 개수가 $1$ 인 경우 
[그림 $3$]과 같이 직선 $y=x-n$ 이 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프와 접하는 경우 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$\frac{1}{a}(x-2)^2 + \frac{3}{a} = x-n$ 에서 
$(x-2)^2 + 3 = ax-an$ 
$x^2 - (a+4)x + an+7 = 0$ 
$x$ 에 대한 이차방정식 $x^2 - (a+4)x + an+7 = 0$ 의 판별식을 $D$ 라 하면 
$D = \{-(a+4)\}^2 - 4(an+7) = 0$ 
$a^2 + 8a + 16 - 4an - 28 = 0$
$a^2 + 8a - 12 - 4an = 0$ 
$n = \frac{a}{4} + 2 - \frac{3}{a}$ 

[그림 $4$]와 같이 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프 위의 점 $(2, \frac{3}{a})$ 이 직선 $y=x-n$ 의 아랫부분에 있는 경우 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$x$ 좌표가 $2$ 일 때 직선 $y=x-n$ 의 $y$ 좌표인 $2-n$ 이 $f^{-1}(2) = \frac{3}{a}$ 보다 크므로 
$\frac{3}{a} < 2-n$, $n < 2 - \frac{3}{a}$ 
$y=f^{-1}(x)$ 의 그래프와 직선 $y=x-n$ 이 만나는 서로 다른 점의 개수가 $1$ 인 자연수 $n$ 의 값의 범위는 
$n = 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}$ 또는 $n < 2 - \frac{3}{a}$ 이고, 이때 $h(n) = 2$ 이다. 

(ⅱ) 교점의 개수가 $2$ 인 경우 
[그림 $5$]와 같이 직선 $y=x-n$ 이 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프에 접하고 기울기가 $1$ 인 직선의 윗부분에 있고, 직선 $y=x-n$ 이 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프 위의 점 $(2, \frac{3}{a})$ 을 지나거나 점 $(2, \frac{3}{a})$ 이 직선 $y=x-n$ 의 윗부분에 있는 경우이다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$y=f^{-1}(x)$ 의 그래프에 접하고 기울기가 $1$ 인 직선 $y = x - 2 + \frac{3}{a} - \frac{a}{4}$ 의 $y$ 절편인 $-2 + \frac{3}{a} - \frac{a}{4}$ 가 직선 $y=x-n$ 의 $y$ 절편인 $-n$ 보다 작으므로 
$-n > -2 + \frac{3}{a} - \frac{a}{4}$, $n < 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}$ 
$y=x-n$ 이 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프 위의 점 $(2, \frac{3}{a})$ 을 지나면 $\frac{3}{a} = 2-n$, $n = 2 - \frac{3}{a}$ 
$(2, \frac{3}{a})$ 이 직선 $y=x-n$ 의 윗부분에 있는 경우는 $x$ 좌표가 $2$ 일 때 직선 $y=x-n$ 의 $y$ 좌표인 $2-n$ 이 $f^{-1}(2) = \frac{3}{a}$ 보다 작으므로 
$\frac{3}{a} > 2-n$, $n > 2 - \frac{3}{a}$ 
$y=f^{-1}(x)$ 의 그래프와 직선 $y=x-n$ 이 만나는 서로 다른 점의 개수가 $2$ 인 자연수 $n$ 의 값의 범위는 
$2 - \frac{3}{a} \leq n < 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}$ 이고 이때 $h(n) = 3$ 이다. 

(ⅲ) 교점이 없는 경우 
[그림 $6$]과 같이 직선 $y=x-n$ 이 함수 $y=f^{-1}(x)$ 의 그래프에 접하고 기울기가 $1$ 인 직선의 아랫부분에 있는 경우이다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$y=f^{-1}(x)$ 의 그래프에 접하고 기울기가 $1$ 인 직선 $y = x - 2 + \frac{3}{a} - \frac{a}{4}$ 의 $y$ 절편인 $-2 + \frac{3}{a} - \frac{a}{4}$ 가 직선 $y=x-n$ 의 $y$ 절편인 $-n$ 보다 크므로 
$-n < -2 + \frac{3}{a} - \frac{a}{4}$, $n > 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}$ 
$y=f^{-1}(x)$ 의 그래프와 직선 $y=x-n$ 이 만나는 점이 없는 자연수 $n$ 의 값의 범위는 
$n > 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}$ 이고, 이때 $h(n) = 1$ 이다. 

(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에서 
$$ h(n) = \begin{cases} 2 & (0 < n < 2 - \frac{3}{a}) \\ 3 & (2 - \frac{3}{a} \leq n < 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}) \\ 2 & (n = 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}) \\ 1 & (n > 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4}) \end{cases} $$
$h(1) = h(3) < h(2)$ 를 만족시키려면 $h(1) = 2, h(3) = 2, h(2) = 3$ 이어야 한다. 
즉, 
$0 < 1 < 2 - \frac{3}{a} \cdots ㉠$ 
$2 - \frac{3}{a} \leq 2 < 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4} \cdots ㉡$ 
$3 = 2 - \frac{3}{a} + \frac{a}{4} \cdots ㉢$ 

㉢에서 $\frac{a}{4} - \frac{3}{a} - 1 = 0$, $a^2 - 4a - 12 = 0$ 
$(a+2)(a-6) = 0$ 
$a = -2$ 또는 $a = 6$ 
이때 $a \geq \frac{3}{2}$ 이므로 $a = 6$ 

$a = 6$ 을 ㉠에 대입하면 $0 < 1 < 2 - \frac{3}{6} = \frac{3}{2}$ 이므로 ㉠을 만족시키고, 
$a = 6$ 을 ㉡에 대입하면 $2 - \frac{3}{6} \leq 2 < 2 - \frac{3}{6} + \frac{6}{4}$, $\frac{3}{2} \leq 2 < 3$ 이므로 ㉡을 만족시킨다. 
따라서 조건을 만족시키는 함수 $g(x)$ 는 $a = 6$ 일 때 
$$ g(x) = \begin{cases} \sqrt{6x-3} + 2 & (f(x) < f^{-1}(x) \text{ 인 경우}) \\ \frac{1}{6}(x-2)^2 + \frac{1}{2} & (f(x) \geq f^{-1}(x) \text{ 인 경우}) \end{cases} $$
이고, 이때 함수 $y=g(x)$ 의 그래프는 [그림 $7$]과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

[그림 $8$]과 같이 함수 $y=g(x)$ 의 그래프와 직선 $y=x$ 의 교점의 $x$ 좌표를 $k$ 라 하면 
$\frac{1}{6}(k-2)^2 + \frac{1}{2} = k$, $(k-2)^2 + 3 = 6k$ 
$k^2 - 4k + 4 + 3 = 6k$, $k^2 - 10k + 7 = 0$ 
$k = 5 \pm 3\sqrt{2}$ 에서 $k > 2$ 이므로 $k = 5 + 3\sqrt{2}$ 
따라서 함수 $g(x)$ 는 
$$ g(x) = \begin{cases} \sqrt{6x-3} + 2 & (x > 5 + 3\sqrt{2}) \\ \frac{1}{6}(x-2)^2 + \frac{1}{2} & (2 \leq x \leq 5 + 3\sqrt{2}) \end{cases} $$
이므로 
$g(4) = \frac{1}{6}(4-2)^2 + \frac{1}{2} = \frac{4}{6} + \frac{1}{2} = \frac{2}{3} + \frac{1}{2} = \frac{7}{6}$ 
따라서 $p = 6, q = 7$ 이므로 $p + q = 13$