## Î¨∏Ï†ú
Ìï®Ïàò $y = 2^{x} - \sqrt{2}$Ïùò Í∑∏ÎûòÌîÑ ÏúÑÏùò Ï†ê $P$Î•º ÏßÄÎÇòÍ≥† Í∏∞Ïö∏Í∏∞Í∞Ä $-1$Ïù∏ ÏßÅÏÑ†Ïù¥ $x$Ï∂ïÍ≥º ÎßåÎÇòÎäî Ï†êÏùÑ $Q$Îùº ÌïòÏûê. ÏûêÏó∞Ïàò $n$Ïóê ÎåÄÌïòÏó¨ $\overline{PQ} = n$Ïùº Îïå, Ï†ê $P$Ïùò $x$Ï¢åÌëúÎ•º $a_{n}$Ïù¥Îùº ÌïòÏûê. $\sum_{n=1}^{6} a_{n}$Ïùò Ï†ïÏàò Î∂ÄÎ∂ÑÏùÄ? (Îã®, Ï†ê $P$Îäî Ï†ú $1$ÏÇ¨Î∂ÑÎ©¥Ïóê ÏûàÎã§.)



> [!example] üì∏ (Í∑∏Î¶º/Í∑∏ÎûòÌîÑ)

## Î≥¥Í∏∞
‚ë† $10$   ‚ë° $11$   ‚ë¢ $12$   ‚ë£ $13$   ‚ë§ $14$

## ÌíÄÏù¥
Ï†ê $P$Ïùò Ï¢åÌëúÎ•º $(a_{n}, 2^{a_{n}} - \sqrt{2})$Îùº ÌïòÏûê. Ï†ê $P$Î•º ÏßÄÎÇòÍ≥† Í∏∞Ïö∏Í∏∞Í∞Ä $-1$Ïù∏ ÏßÅÏÑ†Ïùò Î∞©Ï†ïÏãùÏùÄ
$y - (2^{a_{n}} - \sqrt{2}) = -(x - a_{n})$
$y = -x + a_{n} + 2^{a_{n}} - \sqrt{2}$
Ïù¥ ÏßÅÏÑ†Ïù¥ $x$Ï∂ïÍ≥º ÎßåÎÇòÎäî Ï†ê $Q$Ïùò $x$Ï¢åÌëúÎ•º Íµ¨ÌïòÍ∏∞ ÏúÑÌï¥ $y = 0$ÏùÑ ÎåÄÏûÖÌïòÎ©¥
$0 = -x + a_{n} + 2^{a_{n}} - \sqrt{2}$
$x = a_{n} + 2^{a_{n}} - \sqrt{2}$
Îî∞ÎùºÏÑú $Q(a_{n} + 2^{a_{n}} - \sqrt{2}, 0)$Ïù¥Îã§.

Îëê Ï†ê $P(a_{n}, 2^{a_{n}} - \sqrt{2})$ÏôÄ $Q(a_{n} + 2^{a_{n}} - \sqrt{2}, 0)$ ÏÇ¨Ïù¥Ïùò Í±∞Î¶¨ $\overline{PQ}$Îäî
$\overline{PQ} = \sqrt{(2^{a_{n}} - \sqrt{2})^{2} + (-(2^{a_{n}} - \sqrt{2}))^{2}} = n$
$\sqrt{2(2^{a_{n}} - \sqrt{2})^{2}} = n$
Ï†ê $P$Í∞Ä Ï†ú $1$ÏÇ¨Î∂ÑÎ©¥Ïóê ÏûàÏúºÎØÄÎ°ú $2^{a_{n}} - \sqrt{2} > 0$Ïù¥Îã§.
$\sqrt{2}(2^{a_{n}} - \sqrt{2}) = n$
$2^{a_{n}} - \sqrt{2} = \frac{n}{\sqrt{2}}$
$\sqrt{2} \times 2^{a_{n}} = n + 2$
$2^{a_{n} + \frac{1}{2}} = n + 2$
$a_{n} + \frac{1}{2} = \log_{2}(n + 2)$
$a_{n} = \log_{2}(n + 2) - \frac{1}{2}$

Ïù¥Ï†ú $\sum_{n=1}^{6} a_{n}$ÏùÑ Íµ¨ÌïòÎ©¥
$\sum_{n=1}^{6} a_{n} = \sum_{n=1}^{6} \left( \log_{2}(n + 2) - \frac{1}{2} \right)$
$= (\log_{2} 3 + \log_{2} 4 + \log_{2} 5 + \log_{2} 6 + \log_{2} 7 + \log_{2} 8) - 3$
$= \log_{2} (3 \times 4 \times 5 \times 6 \times 7 \times 8) - 3$
$= \log_{2} (2^{6} \times 315) - 3$
$= 6 + \log_{2} 315 - 3 = 3 + \log_{2} 315$

Ïó¨Í∏∞ÏÑú $2^{8} < 315 < 2^{9}$ Ïù¥ÎØÄÎ°ú
$8 < \log_{2} 315 < 9$
Îî∞ÎùºÏÑú $11 < 3 + \log_{2} 315 < 12$
$\sum_{n=1}^{6} a_{n}$Ïùò Ï†ïÏàò Î∂ÄÎ∂ÑÏùÄ $11$Ïù¥Îã§.

Ï†ïÎãµ: ‚ë°