## ë¬¸ì œ
ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $x$ì¶• ìœ„ì˜ ì  $P_n$ê³¼ ê³¡ì„  $y = \sqrt{3x}$ ìœ„ì˜ ì  $Q_n$ì´ ìˆë‹¤.

(ê°€) ì„ ë¶„ $OP_n$ê³¼ ì„ ë¶„ $P_nQ_n$ì´ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë‹¤.  
(ë‚˜) ì„ ë¶„ $OQ_n$ê³¼ ì„ ë¶„ $Q_nP_{n+1}$ì´ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë‹¤.

ë‹¤ìŒì€ ì  $P_1$ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $(1, 0)$ì¼ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $OP_{n+1}Q_n$ì˜ ë„“ì´ $A_n$ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $P_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a_n, 0)$ì´ë¼ í•˜ì.  
> $\overline{OP_{n+1}} = \overline{OP_n} + \overline{P_nP_{n+1}}$ì´ë¯€ë¡œ  
> $a_{n+1} = a_n + \overline{P_nP_{n+1}}$ì´ë‹¤.  
> ì‚¼ê°í˜• $OP_nQ_n$ê³¼ ì‚¼ê°í˜• $Q_nP_nP_{n+1}$ì´ ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ  
> $\overline{OP_n} : \overline{P_nQ_n} = \overline{P_nQ_n} : \overline{P_nP_{n+1}}$ì´ê³ ,  
> ì  $Q_n$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a_n, \sqrt{3a_n})$ì´ë¯€ë¡œ  
> $\overline{P_nP_{n+1}} = \text{(ê°€)}$  
> ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $OP_{n+1}Q_n$ì˜ ë„“ì´ $A_n$ì€  
> $A_n = \frac{1}{2} \times \text{(ë‚˜)} \times \sqrt{9n-6}$  
> ì´ë‹¤.

ìœ„ì˜ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$, (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ $f(n)$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $p + f(8)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $20$   â‘¡ $22$   â‘¢ $24$   â‘£ $26$   â‘¤ $28$

## í’€ì´
ì  $P_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a_n, 0)$, ì  $Q_n$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(a_n, \sqrt{3a_n})$ì´ë¼ í•˜ë©´
$\overline{OP_n} : \overline{P_nQ_n} = \overline{P_nQ_n} : \overline{P_nP_{n+1}}$ì—ì„œ
$a_n : \sqrt{3a_n} = \sqrt{3a_n} : \overline{P_nP_{n+1}}$
$\therefore \overline{P_nP_{n+1}} = 3$
$a_{n+1} = a_n + \overline{P_nP_{n+1}}$ì´ë¯€ë¡œ $a_{n+1} = a_n + 3$
ì¦‰, ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ì€ ì²«ì§¸í•­ $a_1 = 1$ì´ê³  ê³µì°¨ê°€ $3$ì¸ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ ì¼ë°˜í•­ $a_n$ì€
$a_n = 1 + 3(n - 1) = 3n - 2 \cdots \cdots$ ã‰ 

ì‚¼ê°í˜• $OP_{n+1}Q_n$ì˜ ë„“ì´ $A_n$ì€
$A_n = \frac{1}{2} \times \overline{OP_{n+1}} \times \overline{P_nQ_n}$
$= \frac{1}{2} \times a_{n+1} \times \sqrt{3a_n}$
$= \frac{1}{2} \times (3n + 1) \times \sqrt{3(3n - 2)}$ ( $\because$ ã‰  )
$= \frac{1}{2} \times (3n + 1) \times \sqrt{9n - 6}$

ë”°ë¼ì„œ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ $p = 3$, (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ $f(n) = 3n + 1$ì´ë¯€ë¡œ
$p + f(8) = 3 + (3 \times 8 + 1) = 3 + 25 = 28$

ì •ë‹µ: â‘¤