## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $0 \le x < 3$ ì¼ ë•Œ $f(x)= | x-1  | + | x-2  |$ ì´ê³ , ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x+3)=f(x)$ ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ë¥¼ 
$$g(x)= \lim_{h \to 0+} \left| \frac{f(2 ^{x+h} )-f(2 ^{x} )}{h} \right|$$ 
ì´ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ $x=a$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì¸ $a$ ì˜ ê°’ ì¤‘ì—ì„œ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ ($-5$ , $5$) ì— ì†í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ê°’ì„ ì‘ì€ ìˆ˜ë¶€í„° í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ ë‚˜ì—´í•œ ê²ƒì„ $a_{1}$ , $a_{2}$ , $\dots$ , $a_{n}$ ($n$ ì€ ìì—°ìˆ˜)ë¼ í•  ë•Œ, $n+\sum_{k=1}^{n} \frac{g(a_{k})}{\ln 2}$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] 
$331$ 

[í•´ì„¤] 
í•¨ìˆ˜ $f(2^{x})$ ì—ì„œ $p(x)=2^{x}$ ì´ë¼ í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $p(x)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê³  ì—°ì†ì´ë‹¤. 
í•œí¸, ìì—°ìˆ˜ $m$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$3m-3 < x < 3m-2$ ì¼ ë•Œ, $f'(x)=-2$ 
$3m-2 < x < 3m-1$ ì¼ ë•Œ, $f'(x)=0$ 
$3m-1 < x < 3m$ ì¼ ë•Œ, $f'(x)=2$ ì´ê³  
$$ \begin{aligned} g(x) &= \lim_{h \to 0+} \left| \frac{f(p(x+h))-f(p(x))}{h} \right| \\ &= |f'(p(x)) \times p'(x) | \\ &= |f'(p(x))| \times 2^{x} \ln 2 \\ &= |f'(2^{x})| \times 2^{x} \ln 2 \end{aligned} $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
(i) $3m-3 \le 2^{x} < 3m-2$ ì¼ ë•Œ 
$g(x)= |f'(2^{x})| \times 2^{x} \ln 2 = 2 \ln 2 \times 2^{x}$ 
(ii) $3m-2 \le 2^{x} < 3m-1$ ì¼ ë•Œ 
$g(x)= |f'(2^{x})| \times 2^{x} \ln 2 = 0 \times 2^{x} = 0$ 
(iii) $3m-1 \le 2^{x} < 3m$ ì¼ ë•Œ 
$g(x)= |f'(2^{x})| \times 2^{x} \ln 2 = 2 \ln 2 \times 2^{x}$ 

ì´ë•Œ 
$\lim_{x \to \log_{2}(3m-2)-} g(x) \neq \lim_{x \to \log_{2}(3m-2)+} g(x)$, 
$\lim_{x \to \log_{2}(3m-1)-} g(x) \neq \lim_{x \to \log_{2}(3m-1)+} g(x)$ 
$\lim_{x \to (\log_{2} 3m)-} g(x) = \lim_{x \to (\log_{2} 3m)+} g(x) = g(\log_{2} 3m)$ 
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=\log_{2}(3m-2)$ ì™€ $x=\log_{2}(3m-1)$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ°ë° $-5 < x < 5$ ì—ì„œ $\frac{1}{32} < 2^{x} < 32$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” 
$x=\log_{2} k$ ($k=1, 2, 4, 5, 7, \dots, 28, 29, 31$) 
ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 
ì¦‰, $a_{k}=\log_{2} k$ ($k=1, 2, 4, 5, 7, \dots, 28, 29, 31$) 
ì´ë¯€ë¡œ $n=31-10=21$ ì´ê³ , $g(a_{k})$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
(i) $2^{a_{k}}=3m-2$, ì¦‰ $a_{k}=\log_{2}(3m-2)$ ì¼ ë•Œ 
$3m-2 < 2^{x} < 3m-1$ ì¼ ë•Œ $g(x)=0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(a_{k})=0 = \lim_{x \to \log_{2}(3m-2)+} g(x)$ 
(ii) $2^{a_{k}}=3m-1$, ì¦‰ $a_{k}=\log_{2}(3m-1)$ ì¼ ë•Œ 
$3m-1 < 2^{x} < 3m$ ì¼ ë•Œ $g(x)=2 \ln 2 \times 2^{x}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(a_{k})= \lim_{x \to \log_{2}(3m-1)+} g(x) = 2 \ln 2 \times (3m-1)$ 

ì´ìƒì—ì„œ 
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{n} \frac{g(a_{k})}{\ln 2} &= \sum_{k=1}^{21} \frac{g(a_{k})}{\ln 2} \\ &= 2(2+5+8+11+14+ \dots +29) \\ &= 2 \times \frac{10(2+29)}{2} = 310 \end{aligned} $$
ë”°ë¼ì„œ 
$n + \sum_{k=1}^{n} \frac{g(a_{k})}{\ln 2} = 21 + 310 = 331$ 

[ë‹¤ë¥¸í’€ì´] 
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” 
$$ \begin{array}{l} f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \vdots & \\ -2x+3 & (0 \le x < 1) \\ 1 & (1 \le x < 2) \\ 2x-3 & (2 \le x < 3) \\ -2(x-3)+3 & (3 \le x < 4) \\ 1 & (4 \le x < 5) \\ 2(x-3)-3 & (5 \le x < 6) \\ -2(x-6)+3 & (6 \le x < 7) \\ 1 & (7 \le x < 8) \\ 2(x-6)-3 & (8 \le x < 9) \\ \vdots & \end{array} \right. \end{array} $$
ì´ë‹¤. 
$k(x)=f(2^{x})$ ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$$ \begin{array}{l} k(x) = f(2^{x}) = \left\{ \begin{array}{ll} -2 \times 2^{x}+3 & (x < \log_{2} 1) \\ 1 & (\log_{2} 1 \le x < \log_{2} 2) \\ 2 \times 2^{x}-3 & (\log_{2} 2 \le x < \log_{2} 3) \\ -2(2^{x}-3)+3 & (\log_{2} 3 \le x < \log_{2} 4) \\ 1 & (\log_{2} 4 \le x < \log_{2} 5) \\ 2(2^{x}-3)-3 & (\log_{2} 5 \le x < \log_{2} 6) \\ -2(2^{x}-6)+3 & (\log_{2} 6 \le x < \log_{2} 7) \\ 1 & (\log_{2} 7 \le x < \log_{2} 8) \\ 2(2^{x}-6)-3 & (\log_{2} 8 \le x < \log_{2} 9) \\ \vdots & \end{array} \right. \end{array} $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y=k(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ 
$$ \begin{array}{l} k'(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (x < \log_{2} 1) \\ 0 & (\log_{2} 1 < x < \log_{2} 2) \\ 2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 2 < x < \log_{2} 3) \\ -2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 3 < x < \log_{2} 4) \\ 0 & (\log_{2} 4 < x < \log_{2} 5) \\ 2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 5 < x < \log_{2} 6) \\ -2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 6 < x < \log_{2} 7) \\ 0 & (\log_{2} 7 < x < \log_{2} 8) \\ 2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 8 < x < \log_{2} 9) \\ \vdots & \end{array} \right. \end{array} $$
ì´ê³  
$g(x)= \lim_{h \to 0+} \left| \frac{f(2^{x+h})-f(2^{x})}{h} \right| = \lim_{h \to 0+} \frac{|k(x+h)-k(x)|}{h}$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \begin{array}{l} g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (x < \log_{2} 1) \\ 0 & (\log_{2} 1 \le x < \log_{2} 2) \\ 2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 2 \le x < \log_{2} 4) \\ 0 & (\log_{2} 4 \le x < \log_{2} 5) \\ 2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 5 \le x < \log_{2} 7) \\ 0 & (\log_{2} 7 \le x < \log_{2} 8) \\ 2 \times 2^{x} \times \ln 2 & (\log_{2} 8 \le x < \log_{2} 10) \\ \vdots & \end{array} \right. \end{array} $$
ì´ë‹¤. 
ì´ë•Œ 
$\lim_{x \to \log_{2}(3m-2)-} g(x) \neq \lim_{x \to \log_{2}(3m-2)+} g(x)$, 
$\lim_{x \to \log_{2}(3m-1)-} g(x) \neq \lim_{x \to \log_{2}(3m-1)+} g(x)$, 
$\lim_{x \to (\log_{2} 3m)-} g(x) = \lim_{x \to (\log_{2} 3m)+} g(x) = g(\log_{2} 3m)$ 
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=\log_{2}(3m-2)$ ì™€ $x=\log_{2}(3m-1)$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ°ë° $-5 < x < 5$ ì—ì„œ $\frac{1}{32} < 2^{x} < 32$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” 
$x=\log_{2} k$ ($k=1, 2, 4, 5, 7, \dots, 28, 29, 31$) 
ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 
ì¦‰, $a_{k}=\log_{2} k$ ($k=1, 2, 4, 5, 7, \dots, 28, 29, 31$) 
ì´ë¯€ë¡œ $n=31-10=21$ ì´ê³ , $g(a_{k})$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
(i) $2^{a_{k}}=3m-2$, ì¦‰ $a_{k}=\log_{2}(3m-2)$ ì¼ ë•Œ 
$3m-2 < 2^{x} < 3m-1$ ì¼ ë•Œ $g(x)=0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(a_{k})= \lim_{x \to \log_{2}(3m-2)+} g(x) = 0$ 
(ii) $2^{a_{k}}=3m-1$, ì¦‰ $a_{k}=\log_{2}(3m-1)$ ì¼ ë•Œ 
$3m-1 < 2^{x} < 3m$ ì¼ ë•Œ $g(x)=2 \ln 2 \times 2^{x}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(a_{k})= \lim_{x \to \log_{2}(3m-1)+} g(x) = 2 \ln 2 \times (3m-1)$ 

ì´ìƒì—ì„œ 
$$ \begin{aligned} \sum_{k=1}^{n} \frac{g(a_{k})}{\ln 2} &= \sum_{k=1}^{21} \frac{g(a_{k})}{\ln 2} \\ &= 2(2+5+8+11+14+ \dots +29) \\ &= 2 \times \frac{10(2+29)}{2} = 310 \end{aligned} $$
ë”°ë¼ì„œ 
$n + \sum_{k=1}^{n} \frac{g(a_{k})}{\ln 2} = 21 + 310 = 331$