## ë¬¸ì œ
ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^2 + n^2$ê³¼ $g(x) = 2nx + 1$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ê³ , ì  $A$ì™€ $B$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $C$, $D$ë¼ í•˜ì. ë„¤ ì  $A$, $B$, $C$, $D$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¬ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ê°€ $66$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $n$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì™€ $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$x^2 + n^2 = 2nx + 1$
$x^2 - 2nx + n^2 - 1 = 0$
$\therefore x = n - 1$ ë˜ëŠ” $x = n + 1$
ë”°ë¼ì„œ ì  $A(n - 1, 2n^2 - 2n + 1)$, $B(n + 1, 2n^2 + 2n + 1)$ë¼ í•˜ë©´ $C(n - 1, 0)$, $D(n + 1, 0)$ì´ë‹¤.
ì‚¬ê°í˜• $ACDB$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} (\overline{AC} + \overline{BD}) \times \overline{CD} = \frac{1}{2} (2n^2 - 2n + 1 + 2n^2 + 2n + 1) \times 2 = 4n^2 + 2$
ë”°ë¼ì„œ ë¬¸ì œì˜ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ìì—°ìˆ˜ $n$ì€
$4n^2 + 2 = 66$
ì¦‰, $n^2 = 16$ì´ë¯€ë¡œ $n = 4$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘£