## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì„ $f(t)$ë¼ í•˜ì. 
ì§ì„  $x=k$ì™€ ë‘ ê³¡ì„  $y=e^{x/2}$, $y=e^{x/2+3t}$ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ê³ , ì  $Q$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=e^{x/2}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ë¼ í•  ë•Œ, $\overline{PQ}=\overline{QR}$ì´ë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $f(t)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{t \to 0^+} f(t)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\ln 2$   â‘¡ $\ln 3$   â‘¢ $\ln 4$   â‘£ $\ln 5$   â‘¤ $\ln 6$

## í’€ì´
ë‘ ì  $P$, $Q$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $e^{k/2}$, $e^{k/2+3t}$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{PQ} = e^{k/2+3t} - e^{k/2} = e^{k/2}(e^{3t}-1)$

ì  $R$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” ë°©ì •ì‹ $e^{x/2} = e^{k/2+3t}$ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ë¯€ë¡œ
$x/2 = k/2 + 3t$ ì—ì„œ $x = k + 6t$
ë”°ë¼ì„œ $\overline{QR} = (k + 6t) - k = 6t$

$\overline{PQ} = \overline{QR}$ ì—ì„œ
$e^{k/2}(e^{3t}-1) = 6t$
$e^{k/2} = \frac{6t}{e^{3t}-1}$ ì´ë¯€ë¡œ
$k = 2 \ln \frac{6t}{e^{3t}-1}$

ì¦‰, $f(t) = 2 \ln \frac{6t}{e^{3t}-1}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{t \to 0^+} f(t) = 2 \lim_{t \to 0^+} \ln \frac{6t}{e^{3t}-1}$
$= 2 \lim_{t \to 0^+} \ln \frac{2}{\frac{e^{3t}-1}{3t}}$
$= 2 \ln 2 = \ln 4$

ì •ë‹µì€ â‘¢ì´ë‹¤.