## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì› $C : x^{2} + y^{2} = r^{2}$ ($r > 0$)ê³¼ ì§ì„  $l : 2x - 2y + \sqrt{6} r = 0$ì´ ìˆë‹¤. ì› $C$ì™€ ì§ì„  $l$ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•  ë•Œ, í˜¸ $AB$ì™€ ì„ ë¶„ $AB$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ ì¤‘ì—ì„œ ì›ì  $O$ë¥¼ í¬í•¨í•˜ì§€ ì•ŠëŠ” ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(r)$ë¼ í•˜ì. ë‹¤ìŒì€ $S(r)$ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

ì  $O$ì—ì„œ ì§ì„  $l$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ ì„ ë¶„ $OH$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì  $O$ì™€ ì§ì„  $l$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} \overline{OH} = (ê°€) \end{array} $$
ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì—ì„œ $\overline{OA} = r$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $(ë‚˜)$ì´ë‹¤.

$S(r)$ëŠ” ë¶€ì±„ê¼´ $OAB$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ì˜ ì°¨ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} S(r) = \pi r^{2} \times ( (ë‹¤) ) - (ë‚˜) \end{array} $$
ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(r)$, $g(r)$ë¼ í•˜ê³ , (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $k$ë¼ í•  ë•Œ, $f\left(\frac{1}{k}\right) \times g\left(\frac{1}{k}\right)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $57$   â‘¡ $63$   â‘¢ $69$   â‘£ $75$   â‘¤ $81$

## í’€ì´
ì  $O(0, 0)$ì—ì„œ ì§ì„  $l: 2x - 2y + \sqrt{6}r = 0$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ ì„ ë¶„ $OH$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì  $O$ì™€ ì§ì„  $l$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} \overline{OH} = \frac{|2 \times 0 - 2 \times 0 + \sqrt{6}r|}{\sqrt{2^{2} + (-2)^{2}}} = \frac{\sqrt{6}r}{\sqrt{8}} = \frac{\sqrt{3}}{2}r \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ $f(r) = \frac{\sqrt{3}}{2}r$ì´ë‹¤.

ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì—ì„œ $\overline{OA} = r$ì´ê³ , $\overline{OH} = \frac{\sqrt{3}}{2}r$ì´ë¯€ë¡œ $\cos(\angle AOH) = \frac{\overline{OH}}{\overline{OA}} = \frac{\sqrt{3}}{2}$ì´ë‹¤.
ì¦‰, $\angle AOH = 30^{\circ}$ì´ë©°, $\angle AOB = 60^{\circ}$ì´ë‹¤.
ë‘ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $r$ì´ê³  ë¼ì¸ê°ì´ $60^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $OAB$ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜•ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ $g(r)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{l} g(r) = \frac{\sqrt{3}}{4}r^{2} \end{array} $$

$S(r)$ëŠ” ë¶€ì±„ê¼´ $OAB$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ì˜ ì°¨ì´ë¯€ë¡œ
$$ \begin{array}{l} S(r) = \pi r^{2} \times \frac{60^{\circ}}{360^{\circ}} - \frac{\sqrt{3}}{4}r^{2} = \pi r^{2} \times \frac{1}{6} - \frac{\sqrt{3}}{4}r^{2} \end{array} $$
ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{1}{6}$ì´ë‹¤.

$f(r) = \frac{\sqrt{3}}{2}r$, $g(r) = \frac{\sqrt{3}}{4}r^{2}$, $k = \frac{1}{6}$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{k} = 6$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$$ \begin{array}{l} f(6) \times g(6) = \left( \frac{\sqrt{3}}{2} \times 6 \right) \times \left( \frac{\sqrt{3}}{4} \times 6^{2} \right) \\ = 3\sqrt{3} \times 9\sqrt{3} \\ = 81 \end{array} $$
ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.