## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $P$, ì„ ë¶„ $BC$ ìœ„ì˜ ì  $Q$, ì„ ë¶„ $CA$ ìœ„ì˜ ì  $R$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„¸ ì  $P$, $Q$, $R$ê°€ $\overline{AP} + \overline{BQ} + \overline{CR} = 1$, $\overline{PQ} = \overline{PR}$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, ì„¸ ì  $P$, $Q$, $R$ëŠ” ê°ê° ì  $A$, ì  $B$, ì  $C$ê°€ ì•„ë‹ˆë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
ã„±. $3 \overline{AP} + 2 \overline{BQ} = 2$
ã„´. $\overline{QR} = \sqrt{3} \overline{AP}$
ã„·. ì‚¼ê°í˜• $PBQ$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ ì‚¼ê°í˜• $CRQ$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ $2$ë°°ì¼ ë•Œ, $\overline{AP} = \frac{\sqrt{21} - 3}{6}$ì´ë‹¤.

â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
$\overline{AP} = a$, $\overline{BQ} = b$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{CR} = 1 - a - b$ì´ê³ , $\overline{BP} = 1 - a$, $\overline{AR} = a + b$ì´ë‹¤.

ã„±. ì‚¼ê°í˜• $APR$ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$$ \overline{PR}^{2} = a^{2} + (a + b)^{2} - 2 \times a \times (a + b) \times \cos \frac{\pi}{3} = a^{2} + ab + b^{2} $$
ì‚¼ê°í˜• $PBQ$ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$$ \overline{PQ}^{2} = b^{2} + (1 - a)^{2} - 2 \times b \times (1 - a) \times \cos \frac{\pi}{3} = a^{2} + ab - 2a + b^{2} - b + 1 \cdots ã‰  $$
$\overline{PR}^{2} = \overline{PQ}^{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$a^{2} + ab + b^{2} = a^{2} + ab - 2a + b^{2} - b + 1$ì—ì„œ
$2a + b = 1 \cdots ã‰¡$
$2 \overline{AP} + \overline{BQ} = 1$ì—ì„œ $4 \overline{AP} + 2 \overline{BQ} = 2$
$\overline{AP} > 0$ì´ë¯€ë¡œ $3 \overline{AP} + 2 \overline{BQ} < 2$ì´ë‹¤. (ã„±ì€ ê±°ì§“)

ã„´. ã‰¡ì—ì„œ $b = 1 - 2a$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{CQ} = 1 - b = 1 - (1 - 2a) = 2a$
$\overline{CR} = 1 - a - b = 1 - a - (1 - 2a) = a$
ì‚¼ê°í˜• $CRQ$ì—ì„œ $\overline{CQ} : \overline{CR} = 2 : 1$ì´ê³  $\angle RCQ = \frac{\pi}{3}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $CRQ$ëŠ” $\angle QRC = \frac{\pi}{2}$ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë‹¤.
$$ \overline{QR} = \sqrt{\overline{CQ}^{2} - \overline{CR}^{2}} = \sqrt{3}a = \sqrt{3} \overline{AP} $$
ë”°ë¼ì„œ ã„´ì€ ì°¸ì´ë‹¤.

ã„·. ë‘ ì‚¼ê°í˜• $PBQ$, $CRQ$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ ê°ê° $R_{1}$, $R_{2}$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $PBQ$ì—ì„œ ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$$ \frac{\overline{PQ}}{\sin \frac{\pi}{3}} = 2R_{1} $$
ì‚¼ê°í˜• $CRQ$ì—ì„œ ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$$ \frac{\overline{QR}}{\sin \frac{\pi}{3}} = 2R_{2} $$
ì‚¼ê°í˜• $PBQ$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ ì‚¼ê°í˜• $CRQ$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ì˜ $2$ë°°ì´ë¯€ë¡œ
$R_{1} = \sqrt{2} \times R_{2}$
$$ \frac{\overline{PQ}}{2 \sin \frac{\pi}{3}} = \sqrt{2} \times \frac{\overline{QR}}{2 \sin \frac{\pi}{3}} \implies \overline{PQ}^{2} = 2 \times \overline{QR}^{2} $$
$\overline{PQ}^{2} = a^{2} + ab + b^{2}$ì— $b = 1 - 2a$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\overline{PQ}^{2} = a^{2} + a(1 - 2a) + (1 - 2a)^{2} = 3a^{2} - 3a + 1$
$\overline{QR}^{2} = 3a^{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$3a^{2} - 3a + 1 = 6a^{2} \implies 3a^{2} + 3a - 1 = 0$
$a = \frac{-3 \pm \sqrt{9 + 12}}{6} = \frac{-3 \pm \sqrt{21}}{6}$
$a > 0$ì´ë¯€ë¡œ $a = \frac{\sqrt{21} - 3}{6}$ì´ë‹¤. (ã„·ì€ ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘£