## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³  ë‘ ì  $A(-2, 0)$, $P(t, t+2)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ìˆë‹¤. í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $y$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to \infty} (\sqrt{2} \times \overline{AP} - \overline{AQ})$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $t \neq -2$)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³  ë‘ ì  $A(-2, 0)$, $P(t, t+2)$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ”
$f(x)=(x+2)(x-t+1)$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì  $Q$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ”
$Q(0, 2-2t)$

$\overline{AP} = \sqrt{ \{ t-(-2) \} ^{2}+(t+2-0)^{2}}=|t+2|\sqrt{2}$
$\overline{AQ} = \sqrt{ \{ 0-(-2) \} ^{2}+ \{ (2-2t)-0 \} ^{2}}=2\sqrt{t^{2}-2t+2}$

$\lim_{t \to \infty} (\sqrt{2} \times \overline{AP}-\overline{AQ})$
$= \lim_{t \to \infty} (2|t+2|-2\sqrt{t^{2}-2t+2})$
$= 2 \lim_{t \to \infty} \frac{|t+2|^{2}-(t^{2}-2t+2)}{|t+2|+\sqrt{t^{2}-2t+2}}$
$= 2 \lim_{t \to \infty} \frac{6t+2}{|t+2|+\sqrt{t^{2}-2t+2}}$
$= 2 \lim_{t \to \infty} \frac{6+\frac{2}{t}}{ |1+\frac{2}{t} |+\sqrt{1-\frac{2}{t}+\frac{2}{t^{2}}}}$
$= 2 \times \frac{6+0}{1+1}$
$= 6$