## 문제
함수 $f(x) = x^2 - 2x + a$가 $(f \circ f)(2) = (f \circ f)(4)$를 만족시킬 때, $f(6)$의 값은? (단, $a$는 상수이다.)

## 보기
① $21$   ② $22$   ③ $23$   ④ $24$   ⑤ $25$

## 풀이
$f(x) = x^2 - 2x + a$에서 
$f(2) = 2^2 - 4 + a = a$ 
$f(4) = 4^2 - 8 + a = a + 8$ 

$(f \circ f)(2) = (f \circ f)(4)$에서 
$f(f(2)) = f(f(4))$, 
$f(a) = f(a + 8)$ 

이 때 함수 $f(x) = x^2 - 2x + a$에서 $f(x) = (x - 1)^2 + a - 1$이므로 함수 $y = f(x)$의 그래프는 축이 직선 $x = 1$이고, 직선 $x = 1$에 대하여 대칭이다. 

$a \neq a + 8$이므로 $f(a) = f(a + 8)$이려면 
$\frac{a + (a + 8)}{2} = 1$, 
$a = -3$ 

따라서 함수 $f(x)$가 $f(x) = x^2 - 2x - 3$이므로 
$f(6) = 6^2 - 2 \times 6 - 3 = 21$ 

**[다른 풀이]** 
$f(x) = x^2 - 2x + a$에서 
$f(2) = 2^2 - 4 + a = a$ 
$f(4) = 4^2 - 8 + a = a + 8$ 

$(f \circ f)(2) = (f \circ f)(4)$에서 
$f(f(2)) = f(f(4))$ 
$f(a) = f(a + 8)$ 
$a^2 - 2a + a = (a + 8)^2 - 2(a + 8) + a$ 
$16a = -48$, 
$a = -3$ 

따라서 함수 $f(x)$가 $f(x) = x^2 - 2x - 3$이므로 
$f(6) = 6^2 - 2 \times 6 - 3 = 21$

정답: ①