## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„¸ ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°ê° $x$, $x$, $x+3$ì¸ ì§ìœ¡ë©´ì²´ ëª¨ì–‘ì— í•œ ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $1$ì¸ ì •ìœ¡ë©´ì²´ ëª¨ì–‘ì˜ êµ¬ë©ì´ ë‘ ê°œ ìˆëŠ” ë‚˜ë¬´ ë¸”ë¡ì´ ìˆë‹¤. ì„¸ ì •ìˆ˜ $a, b, c$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì´ ë‚˜ë¬´ ë¸”ë¡ì˜ ë¶€í”¼ë¥¼ $(x+a)(x^2+bx+c)$ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚¼ ë•Œ, $a \times b \times c$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $x>1$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-5$   â‘¡ $-4$   â‘¢ $-3$   â‘£ $-2$   â‘¤ $-1$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ë‚˜ë¬´ ë¸”ë¡ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” 
$$x^{2}(x+3)-1^{3} \times 2 = x^{3}+3x^{2}-2$$
ì¡°ë¦½ì œë²•ì„ ì´ìš©í•˜ì—¬ ì¸ìˆ˜ë¶„í•´í•˜ë©´ 

$$
\begin{array}{c|rrrr} 
-1 & 1 & 3 & 0 & -2 \\ 
   &   & -1 & -2 & 2 \\ 
\hline 
   & 1 & 2 & -2 & 0 
\end{array} 
$$

$$x^{3}+3x^{2}-2 = (x+1)(x^{2}+2x-2)$$
ì´ë•Œ $a=1$, $b=2$, $c=-2$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ 
$$a \times b \times c = -4$$