## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ $a$ì™€ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $0 \le x < 1$ ì¼ ë•Œ, $f(x) = 2x^2 + ax$ ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x+1) = f(x) + a^2$ ì´ë‹¤.

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, ê³¡ì„  $y = f(x)$ ì™€ $x$ì¶• ë° ì§ì„  $x = 3$ ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ $f(1) = \lim_{x \to 1^-} f(x)$ ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $x = 0$ ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ $f(1) = f(0) + a^2$ ì´ê³ , ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•´ $f(0) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $f(1) = a^2$ ì´ë‹¤.
ë˜í•œ ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•´ $\lim_{x \to 1^-} f(x) = 2(1)^2 + a(1) = 2 + a$ ì´ë‹¤.
ì¦‰, $2 + a = a^2$ ì—ì„œ $a^2 - a - 2 = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $(a - 2)(a + 1) = 0$ ì´ë‹¤.
$a > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a = 2$ ì´ë‹¤.

$y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ $S$ ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$S = \int_{0}^{3} f(x) dx = \int_{0}^{1} f(x) dx + \int_{1}^{2} f(x) dx + \int_{2}^{3} f(x) dx$
$a = 2$ ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•´ $f(x+1) = f(x) + 4$ ì´ë‹¤.
$\int_{1}^{2} f(x) dx = \int_{0}^{1} f(x+1) dx = \int_{0}^{1} (f(x) + 4) dx = \int_{0}^{1} f(x) dx + 4$
$\int_{2}^{3} f(x) dx = \int_{1}^{2} f(x+1) dx = \int_{1}^{2} (f(x) + 4) dx = \int_{0}^{1} f(x) dx + 8$
ì´ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$S = 3 \int_{0}^{1} (2x^2 + 2x) dx + 12$
$S = 3 \left[ \frac{2}{3}x^3 + x^2 \right]_{0}^{1} + 12$
$S = 3 \left( \frac{2}{3} + 1 \right) + 12 = 5 + 12 = 17$

ì •ë‹µ: $17$