## ë¬¸ì œ
ì„¸ ìƒìˆ˜ $a$, $b$, $c$ ($a > 0$, $c > 0$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ 
$$f(x) = \begin{cases} -ax^{2} + 6ex + b & (x < c) \\ a(\ln x)^{2} - 6\ln x & (x \ge c) \end{cases}$$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤.

$f\left(\frac{1}{2e}\right)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-4\left(e^{2} + \frac{1}{4e^{2}}\right)$   â‘¡ $-4\left(e^{2} - \frac{1}{4e^{2}}\right)$   â‘¢ $-3\left(e^{2} + \frac{1}{4e^{2}}\right)$   â‘£ $-3\left(e^{2} - \frac{1}{4e^{2}}\right)$   â‘¤ $-2\left(e^{2} + \frac{1}{4e^{2}}\right)$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

$-ax^{2} + 6ex + b$ëŠ” $x = \frac{3e}{a}$ì—ì„œ, $a(\ln x)^{2} - 6\ln x$ëŠ” $\ln x = \frac{3}{a}$ì—ì„œ ì¦ê°ì´ ë³€í•œë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ê°€ ì¡´ì¬í•˜ë ¤ë©´ $f(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì—ì„œ ë‹¨ì¡° ì¦ê°€í•˜ê±°ë‚˜ ë‹¨ì¡° ê°ì†Œí•´ì•¼ í•œë‹¤.
$a > 0$ì´ë¯€ë¡œ $x < c$ì—ì„œ ìœ„ë¡œ ë³¼ë¡í•œ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ê°€ ì¦ê°€í•˜ëŠ” êµ¬ê°„ì— ìˆì–´ì•¼ í•˜ê³ , $x \ge c$ì—ì„œ ì•„ë˜ë¡œ ë³¼ë¡í•œ $\ln x$ì˜ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ê°€ ì¦ê°€í•˜ëŠ” êµ¬ê°„ì— ìˆì–´ì•¼ í•œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $c \le \frac{3e}{a}$ì´ê³  $\ln c \ge \frac{3}{a}$ (ì¦‰, $c \ge e^{\frac{3}{a}}$)ë¥¼ ë§Œì¡±í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$e^{\frac{3}{a}} \le c \le \frac{3e}{a}$$
ê·¸ëŸ°ë° $y = e^{x}$ì™€ $y = ex$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ë¹„êµí•˜ë©´ $e^{x} \ge ex$ê°€ ì„±ë¦½í•˜ê³ , ë“±í˜¸ëŠ” $x = 1$ì¼ ë•Œë§Œ ì„±ë¦½í•œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $\frac{3}{a} = 1$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë©°, ì´ë¡œë¶€í„° $a = 3$ì´ê³  $c = e$ì„ì„ ì•Œ ìˆ˜ ìˆë‹¤.

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$f(x) = \begin{cases} -3x^{2} + 6ex + b & (x < e) \\ 3(\ln x)^{2} - 6\ln x & (x \ge e) \end{cases}$$

$f(x)$ëŠ” $x = e$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ
$$-3e^{2} + 6e^{2} + b = 3(\ln e)^{2} - 6\ln e$$
$$3e^{2} + b = 3 - 6$$
$$b = -3 - 3e^{2}$$

êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ $f\left(\frac{1}{2e}\right)$ì€ $\frac{1}{2e} < e$ì´ë¯€ë¡œ ì²« ë²ˆì§¸ ì‹ì— ëŒ€ì…í•œë‹¤.
$$\begin{aligned} f\left(\frac{1}{2e}\right) &= -3\left(\frac{1}{2e}\right)^{2} + 6e\left(\frac{1}{2e}\right) + b \\ &= -3\left(\frac{1}{4e^{2}}\right) + 3 + (-3 - 3e^{2}) \\ &= -\frac{3}{4e^{2}} - 3e^{2} \\ &= -3\left(e^{2} + \frac{1}{4e^{2}}\right) \end{aligned}$$