## 문제
집합 $A = \{ 1 , 2 , 3 , 4 \}$에 대하여 집합 $B$가 $B-A = \{ 5 , 6 \}$을 만족시킨다. 집합 $B$의 모든 원소의 합이 $12$일 때, 집합 $A-B$의 모든 원소의 합은?



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $5$   ② $6$   ③ $7$   ④ $8$   ⑤ $9$

## 풀이
$B-A = \{ 5 , 6 \}$에서 집합 $B-A$의 모든 원소의 합은 $11$이다.
$B = ( B-A ) \cup ( A \cap B )$, $( B-A ) \cap ( A \cap B ) = \emptyset$이고 $A = \{ 1 , 2 , 3 , 4 \}$이므로 집합 $B$의 모든 원소의 합이 $12$이려면 $A \cap B = \{ 1 \}$이다.
따라서 $A-B = A - ( A \cap B ) = \{ 2 , 3 , 4 \}$이므로 집합 $A-B$의 모든 원소의 합은 $2+3+4=9$이다.

**[다른 풀이]**
$A \cup B = A \cup ( B-A ) = \{ 1 , 2 , 3 , 4 , 5 , 6 \}$이므로 집합 $A \cup B$의 모든 원소의 합은 $1+2+3+4+5+6=21$이다.
$A-B = ( A \cup B ) - B$, $( A \cup B ) \cap B = B$이고, 집합 $B$의 모든 원소의 합이 $12$이므로 집합 $A-B$의 모든 원소의 합은 $21-12=9$이다.

정답: ⑤