## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \log_{2} kx$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y = x$ ê°€ ë‘ ì  $A$, $B$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  $\overline{OA} = \overline{AB}$ ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ë¥¼ $g(x)$ ë¼ í•  ë•Œ, $g(5)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $k$ ëŠ” $0$ ì´ ì•„ë‹Œ ìƒìˆ˜ì´ê³ , $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $\overline{OA} = \overline{OB}$ ì´ê³ , ë‘ ì  $A$, $B$ ê°€ $y = x$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $A$, $B$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $A(t, t)$, $B(2t, 2t)$ ì´ë‹¤. 

$y = \log_{2} kx$ ì— ì  $(t, t)$, $(2t, 2t)$ ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 

$t = \log_{2} kt$ $\cdots$ ã‰  

$2t = \log_{2} 2kt$ $\cdots$ ã‰¡ 

ã‰  $\times 2$ ë¥¼ í•˜ë©´ $2t = 2\log_{2} kt$ 

$\therefore 2t = \log_{2} (kt)^{2}$ $\cdots$ ã‰¢ 

ã‰¡ê³¼ ã‰¢ë¥¼ ì—°ë¦½í•˜ë©´ $\log_{2} 2kt = \log_{2} (kt)^{2}$, 

$(kt)^{2} = 2kt$, 
$kt = 2$ ($\because kt > 0$) 

ã‰ ì—ì„œ $kt = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $t = \log_{2} 2 = 1$ 

$\therefore k = 2$ 

$\therefore f(x) = \log_{2} 2x$ 

$g(x)$ ëŠ” $f(x)$ ì˜ ì—­í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $g(5) = a$ ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $f(a) = 5$ ì´ë¯€ë¡œ 

$\log_{2} 2a = 5$, 
$2a = 2^{5}$ 

$\therefore a = 16$ 

ë”°ë¼ì„œ $g(5) = 16$

**ì •ë‹µ: $16$**