## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $\frac{1}{3}$ ì¸ ì§ì„  $l$ ì´ ê³¡ì„  $y = \log_{4} ax$ ì™€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A(x_{1}, y_{1})$, $B(x_{2}, y_{2})$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³ , ê³¡ì„  $y = b \times (\frac{1}{3})^{x}$ ì´ ì  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤. ì  $B$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $l$ ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = b \times (\frac{1}{3})^{x}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C(x_{3}, y_{3})$ ì´ë¼ í•˜ì. $\overline{AB} = \overline{BC} = \sqrt{10}$ ì¼ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ì–‘ìˆ˜ì´ê³  $x_{1} < x_{2} < x_{3}$ ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
ã„±. $x_{2} - x_{1} = 3$
ã„´. $x_{3} - x_{1} = 2 ( y_{1} - y_{3} )$
ã„·. $a^{2} = 4^{b}$

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„±, ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„·$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ì  $B$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $P$, ì  $A$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BP$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $Q$, ì  $C$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BP$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $R$ ë¼ í•˜ì.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. ì§ì„  $l$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $\frac{1}{3}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{\overline{BQ}}{\overline{AQ}} = \frac{y_{2} - y_{1}}{x_{2} - x_{1}} = \frac{1}{3}$, $y_{2} - y_{1} = \frac{1}{3} ( x_{2} - x_{1} )$
$\overline{AB} = \sqrt{( x_{2} - x_{1} )^{2} + ( y_{2} - y_{1} )^{2}} = \sqrt{10}$
$\frac{10}{9} ( x_{2} - x_{1} )^{2} = 10$, $( x_{2} - x_{1} )^{2} = 9$
$x_{1} < x_{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $x_{2} - x_{1} = 3$ (ì°¸)

ã„´. $\angle AQB = \angle BRC = \frac{\pi}{2}$ ì´ê³ 
$\angle ABQ + \angle CBR = \angle CBR + \angle BCR = \frac{\pi}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\angle ABQ = \angle BCR$
$\overline{AB} = \overline{BC} = \sqrt{10}$ ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ABQ$ ì™€ $BCR$ ëŠ” í•©ë™ì´ë‹¤.
$\overline{AQ} = \overline{BR} = 3$, $\overline{BQ} = \overline{CR} = 1$
$x_{3} - x_{1} = \overline{AQ} + \overline{CR} = 3 + 1 = 4$
$y_{1} - y_{3} = \overline{QR} = \overline{BR} - \overline{BQ} = 3 - 1 = 2$
$x_{3} - x_{1} = 2 ( y_{1} - y_{3} ) = 4$ (ì°¸)

ã„·. ã„±ì— ì˜í•˜ì—¬ $A(x_{1}, y_{1})$, $B(x_{1} + 3, y_{1} + 1)$
$A, B$ ëŠ” ê³¡ì„  $y = \log_{4} ax$ ìœ„ì— ìˆìœ¼ë¯€ë¡œ
$y_{1} = \log_{4} ax_{1}$ $\cdots \cdots$ ã‰ 
$y_{1} + 1 = \log_{4} a(x_{1} + 3)$ $\cdots \cdots$ ã‰¡
$A$ ëŠ” ê³¡ì„  $y = b \times (\frac{1}{3})^{x}$ ìœ„ì— ìˆìœ¼ë¯€ë¡œ
$y_{1} = \frac{b}{3^{x_{1}}}$ $\cdots \cdots$ ã‰¢
ã‰¡ $-$ ã‰  ì„ í•˜ë©´ $1 = \log_{4} \frac{x_{1} + 3}{x_{1}}$, $x_{1} = 1$
$y_{1} = \log_{4} a$ ì´ê³  ã‰¢ì—ì„œ $y_{1} = \frac{b}{3}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\log_{4} a = \frac{b}{3}$, $a = 4^{\frac{b}{3}}$
$a^{2} = 4^{\frac{2}{3} b}$
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

[ì°¸ê³ ]
ì  $C(x_{1} + 4, y_{1} - 2)$ ëŠ” ê³¡ì„  $y = b \times (\frac{1}{3})^{x}$ ìœ„ì— ìˆê³  $x_{1} = 1$, $y_{1} = \frac{b}{3}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{b}{3} - 2 = b \times 3^{-5}$ ì—ì„œ $b = \frac{243}{40}$
$a = 4^{\frac{b}{3}} = 4^{\frac{81}{40}} = 2^{\frac{81}{20}}$