## λ¬Έμ 
> [!example] π“Έ (κ·Έλ¦Ό/κ·Έλν”„)

μ£Όλ¨Έλ‹ $A$μ—λ” μ«μ $1$, $2$κ°€ ν•λ‚μ”© μ ν€ μλ” $2$κ°μ κ³µμ΄ λ“¤μ–΄ μκ³ , μ£Όλ¨Έλ‹ $B$μ—λ” μ«μ $3$, $4$, $5$κ°€ ν•λ‚μ”© μ ν€ μλ” $3$κ°μ κ³µμ΄ λ“¤μ–΄ μλ‹¤. λ‹¤μμ μ‹ν–‰μ„ $3$λ² λ°λ³µν•μ—¬ ν™•μΈν• μ„Έ κ°μ μμ ν‰κ· μ„ $\bar{X}$λΌ ν•μ.

- λ‘ μ£Όλ¨Έλ‹ $A$, $B$ μ¤‘ μ„μλ΅ μ„ νƒν• ν•λ‚μ μ£Όλ¨Έλ‹μ—μ„ μ„μλ΅ ν• κ°μ κ³µμ„ κΊΌλ‚΄μ–΄ κ³µμ— μ ν€ μλ” μλ¥Ό ν™•μΈν• ν›„ κΊΌλ‚Έ μ£Όλ¨Έλ‹μ— λ‹¤μ‹ λ„£λ”λ‹¤.

$P(\bar{X} = 2) = \frac{q}{p}$μΌ λ•, $p+q$μ κ°’μ„ κµ¬ν•μ‹μ¤. (λ‹¨, $p$μ™€ $q$λ” μ„λ΅μ†μΈ μμ—°μμ΄λ‹¤.)

## λ³΄κΈ°

## ν’€μ΄
μ •λ‹µ: $71$

λ¨μ§‘λ‹¨μ λ¶„ν¬λ” 
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c} X & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & \text{ν•©κ³„} \\ \hline P(X=x) & \frac{1}{4} & \frac{1}{4} & \frac{1}{6} & \frac{1}{6} & \frac{1}{6} & 1 \end{array} $$

$\bar{X} = \frac{1}{3} ( X_1 + X_2 + X_3 ) = 2$ μΈ κ²½μ°λ”

$(x_1 , x_2 , x_3 ) = (1, 1, 4), (1, 4, 1), (4, 1, 1)$
$(1, 2, 3), (1, 3, 2), \cdots, (3, 2, 1)$
$(2, 2, 2)$

μ΄λ―€λ΅ κµ¬ν•λ” ν™•λ¥ μ€ 
$$ 3 \times \left( \frac{1}{4} \right)^2 \left( \frac{1}{6} \right) + 6 \times \left( \frac{1}{4} \right)^2 \left( \frac{1}{6} \right) + \left( \frac{1}{4} \right)^3 = \frac{7}{64} $$

$\therefore p+q = 64 + 7 = 71$