## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼ 
$$g(x) = f(x) + |f'(x)|$$
ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 

(ê°€) $f(0) = g(0) = 0$
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $f(x) = 0$ì€ ì–‘ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
(ë‹¤) ë°©ì •ì‹ $|f(x)| = 4$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ì´ë‹¤. 

$g(3)$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $9$   â‘¡ $10$   â‘¢ $11$   â‘£ $12$   â‘¤ $13$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘  

ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ $f(0) = 0$ì´ê³  $g(0) = 0$ì´ë¯€ë¡œ $g(x) = f(x) + | f'(x) |$ì—ì„œ $f'(0) = 0$ì´ë‹¤.

$f(x)$ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $f(x) = x(x^{2} + ax + b)$ ($a$, $b$ëŠ” ìƒìˆ˜)ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ $f'(x) = (x^{2} + ax + b) + x(2x + a)$ì—ì„œ $f'(0) = b = 0$ì´ë‹¤.

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x) = x^{2}(x + a)$, $f'(x) = x(3x + 2a)$ì´ë‹¤.
$f'(x) = 0$ì—ì„œ $x = 0$ ë˜ëŠ” $x = -\frac{2}{3}a$ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $-a > 0$ì´ë¯€ë¡œ $-\frac{2}{3}a > 0$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} \hline x & \cdots & 0 & \cdots & -\frac{2}{3}a & \cdots \\ \hline f'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \nearrow & 0 & \searrow & \frac{4}{27}a^{3} & \nearrow \\ \hline \end{array} $$

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x = 0$ì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ $0$, $x = -\frac{2}{3}a$ì¼ ë•Œ ìµœì†Ÿê°’ $\frac{4}{27}a^{3}$ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 

ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì—ì„œ $|f(-\frac{2}{3}a)| = 4$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(-\frac{2}{3}a) = \frac{4}{27}a^{3} = -4$ 
$a^{3} = -27$, $a = -3$ 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x) = x^{2}(x - 3)$ì´ê³  
$g(x) = x^{2}(x - 3) + |3x(x - 2)|$ 

ë”°ë¼ì„œ $g(3) = 9$ì´ë‹¤.