## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë³€ $AB$ ìœ„ì˜ ì  $E$ì™€ ë³€ $AD$ ìœ„ì˜ ì  $F$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒì´ ì„±ë¦½í•œë‹¤.

(ê°€) $\overline{EB} : \overline{FD} = 2 : 1$
(ë‚˜) ì‚¼ê°í˜• $AEF$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{10}{9}$ì´ë‹¤.

ì„ ë¶„ $AF$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{17}{9}$   â‘¡ $\frac{11}{6}$   â‘¢ $\frac{16}{9}$   â‘£ $\frac{31}{18}$   â‘¤ $\frac{5}{3}$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{FD} = x$ë¼ í•˜ì.
ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ $\overline{EB} : \overline{FD} = 2 : 1$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{EB} = 2x$ì´ê³  $0 < x < 1$ì´ë‹¤.
ì •ì‚¬ê°í˜•ì˜ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AE} = 2 - 2x$, $\overline{AF} = 2 - x$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $AEF$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} (2 - 2x)(2 - x) = x^2 - 3x + 2$

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•˜ì—¬
$x^2 - 3x + 2 = \frac{10}{9}$
$9x^2 - 27x + 8 = 0$
$(3x - 1)(3x - 8) = 0$

$\therefore x = \frac{1}{3}$ ë˜ëŠ” $x = \frac{8}{3}$
$0 < x < 1$ì´ë¯€ë¡œ $x = \frac{1}{3}$

ë”°ë¼ì„œ ì„ ë¶„ $AF$ì˜ ê¸¸ì´ëŠ”
$\overline{AF} = \overline{AD} - \overline{FD} = 2 - \frac{1}{3} = \frac{5}{3}$

ì •ë‹µ: â‘¤