## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $(x^{2} + ax + b)f(x)$ ê°€ $x=1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì¼ ë•Œ, $a+b$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a, b$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

â‘  $-2$   â‘¡ $-1$   â‘¢ $0$   â‘£ $1$   â‘¤ $2$

## í’€ì´

í•¨ìˆ˜ $(x^{2} + ax + b)f(x)$ ê°€ $x=1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 

$$\lim_{x \to 1-} (x^{2} + ax + b)f(x) = \lim_{x \to 1+} (x^{2} + ax + b)f(x)$$ 

ê·¸ë˜í”„ì—ì„œ $\lim_{x \to 1-} f(x) = 1, \lim_{x \to 1+} f(x) = 3$ ì´ë¯€ë¡œ 

$$\lim_{x \to 1-} (x^{2} + ax + b)f(x) = (1^{2} + a \times 1 + b) \times 1 = 1 + a + b$$ 
$$\lim_{x \to 1+} (x^{2} + ax + b)f(x) = (1^{2} + a \times 1 + b) \times 3 = 3(1 + a + b)$$ 

ì—ì„œ $1 + a + b = 3(1 + a + b)$ ê°€ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•œë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $1 + a + b = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a + b = -1$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡