## ë¬¸ì œ
ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $l:x-2y+ \sqrt{5}=0$ ìœ„ì˜ ì  $P_{n}$ ê³¼ $x$ ì¶• ìœ„ì˜ ì  $Q_{n}$ ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

- ì§ì„  $P_{n} Q_{n}$ ê³¼ ì§ì„  $l$ ì´ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë‹¤.
- $\overline{P_{n} Q_{n}} = \overline{P_{n} P_{n+1}}$ ì´ê³  ì  $P_{n+1}$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” ì  $P_{n}$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ í¬ë‹¤.

ë‹¤ìŒì€ ì  $P_{1}$ ì´ ì› $x^{2} +y^{2}=1$ ê³¼ ì§ì„  $l$ ì˜ ì ‘ì ì¼ ë•Œ, $2$ ì´ìƒì˜ ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $OQ_{n} P_{n}$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $Q_{n}$ ì„ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $l$ ê³¼ í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ì„ ë¶„ $P_{n+1} Q_{n+1}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R_{n+1}$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì‚¬ê°í˜• $P_{n} Q_{n} R_{n+1} P_{n+1}$ ì€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë‹¤.
ì§ì„  $l$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $\frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\overline{R_{n+1} Q_{n+1}} = (ê°€) \times \overline{P_{n} P_{n+1}}$$
ì´ê³ 
$$\overline{P_{n+1} Q_{n+1}} = ( 1+ (ê°€) ) \times \overline{P_{n} Q_{n}}$$
ì´ë‹¤. ì´ë•Œ, $\overline{P_{1} Q_{1}} = 1$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\overline{P_{n} Q_{n}} = (ë‚˜)$$
ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$$\overline{P_{1} P_{n}} = \sum_{k=1}^{n-1} \overline{P_{k} P_{k+1}} = (ë‹¤)$$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $2$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $OQ_{n} P_{n}$ ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$$\frac{1}{2} \times \overline{P_{n} Q_{n}} \times \overline{P_{1} P_{n}} = \frac{1}{2} \times (ë‚˜) \times ( (ë‹¤) )$$
ì´ë‹¤. ìœ„ì˜ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$, (ë‚˜)ì™€ (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(n)$, $g(n)$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $f(6p) +g(8p)$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $3$   â‘¡ $4$   â‘¢ $5$   â‘£ $6$   â‘¤ $7$

## í’€ì´
ì  $R_{n+1}$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H_{n+1}$ ì´ë¼ í•˜ë©´ ì§ì„  $l$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $\frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $Q_{n} R_{n+1}$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{1}{2}$ ì´ë‹¤. ì¦‰, $\overline{Q_{n} H_{n+1}} : \overline{H_{n+1} R_{n+1}} = 2:1$ ì´ë‹¤.
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $Q_{n} R_{n+1} Q_{n+1}$ ê³¼ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $Q_{n} H_{n+1} R_{n+1}$ ì€ ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ $\overline{Q_{n} R_{n+1}} : \overline{R_{n+1} Q_{n+1}} = 2:1$ ì—ì„œ
$$\overline{R_{n+1} Q_{n+1}} = \frac{1}{2} \times \overline{Q_{n} R_{n+1}}$$
$\overline{Q_{n} R_{n+1}} = \overline{P_{n} P_{n+1}}$ ì´ë¯€ë¡œ $(ê°€) = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤.
$\overline{P_{n+1} Q_{n+1}} = ( 1 + (ê°€) ) \times \overline{P_{n} Q_{n}} = \frac{3}{2} \times \overline{P_{n} Q_{n}}$ ì´ê³  $\overline{P_{1} Q_{1}} = 1$ ì´ë¯€ë¡œ ì„ ë¶„ $P_{n} Q_{n}$ ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ì²«ì§¸í•­ì´ $1$, ê³µë¹„ê°€ $\frac{3}{2}$ ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë‹¤. ì¦‰,
$$\overline{P_{n} Q_{n}} = \left( \frac{3}{2} \right)^{n-1}$$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $(ë‚˜) = f(n) = \left( \frac{3}{2} \right)^{n-1}$ ì´ë‹¤.
$\overline{P_{n} P_{n+1}} = \overline{P_{n} Q_{n}}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\overline{P_{1} P_{n}} = \sum_{k=1}^{n-1} \overline{P_{k} P_{k+1}} = \frac{1 \times \{ ( \frac{3}{2} )^{n-1} - 1 \}}{\frac{3}{2} - 1} = 2 \left\{ \left( \frac{3}{2} \right)^{n-1} - 1 \right\}$$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $(ë‹¤) = g(n) = 2 \left\{ \left( \frac{3}{2} \right)^{n-1} - 1 \right\}$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $p = \frac{1}{2}$, $f(n) = \left( \frac{3}{2} \right)^{n-1}$, $g(n) = 2 \left\{ \left( \frac{3}{2} \right)^{n-1} - 1 \right\}$ ì´ë¯€ë¡œ
$$f(6p) + g(8p) = f(3) + g(4) = \left( \frac{3}{2} \right)^{2} + 2 \left\{ \left( \frac{3}{2} \right)^{3} - 1 \right\} = \frac{9}{4} + \frac{19}{4} = 7$$
ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.