## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³  $f'(0)=f'(2)=0$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì™€ ì–‘ìˆ˜ $p$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ë¥¼ 

$$ g(x)= \begin{cases} f(x)-f(0) & (x \le 0) \\ f(x+p)-f(p) & (x > 0) \end{cases} $$

ì´ë¼ í•˜ì. <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. $p=1$ ì¼ ë•Œ, $g'(1)=0$ ì´ë‹¤.
ã„´. $g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $p$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ë‹¤.
ã„·. $p \ge 2$ ì¼ ë•Œ, $\int_{-1}^{1} g(x) dx \ge 0$ ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³  $f'(0)=f'(2)=0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$f'(x)=3x(x-2)=3x^{2}-6x$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ 
$f(x) = \int f'(x) dx = x^3 - 3x^2 + C$ ($C$ ëŠ” ì ë¶„ìƒìˆ˜) 
ë”°ë¼ì„œ $f(x)-f(0)= x^3 - 3x^2$ ì´ê³  
$f(x+p)-f(p) = (x+p)^3 - 3(x+p)^2 + C -(p^3 - 3p^2 + C) = x^3 +(3p-3)x^2 +(3p^2 - 6p)x$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$$ g(x)= \begin{cases} x^{3}-3x^{2} & (x \le 0) \\ x^{3}+(3p-3)x^{2}+(3p^{2}-6p)x & (x > 0) \end{cases} $$
ì´ë‹¤. 

ã„±. $p=1$ ì´ë©´ 
$g(x)= \begin{cases} x^{3}-3x^{2} & (x \le 0) \\ x^{3}-3x & (x > 0) \end{cases}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g'(x)= \begin{cases} 3x^{2}-6x & (x < 0) \\ 3x^{2}-3 & (x > 0) \end{cases}$ 
$g'(1) = 3-3=0$ 

ã„´. $\lim_{x \to 0-} g(x) = \lim_{x \to 0+} g(x) = g(0)=0$ ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 
$\lim_{x \to 0-} g'(x) = \lim_{x \to 0-} (3x^{2}-6x) = 0$ 
$\lim_{x \to 0+} g'(x) = \lim_{x \to 0+} \{ 3x^{2} + 2(3p-3)x + (3p^{2}-6p) \} = 3p^2 - 6p$ 
ì´ë¯€ë¡œ $g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë ¤ë©´ $3p^2 - 6p = 0$ ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 
$p$ ëŠ” ì–‘ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $p=2$ ë¿ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì–‘ìˆ˜ $p$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ë‹¤. 

ã„·. $\int_{-1}^{0} g(x) dx = \int_{-1}^{0} (x^3 - 3x^2) dx = \left[ \frac{1}{4} x^{4} - x^{3} \right]_{-1}^{0} = 0 - ( \frac{1}{4} + 1 ) = - \frac{5}{4}$ 
ì´ê³ , 
$\int_{0}^{1} g(x) dx = \int_{0}^{1} \{ x^{3} +(3p-3)x^{2} +(3p^{2}-6p)x \} dx$ 
$= \left[ \frac{1}{4} x^{4} +(p-1)x^{3} + \frac{3p^{2}-6p}{2} x^{2} \right]_{0}^{1} = \frac{1}{4} +(p-1)+\frac{3p^2 - 6p}{2} = \frac{3}{2} p^2 - 2p - \frac{3}{4}$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$\int_{-1}^{1} g(x) dx = \int_{-1}^{0} g(x) dx + \int_{0}^{1} g(x) dx = ( - \frac{5}{4} ) + \frac{3}{2} p^2 - 2p - \frac{3}{4} = \frac{3}{2} p^2 - 2p - 2 = \frac{1}{2} (3p+2)(p-2)$ 
ë”°ë¼ì„œ $p \ge 2$ ì¼ ë•Œ, $\int_{-1}^{1} g(x) dx \ge 0$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤. 

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³  $f'(0)=f'(2)=0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ì´ê³  $x=2$ ì—ì„œ ê·¹ì†Œì´ë‹¤. 
ì´ë•Œ, ê³¡ì„  $y=f(x) -f(0)$ ì€ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ë¥¼ $y$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-f(0)$ ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê²ƒì´ê³ , ê³¡ì„  $y=f(x+p)-f(p)$ ëŠ” ê³¡ì„  $y=f(x)$ ë¥¼ $x$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-p$ ë§Œí¼, $y$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-f(p)$ ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê²ƒì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)-f(0)$, $y=f(x+p)-f(p)$ ëŠ” ëª¨ë‘ ì›ì ì„ ì§€ë‚˜ê³  í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã„±. $p=1$ ì¼ ë•Œ, ê³¡ì„  $y=f(x+1)-f(1)$ ëŠ” ê³¡ì„  $y=f(x)$ ë¥¼ $x$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-1$ ë§Œí¼, $y$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $-f(1)$ ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê²ƒì´ë‹¤. 
$g'(1)=0$ ì´ë‹¤. 
ã„´. $\lim_{x \to 0-} g(x) = \lim_{x \to 0+} g(x) = g(0)=0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 
$\lim_{x \to 0-} g'(x) = \lim_{x \to 0-} (3x^{2}-6x) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë ¤ë©´ $\lim_{x \to 0+} g'(x) = 0$ ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 
$f'(x)=0$ ì¸ ì–‘ìˆ˜ $x$ ì˜ ê°’ì€ $2$ ë¿ì´ë¯€ë¡œ ì–‘ìˆ˜ $p$ ì˜ ê°’ì€ $2$ ë¿ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì–‘ìˆ˜ $p$ ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ë‹¤. 
ã„·. $p \ge 2$ ì¼ ë•Œ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$p=2$ ì¼ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ $\int_{-1}^{1} g(x) dx=0$ 
$p>2$ ì¼ ë•Œ, ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x+p)-f(p) \ge f(x+2)-f(2)$ ì´ë¯€ë¡œ $\int_{-1}^{1} g(x) dx \ge 0$ 
ë”°ë¼ì„œ $p \ge 2$ ì¼ ë•Œ, $\int_{-1}^{1} g(x) dx \ge 0$ ì´ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤.