## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $3$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. $0 < k < 1$ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $BC$ë¥¼ $(1-k) : k$ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ê³  ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $BC$ë¥¼ $k : (k+1)$ë¡œ ì™¸ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P'$, $Q'$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $PBQ$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $S_1$, ì‚¼ê°í˜• $P' Q' B$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_2$ë¼ í•  ë•Œ, ë‹¤ìŒì€ $S_1 : S_2 = 1 : 4$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $BC$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ëª¨ë‘ $3$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AP} = \overline{BQ} = \text{(ê°€)}$, 
$\overline{AP'} = \overline{BQ'} = 3k$
ì´ë‹¤. ë‘ ì  $P$, $P'$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $H$, $H'$ì´ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $PBH$ì™€ $P' BH'$ì—ì„œ 
$\overline{PH} : \overline{P' H'} = \overline{PB} : \overline{P' B} = \{ 3- \text{(ê°€)} \} : \text{(ë‚˜)}$
ì´ë¯€ë¡œ 
$S_1 : S_2 = (\frac{1}{2} \times \overline{BQ} \times \overline{PH}) : (\frac{1}{2} \times \overline{BQ'} \times \overline{P' H'}) = (\overline{BQ} \times \overline{PB}) : (\overline{BQ'} \times \overline{P' B})$
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $k = \text{(ë‹¤)}$ì´ë‹¤. 

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ ê°ê° $f(k)$, $g(k)$ë¼ í•˜ê³  (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ $p$ë¼ í•  ë•Œ, $f(p) \times g(p)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{128}{25}$   â‘¡ $\frac{132}{25}$   â‘¢ $\frac{136}{25}$   â‘£ $\frac{28}{5}$   â‘¤ $\frac{144}{25}$

## í’€ì´
ë‘ ì„ ë¶„ $AB$, $BC$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ëª¨ë‘ $3$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AP} = \overline{BQ} = \frac{3(1-k)}{(1-k) + k} = 3-3k$ 
$\overline{AP'} : \overline{P'B} = \overline{AP'} : (\overline{AP'} + 3) = k : (k+1)$ 
$\overline{AP'} = \overline{BQ'} = 3k$ 
ì´ë‹¤. ë‘ ì  $P$, $P'$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $H$, $H'$ì´ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì‚¼ê°í˜• $PBH$ì™€ $P' BH'$ì—ì„œ 
$\overline{PH} : \overline{P' H'} = \overline{PB} : \overline{P' B} = (3 - \overline{AP}) : (\overline{AP'} + 3) = \{ 3 - (3-3k) \} : (3k+3)$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$S_1 : S_2 = (\frac{1}{2} \times \overline{BQ} \times \overline{PH}) : (\frac{1}{2} \times \overline{BQ'} \times \overline{P' H'})$ 
$= (\overline{BQ} \times \overline{PB}) : (\overline{BQ'} \times \overline{P' B})$ 
$= (3 - 3k) \times 3k : 3k(3+3k)$ 
$= (1-k) : (1+k) = 1 : 4$ 
ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ $4(1-k) = 1+k$ì—ì„œ $5k = 3$, $k = \frac{3}{5}$ì´ë‹¤. 
$f(k) = 3 - 3k$, $g(k) = 3k + 3$, $p = \frac{3}{5}$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(p) \times g(p) = \frac{6}{5} \times \frac{24}{5} = \frac{144}{25}$

ì •ë‹µì€ â‘¤ì´ë‹¤.