## ë¬¸ì œ
ë‘ ìì—°ìˆ˜ $a$, $b$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x) = x^{2} - 2ax + b$ ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ë¥¼ 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} f(x+a) & (x \le a) \\ |f(x)| & (x > a) \end{array} \right. $$ 
ë¼ í•˜ì. ì‹¤ìˆ˜ $t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y=t$ ì™€ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $h(t)$ ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $h(t)$ ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 

> $k \ge 24$ ì¸ ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

$10a+b$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
$f(x) = (x-a)^{2} - a^{2} + b$ ì´ë¯€ë¡œ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, -a^{2} + b)$ ì´ë‹¤. 
$f(x+a) = x^{2} - a^{2} + b$ ì´ë¯€ë¡œ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x+a)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, -a^{2} + b)$ ì´ê³  $g(a) = f(2a) = b$ ì´ë‹¤. 

(â…°) $a^{2} - b \le 0$ ì¼ ë•Œ 
$-a^{2} + b \ge 0$ ì´ë¯€ë¡œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=g(x), y=h(t)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$t > b$ ì¼ ë•Œ $h(t) - 2 = 0$ ì´ê³  $t < -a^{2} + b + k$ ì¼ ë•Œ $h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 

(a) $k > a^{2}$ ì¼ ë•Œ 
$t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(b) $k = a^{2}$ ì¼ ë•Œ 
$$ \{h(t) - 2\}h(t-k) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (t \ne b) \\ 1 & (t = b) \end{array} \right. $$ 
ì´ë¯€ë¡œ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(c) $k < a^{2}$ ì¼ ë•Œ 
$\lim_{t \to b^{+}} \{h(t) - 2\} = 0$ ì´ê³  $\lim_{t \to b^{+}} h(t-k) = \alpha_{1}$ $(\alpha_{1} = 2, 3)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to b^{+}} \{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 
$\lim_{t \to b^{-}} \{h(t) - 2\} = 1$ ì´ê³  $\lim_{t \to b^{-}} h(t-k) = \beta_{1}$ $(\beta_{1} = 2, 3)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to b^{-}} \{h(t) - 2\}h(t-k) \ne 0$ ì´ë‹¤. 
$\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(a), (b), (c)ì— ì˜í•´ $k > a^{2}$ ì¸ ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(â…±) $0 < a^{2} - b < b$ ì¸ ê²½ìš° 
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=g(x), y=h(t)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$t > b$ ì¼ ë•Œ $h(t) - 2 = 0$ ì´ê³  $t < -a^{2} + b + k$ ì¼ ë•Œ $h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 

(a) $k > a^{2}$ ì¼ ë•Œ 
$t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(b) $k = a^{2}$ ì¼ ë•Œ 
$$ \{h(t) - 2\}h(t-k) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (t \ne b) \\ 1 & (t = b) \end{array} \right. $$ 
ì´ë¯€ë¡œ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(c) $k < a^{2}$ ì¼ ë•Œ 
$\lim_{t \to b^{+}} \{h(t) - 2\} = 0$ ì´ê³  $\lim_{t \to b^{+}} h(t-k) = \alpha_{2}$ $(\alpha_{2} = 2, 3, 4)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to b^{+}} \{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ 
$\lim_{t \to b^{-}} \{h(t) - 2\} = 1$ ì´ê³  $\lim_{t \to b^{-}} h(t-k) = \beta_{2}$ $(\beta_{2} = 2, 3, 4)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to b^{-}} \{h(t) - 2\}h(t-k) \ne 0$ 
$\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(a), (b), (c)ì— ì˜í•´ $k > a^{2}$ ì¸ ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(â…²) $a^{2} - b = b$ ì¸ ê²½ìš° 
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=g(x), y=h(t)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$t > b$ ì¼ ë•Œ $h(t) - 2 = 0$ ì´ê³  $t < -b + k$ ì¼ ë•Œ $h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 

(a) $k > 2b$ ì¼ ë•Œ 
$t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(b) $k = 2b$ ì¼ ë•Œ 
$$ \{h(t) - 2\}h(t-k) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (t \ne b) \\ 1 & (t = b) \end{array} \right. $$ 
ì´ë¯€ë¡œ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(c) $k < 2b$ ì¼ ë•Œ 
$\lim_{t \to b^{+}} \{h(t) - 2\} = 0$ ì´ê³  $\lim_{t \to b^{+}} h(t-k) = \alpha_{3}$ $(\alpha_{3} = 2, 4)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to b^{+}} \{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 
$\lim_{t \to b^{-}} \{h(t) - 2\} = 2$ ì´ê³  $\lim_{t \to b^{-}} h(t-k) = \beta_{3}$ $(\beta_{3} = 2, 4)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to b^{-}} \{h(t) - 2\}h(t-k) \ne 0$ ì´ë‹¤. 
$\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(a), (b), (c)ì— ì˜í•´ $k > 2b$ ì¸ ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(â…³) $a^{2} - b > b$ ì¸ ê²½ìš° 
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=g(x), y=h(t)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$t \ge a^{2} - b$ ì¼ ë•Œ $h(t) - 2 = 0$ ì´ê³  $t < -a^{2} + b + k$ ì¼ ë•Œ $h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 

(a) $k \ge 2(a^{2} - b)$ ì¼ ë•Œ 
$t$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(b) $k < 2(a^{2} - b)$ ì¼ ë•Œ 
$\lim_{t \to (a^{2} - b)^{+}} \{h(t) - 2\} = 0$ ì´ê³  $\lim_{t \to (a^{2} - b)^{+}} h(t-k) = \alpha_{4}$ $(\alpha_{4} = 2, 3, 4)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to (a^{2} - b)^{+}} \{h(t) - 2\}h(t-k) = 0$ ì´ë‹¤. 
$\lim_{t \to (a^{2} - b)^{-}} \{h(t) - 2\} = 1$ ì´ê³  $\lim_{t \to (a^{2} - b)^{-}} h(t-k) = \beta_{4}$ $(\beta_{4} = 2, 3, 4)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\lim_{t \to (a^{2} - b)^{-}} \{h(t) - 2\}h(t-k) \ne 0$ ì´ë‹¤. 
$\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” $t = a^{2} - b$ ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. 

(a), (b)ì— ì˜í•´ $k \ge 2(a^{2} - b)$ ì¸ ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•´ì„œë§Œ í•¨ìˆ˜ $\{h(t) - 2\}h(t-k)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(â…°) $\sim$ (â…³)ì—ì„œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” (â…³)ì´ë¯€ë¡œ 
$2(a^{2} - b) = 24$ 
$a^{2} - b = 12$ ì—ì„œ $b = a^{2} - 12 > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a^{2} > 12$ 

$a^{2} - b > b$ ì—ì„œ $a^{2} - 2b = a^{2} - 2(a^{2} - 12) = 24 - a^{2} > 0$ 
ì´ë¯€ë¡œ $a^{2} < 24$ 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $12 < a^{2} < 24$ 

$a$ ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $a = 4, b = 4$ 
ë”°ë¼ì„œ $10a + b = 10 \times 4 + 4 = 44$