## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(x) = f(x-3) \times \lim_{h \to 0^+} \frac{|f(x+h)| - |f(x-h)|}{h} $$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $f(5)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $g(x) = 0$ì€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì‹¤ê·¼ $\alpha_1, \alpha_2, \alpha_3, \alpha_4$ë¥¼ ê°–ê³  $\alpha_1 + \alpha_2 + \alpha_3 + \alpha_4 = 7$ì´ë‹¤.

## í’€ì´

$i(x) = |f(x)|$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ë‹¤í•­í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ë“  $x$ì˜ ê°’ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$$ \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x+h) - i(x)}{h}, \lim_{h \to 0^-} \frac{i(x+h) - i(x)}{h} $$
ì˜ ê°’ì´ í•­ìƒ ì¡´ì¬í•œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ
$$ \lim_{h \to 0^+} \frac{|f(x+h)| - |f(x-h)|}{h} $$
$$ = \lim_{h \to 0^+} \frac{|f(x+h)| - |f(x)| - |f(x-h)| + |f(x)|}{h} $$
$$ = \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x+h) - i(x)}{h} + \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x-h) - i(x)}{-h} $$

(â…°) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šê³  $f(\alpha) = 0, f'(\alpha) \neq 0$ì¸ ê²½ìš°

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ g(x) = f(x-3) \times \lim_{h \to 0^+} \frac{|f(x+h)| - |f(x-h)|}{h} $$
$$ = f(x-3) \times \left\{ \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x+h) - i(x)}{h} + \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x-h) - i(x)}{-h} \right\} $$
$$ = \begin{cases} f(x-3) \times \{-2f'(x)\} & (x < \alpha) \\ 0 & (x = \alpha) \\ f(x-3) \times \{2f'(x)\} & (x > \alpha) \end{cases} $$
ì´ë•Œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $\lim_{x \to \alpha^-} g(x) = \lim_{x \to \alpha^+} g(x) = g(\alpha)$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$ f(\alpha-3) \times \{-2f'(\alpha)\} = f(\alpha-3) \times \{2f'(\alpha)\} = 0 $$
$f'(\alpha) \neq 0, f(\alpha-3) \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ìˆœì´ë‹¤.

(â…±) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šê³  $f(\alpha) = 0, f'(\alpha) = 0$ì¸ ê²½ìš°

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ g(x) = f(x-3) \times \lim_{h \to 0^+} \frac{|f(x+h)| - |f(x-h)|}{h} $$
$$ = f(x-3) \times \left\{ \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x+h) - i(x)}{h} + \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x-h) - i(x)}{-h} \right\} $$
$$ = \begin{cases} f(x-3) \times \{-2f'(x)\} & (x < \alpha) \\ 0 & (x = \alpha) \\ f(x-3) \times \{2f'(x)\} & (x > \alpha) \end{cases} $$
ì´ë•Œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $\lim_{x \to \alpha^-} g(x) = \lim_{x \to \alpha^+} g(x) = g(\alpha)$ì´ì–´ì•¼ í•˜ê³  $f'(\alpha) = 0$ì´ë¯€ë¡œ
$$ f(\alpha-3) \times \{-2f'(\alpha)\} = f(\alpha-3) \times \{2f'(\alpha)\} = 0 $$
$g(x) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ê·¼ì€ $x = \alpha$ ë˜ëŠ” $x = \alpha+3$ì˜ $2$ê°œë¿ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ëª»í•œë‹¤.

(â…²) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ê³  $f(\alpha) \neq 0, f(\beta) \neq 0, f'(\alpha) = f'(\beta) = 0$ì¸ ê²½ìš°
$f(k) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $x = k$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ëª»í•œë‹¤.

(â…³) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ê³  $f(k) = 0, f(\alpha) \neq 0, f(\beta) = 0, f'(\alpha) = f'(\beta) = 0$ ($k < \alpha < \beta$)ì¸ ê²½ìš°

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(k) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $x = k$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ëª»í•œë‹¤.

(â…´) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ê³  $f(k) = 0, f(l) = 0, f(m) = 0, f'(\alpha) = f'(\beta) = 0$ ($k < \alpha < l < \beta < m$)ì¸ ê²½ìš°
$f(k) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $x = k$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ì—°ì†ì´ ì•„ë‹ˆë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ëª»í•œë‹¤.

(â…µ) í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ê³  $f(k) = 0, f(\alpha) = 0, f(\beta) \neq 0, f'(\alpha) = f'(\beta) = 0$ ($\alpha < \beta < k$)ì¸ ê²½ìš°

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ g(x) = f(x-3) \times \lim_{h \to 0^+} \frac{|f(x+h)| - |f(x-h)|}{h} $$
$$ = f(x-3) \times \left\{ \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x+h) - i(x)}{h} + \lim_{h \to 0^+} \frac{i(x-h) - i(x)}{-h} \right\} $$
$$ = \begin{cases} f(x-3) \times \{-2f'(x)\} & (x < k) \\ 0 & (x = k) \\ f(x-3) \times \{2f'(x)\} & (x > k) \end{cases} $$
ì´ë•Œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $\lim_{x \to k^-} g(x) = \lim_{x \to k^+} g(x) = g(k)$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$$ f(k-3) \times \{-2f'(k)\} = f(k-3) \times \{2f'(k)\} = 0 $$
$f'(k) \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ $f(k-3) = 0$ì´ê³ 
$k-3 = \alpha \quad \cdots$ ã‰ 
$k = \alpha + 3$ì´ë©´ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.
ë˜í•œ, ë°©ì •ì‹ $g(x) = 0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì€
$x < k$ì¼ ë•Œ $x = \alpha$ ë˜ëŠ” $x = \beta$
$x = k$ì¼ ë•Œ $x = k$
$x > k$ì¼ ë•Œ $x = k+3$ì´ê³  ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì‹¤ê·¼ì˜ í•©ì´ $7$ì´ë¯€ë¡œ
$\alpha + \beta + k + (k+3) = 7$
$\alpha + \beta + 2k = 4 \quad \cdots$ ã‰¡
$f(x) = (x-\alpha)^2 (x-k)$ì´ê³  $f'(x) = (x-\alpha)(3x-2k-\alpha)$ì´ë¯€ë¡œ $f'(x) = 0$ì—ì„œ
$\beta = \frac{\alpha+2k}{3}$
ã‰¡ì— ëŒ€ì…í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´ $\alpha + 2k = 3$
ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ $\alpha = -1, k = 2$ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = (x+1)^2(x-2)$
ë”°ë¼ì„œ $f(5) = (5+1)^2(5-2) = 36 \times 3 = 108$

[ì •ë‹µ] $108$