## 문제
$\left( \frac{\sqrt{2}}{1+i} \right)^{n} + \left( \frac{\sqrt{3} + i}{2} \right)^{n} = 2$를 만족시키는 자연수 $n$의 최솟값을 구하시오. (단, $i = \sqrt{-1}$)

## 풀이
$z_{1} = \frac{\sqrt{2}}{1+i}$라 하면 
$$z_{1}^{2} = \left( \frac{\sqrt{2}}{1+i} \right)^{2} = \frac{2}{2i} = -i$$
$$z_{1}^{4} = \left( z_{1}^{2} \right)^{2} = \left( -i \right)^{2} = -1$$
$$z_{1}^{8} = \left( z_{1}^{4} \right)^{2} = \left( -1 \right)^{2} = 1$$

$z_{2} = \frac{\sqrt{3} + i}{2}$라 하면 
$$z_{2}^{2} = \left( \frac{\sqrt{3} + i}{2} \right)^{2} = \frac{2 + 2 \sqrt{3} i}{4} = \frac{1 + \sqrt{3} i}{2}$$
$$z_{2}^{3} = z_{2}^{2} \times z_{2} = \frac{1 + \sqrt{3} i}{2} \times \frac{\sqrt{3} + i}{2} = \frac{4i}{4} = i$$
$$z_{2}^{6} = \left( z_{2}^{3} \right)^{2} = i^{2} = -1$$
$$z_{2}^{12} = \left( z_{2}^{6} \right)^{2} = \left( -1 \right)^{2} = 1$$

$\left( \frac{\sqrt{2}}{1+i} \right)^{n} + \left( \frac{\sqrt{3} + i}{2} \right)^{n} = 2$를 만족시키려면 $\left( \frac{\sqrt{2}}{1+i} \right)^{n} = 1$과 $\left( \frac{\sqrt{3} + i}{2} \right)^{n} = 1$을 동시에 만족시키는 자연수 $n$을 찾아야 한다. 

따라서 자연수 $n$의 최솟값은 $8$, $12$의 최소공배수인 $24$이다.

정답: $24$