## 문제
삼차함수 $f(x) = \frac{2\sqrt{3}}{3}x(x-3)(x+3)$에 대하여 $x \ge -3$에서 정의된 함수 $g(x)$는
$$ g(x) = \begin{cases} f(x) & (-3 \le x \le 3) \\ \frac{1}{k+1} f(x-6k) & (6k-3 \le x < 6k+3) \end{cases} $$
(단, $k$는 모든 자연수)이다. 자연수 $n$에 대하여 직선 $y=n$과 함수 $y=g(x)$의 그래프가 만나는 점의 개수를 $a_{n}$이라 할 때, $\sum_{n=1}^{12} a_{n}$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
$f(x) = \frac{2\sqrt{3}}{3}x(x-3)(x+3)$에서 $f'(x) = 2\sqrt{3}(x-\sqrt{3})(x+\sqrt{3})$이므로 함수 $f(x)$의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다.

$$ \begin{array}{|c|c|c|c|c|c|} \hline x & \cdots & -\sqrt{3} & \cdots & \sqrt{3} & \cdots \\ \hline f'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \nearrow & 12 \text{(극대)} & \searrow & -12 \text{(극소)} & \nearrow \\ \hline \end{array} $$

함수 $y=g(x)$의 그래프의 개형은 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

자연수 $k$에 대하여 $6k-3 \le x < 6k+3$일 때 함수 $g(x) = \frac{1}{k+1}f(x-6k)$
$k+1$이 $12$의 양의 약수가 될 때, 함수 $g(x)$의 극댓값이 자연수이므로 $k=1$, $2$, $3$, $5$, $11$일 때 함수 $g(x)$의 극댓값은 각각 $6$, $4$, $3$, $2$, $1$이다.

$a_{1} = 2 \times 11 + 1 = 23$
$a_{2} = 2 \times 5 + 1 = 11$
$a_{3} = 2 \times 3 + 1 = 7$
$a_{4} = 2 \times 2 + 1 = 5$
$a_{5} = 2 \times 2 = 4$
$a_{6} = 2 \times 1 + 1 = 3$
$7 \le n \le 11$일 때, $a_{n} = 2 \times 1 = 2$이므로
$a_{12} = 1$

따라서 $\sum_{n=1}^{12} a_{n} = 23 + 11 + 7 + 5 + 4 + 3 + 2 \times 5 + 1 = 64$