## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì›ì— ë‚´ì ‘í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. í˜¸ $AB$, í˜¸ $BC$, í˜¸ $CA$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°ê° $3$, $4$, $5$ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $S$ì¼ ë•Œ, $\frac{\pi^{2} S}{9}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2-\sqrt{3}$   â‘¡ $\sqrt{3}$   â‘¢ $1+\sqrt{3}$   â‘£ $2+\sqrt{3}$   â‘¤ $3+\sqrt{3}$

## í’€ì´
ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $O$ë¼ í•˜ë©´ $\text{arc } AB : \text{arc } BC : \text{arc } CA = 3 : 4 : 5$ì´ë¯€ë¡œ, ì›ì£¼ê°ì˜ ì„±ì§ˆì— ì˜í•´ ê°ì˜ í¬ê¸°ì˜ ë¹„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$\angle C : \angle A : \angle B = 3 : 4 : 5$
ê·¸ëŸ°ë° $\angle A + \angle B + \angle C = 180^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ
$\angle A = \frac{4}{12} \times 180^{\circ} = 60^{\circ}$
$\angle C = \frac{3}{12} \times 180^{\circ} = 45^{\circ}$
ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë‘˜ë ˆì˜ ê¸¸ì´ê°€ $12$ì´ë¯€ë¡œ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ $R$ì€ $2\pi R = 12$ì—ì„œ
$R = \frac{6}{\pi}$
ì¦‰, ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$\frac{\overline{BC}}{\sin 60^{\circ}} = \frac{\overline{AB}}{\sin 45^{\circ}} = 2R = \frac{12}{\pi}$
ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{BC} = \frac{12}{\pi} \cdot \sin 60^{\circ} = \frac{6\sqrt{3}}{\pi}$
$\overline{AB} = \frac{12}{\pi} \cdot \sin 45^{\circ} = \frac{6\sqrt{2}}{\pi}$
$\overline{AC} = x$ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•´
$\overline{BC}^2 = \overline{AB}^2 + \overline{AC}^2 - 2 \cdot \overline{AB} \cdot \overline{AC} \cdot \cos A$
ì¦‰, $\frac{108}{\pi^2} = \frac{72}{\pi^2} + x^2 - 2 \cdot \frac{6\sqrt{2}}{\pi} \cdot x \cdot \cos 60^{\circ}$ì—ì„œ
$x^2 - \frac{6\sqrt{2}}{\pi}x - \frac{36}{\pi^2} = 0$
$x > 0$ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ì˜ ê³µì‹ì— ì˜í•´
$x = \frac{3\sqrt{2} + \sqrt{18+36}}{\pi} = \frac{3\sqrt{2} + 3\sqrt{6}}{\pi} = \frac{3(\sqrt{2} + \sqrt{6})}{\pi}$
ë”°ë¼ì„œ $\overline{AC} = \frac{3(\sqrt{2} + \sqrt{6})}{\pi}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜•ì˜ ë„“ì´ $S$ëŠ”
$S = \frac{1}{2} \cdot \overline{AB} \cdot \overline{AC} \cdot \sin 60^{\circ}$
$S = \frac{1}{2} \cdot \frac{6\sqrt{2}}{\pi} \cdot \frac{3(\sqrt{2} + \sqrt{6})}{\pi} \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} = \frac{27+9\sqrt{3}}{\pi^2}$
ë”°ë¼ì„œ $\frac{\pi^2 S}{9} = \frac{\pi^2}{9} \cdot \frac{27+9\sqrt{3}}{\pi^2} = 3+\sqrt{3}$

ì •ë‹µ: â‘¤