## 문제
그림과 같이 $1$보다 큰 실수 $k$에 대하여 두 곡선 $y = \log_{2} |kx|$와 $y = \log_{2} (x + 4)$가 만나는 서로 다른 두 점을 $A$, $B$라 하고, 점 $B$를 지나는 곡선 $y = \log_{2} (-x + m)$이 곡선 $y = \log_{2} |kx|$와 만나는 점 중 $B$가 아닌 점을 $C$라 하자. 세 점 $A$, $B$, $C$의 $x$좌표를 각각 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $x_{1} < x_{2}$이고, $m$은 실수이다.)

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
ㄱ. $x_{2} = -2x_{1}$이면 $k = 3$이다.
ㄴ. $x_{2}^{2} = x_{1}x_{3}$
ㄷ. 직선 $AB$의 기울기와 직선 $AC$의 기울기의 합이 $0$일 때, $m + k^{2} = 19$이다.

① $ㄱ$   ② $ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄴ$   ④ $ㄱ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이
ㄱ. $\log_{2} |kx_{1}| = \log_{2} (x_{1} + 4)$에서 $x_{1} < 0$이므로
$-kx_{1} = x_{1} + 4$, $x_{1} = \frac{-4}{k+1}$
$\log_{2} |kx_{2}| = \log_{2} (x_{2} + 4)$에서 $x_{2} > 0$이므로
$kx_{2} = x_{2} + 4$, $x_{2} = \frac{4}{k-1}$
$x_{2} = -2x_{1}$에서
$\frac{4}{k-1} = \frac{8}{k+1}$, $k + 1 = 2k - 2$, $k = 3$ (참)

ㄴ. $\log_{2} |kx_{2}| = \log_{2} (-x_{2} + m)$에서 $x_{2} > 0$이므로
$kx_{2} = -x_{2} + m$,
$m = (k + 1)x_{2} = \frac{4(k + 1)}{k - 1}$
$\log_{2} |kx_{3}| = \log_{2} (-x_{3} + m)$에서 $x_{3} < 0$이므로
$-kx_{3} = -x_{3} + m$,
$x_{3} = \frac{-m}{k - 1} = \frac{-4(k + 1)}{(k - 1)^{2}}$
$x_{1}x_{3} = \frac{-4}{k + 1} \times \frac{-4(k + 1)}{(k - 1)^{2}} = \left( \frac{4}{k - 1} \right)^{2} = x_{2}^{2}$ (참)

ㄷ. $x_{2}^{2} = x_{1}x_{3}$에서 $\frac{x_{2}}{x_{1}} = \frac{x_{3}}{x_{2}}$
$\frac{x_{2}}{x_{1}} = \frac{-k - 1}{k - 1} = -1 - \frac{2}{k - 1} < -1$
$\frac{x_{2}}{x_{1}} = r (r < -1)$이라 하면 $x_{2} = x_{1}r, x_{3} = x_{1}r^{2}$
$A, B, C$의 $y$좌표를 각각 $y_{1}, y_{2}, y_{3}$이라 하면 $AB, AC$의 기울기의 합이 $0$이므로
$\frac{y_{2} - y_{1}}{x_{2} - x_{1}} + \frac{y_{3} - y_{1}}{x_{3} - x_{1}} = \frac{\log_{2} |kx_{2}| - \log_{2} |kx_{1}|}{x_{1}(r - 1)} + \frac{\log_{2} |kx_{3}| - \log_{2} |kx_{1}|}{x_{1}(r^{2} - 1)}$
$= \frac{\log_{2} \left| \frac{x_{2}}{x_{1}} \right|}{x_{1}(r - 1)} + \frac{\log_{2} \left| \frac{x_{3}}{x_{1}} \right|}{x_{1}(r^{2} - 1)} = \frac{\log_{2} (-r)}{x_{1}(r - 1)} + \frac{2 \log_{2} (-r)}{x_{1}(r^{2} - 1)} = 0$
$1 + \frac{2}{r + 1} = 0, r = -3$
$x_{2} = x_{1}r$에서
$\frac{4}{k - 1} = \frac{12}{k + 1}, k + 1 = 3k - 3, k = 2$
$m = \frac{4(k + 1)}{k - 1} = 12$이므로 $m + k^{2} = 12 + 4 = 16$ (거짓)

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.
[정답] ③