## 문제

양수 $a$ 와 일차함수 $f(x)$ 에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 
$$g(x) = \int_{0}^{x} (t^2 - 4) \{ |f(t)| - a \} dt$$
가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 함수 $g(x)$ 는 극값을 갖지 않는다.
(나) $g(2) = 5$

$g(0) - g(-4)$ 의 값을 구하시오.

## 풀이

$g'(x) = (x^2 - 4) \{ |f(x)| - a \}$ 에서 $x = -2$, $x = 2$ 가 방정식 $g'(x) = 0$ 의 근이지만 조건 (가)에서 함수 $g(x)$ 가 극값을 갖지 않아야 하므로 $x = -2$ 와 $x = 2$ 의 좌우에서 $g'(x)$ 의 부호가 변하지 않아야 한다.

$\lim_{x \to \infty} \{ |f(x)| - a \} = \lim_{x \to -\infty} \{ |f(x)| - a \} = \infty$ 이므로 $g'(x)$, $x^2 - 4$, $|f(x)| - a$ 의 부호를 표로 나타내면 다음과 같다.

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} \hline x & \cdots & -2 & \cdots & 2 & \cdots \\ \hline g'(x) & + & 0 & + & 0 & + \\ \hline x^2 - 4 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline |f(x)| - a & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline \end{array} $$

함수 $|f(x)| - a$ 는 연속함수이므로 사잇값의 정리에 의해 $|f(-2)| - a = 0$, $|f(2)| - a = 0$ 이다.
두 실수 $m$, $n$ 에 대하여 일차함수 $f(x) = mx + n$ 이라 하면 $m \neq 0$ 이고, $|2m + n| = |-2m + n| = a$ 가 성립한다.

(ⅰ) $2m + n = -2m + n$ 인 경우
$m = 0$ 이 되어 모순이다.

(ⅱ) $2m + n = -(-2m + n)$ 인 경우
$n = 0$ 이고 $|m| = \frac{a}{2}$ 이다.

(ⅰ), (ⅱ)에서 $|f(x)| = |mx| = \frac{a}{2} |x|$ 이다.

$g(2) = \int_{0}^{2} (t^2 - 4) \{ |f(t)| - a \} dt = \int_{0}^{2} (t^2 - 4) \left( \frac{a}{2} |t| - a \right) dt$
닫힌구간 $[0, 2]$ 에서 $|t| = t$ 이므로
$g(2) = \frac{a}{2} \int_{0}^{2} (t^2 - 4)(t - 2) dt = \frac{a}{2} \int_{0}^{2} (t^3 - 2t^2 - 4t + 8) dt$
$g(2) = \frac{a}{2} \left[ \frac{1}{4}t^4 - \frac{2}{3}t^3 - 2t^2 + 8t \right]_{0}^{2}$
$g(2) = \frac{a}{2} \times \left( 4 - \frac{16}{3} - 8 + 16 \right) = \frac{10}{3} a$

조건 (나)에서 $g(2) = 5$ 이므로 $\frac{10}{3} a = 5$, $a = \frac{3}{2}$ 이다.

$g(0) = \int_{0}^{0} (t^2 - 4) \left( \frac{3}{4} |t| - \frac{3}{2} \right) dt = 0$ 이고,
닫힌구간 $[-4, 0]$ 에서 $|t| = -t$ 이므로
$g(-4) = \int_{0}^{-4} (t^2 - 4) \left( \frac{3}{4} |t| - \frac{3}{2} \right) dt = \frac{3}{4} \int_{0}^{-4} (t^2 - 4)(-t - 2) dt$
$g(-4) = \frac{3}{4} \int_{0}^{-4} (-t^3 - 2t^2 + 4t + 8) dt$
$g(-4) = \frac{3}{4} \left[ -\frac{1}{4}t^4 - \frac{2}{3}t^3 + 2t^2 + 8t \right]_{0}^{-4} = -16$

따라서 $g(0) - g(-4) = 0 - (-16) = 16$ 이다.