## 문제
수열 $\{a_n\}$의 첫째항부터 제 $n$항까지의 합을 $S_n$이라 하자. 다음은 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$\sum_{k=1}^{n} \frac{S_k}{k!} = \frac{1}{(n+1)!}$$
이 성립할 때, $\sum_{k=1}^n \frac{1}{a_k}$을 구하는 과정이다.

$n = 1$ 일 때, $a_1 = S_1 = \frac{1}{2}$이므로 $\frac{1}{a_1} = 2$이다.
$n = 2$ 일 때, $a_2 = S_2 - S_1 = -\frac{7}{6}$이므로 $\sum_{k=1}^2 \frac{1}{a_k} = \frac{8}{7}$이다.
$n \ge 3$인 모든 자연수 $n$에 대하여 
$$\frac{S_n}{n!} = \sum_{k=1}^n \frac{S_k}{k!} - \sum_{k=1}^{n-1} \frac{S_k}{k!} = - \frac{(가)}{(n+1)!}$$
즉, $S_n = - \frac{(가)}{n+1}$이므로 
$$a_n = S_n - S_{n-1} = - ( (나) )$$
이다. 한편 $\sum_{k=3}^n k(k+1) = -8 + \sum_{k=1}^n k(k+1)$이므로 
$$\sum_{k=1}^n \frac{1}{a_k} = \frac{8}{7} - \sum_{k=3}^n k(k+1)$$
$$= \frac{64}{7} - \frac{n(n+1)}{2} - \sum_{k=1}^n (다)$$
$$= - \frac{1}{3} n^3 - n^2 - \frac{2}{3} n + \frac{64}{7}$$
이다.
위의 $(가)$, $(나)$, $(다)$에 알맞은 식을 각각 $f(n)$, $g(n)$, $h(k)$라 할 때, $f(5) \times g(3) \times h(6)$의 값은?

## 보기
① $3$   ② $6$   ③ $9$   ④ $12$   ⑤ $15$

## 풀이
$(i)$ $n = 1$ ;
$S_1 = \frac{1}{2}$, $a_1 = \frac{1}{2}$, $\therefore \frac{1}{a_1} = 2$

$(ii)$ $n \ge 2$ ;
$\frac{S_n}{n!} = \frac{1}{(n+1)!} - \frac{1}{n!} = - \frac{n}{(n+1)!}$
$S_n = - \frac{n}{n+1}$

$n = 2$ 이면
$a_2 = S_2 - a_1 = - \frac{2}{3} - \frac{1}{2} = - \frac{7}{6}$
$\therefore \sum_{k=1}^2 \frac{1}{a_k} = 2 - \frac{6}{7} = \frac{8}{7}$

$n \ge 3$ 이면
$a_n = S_n - S_{n-1} = - \frac{n}{n+1} + \frac{n-1}{n} = - \frac{1}{n(n+1)}$
$\frac{1}{a_n} = - n(n+1)$

$\therefore \sum_{k=1}^n \frac{1}{a_k} = \frac{8}{7} - \sum_{k=3}^n k(k+1)$
$= \frac{8}{7} + 2 + 6 - \sum_{k=1}^n k(k+1)$
$= \frac{64}{7} - \frac{1}{3} n(n+1)(n+2)$
$= - \frac{1}{3} n^3 - n^2 - \frac{2}{3} n + \frac{64}{7}$

$\therefore f(n) = n$, $g(n) = \frac{1}{n(n+1)}$, $h(k) = k^2$
$f(5) \times g(3) \times h(6) = 5 \times \frac{1}{12} \times 36 = 15$