## ë¬¸ì œ

ì„¸ ì‹¤ìˆ˜ $a$ ($a \neq 0$), $b$, $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼ 

$$ f(x) = \begin{cases} ax^2 + (2b-3)x + a^2-3 & (x < k) \\ -\frac{1}{3}ax^2 + (b+5)x + a^2-1 & (x \ge k) \end{cases} $$

ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ 

$$ g(x) = \lim_{t \to x+} \frac{|f(t)|}{f(t)} - \lim_{t \to x-} \frac{|f(t)|}{f(t)} $$

ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì™€ $y=-4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $5$ì´ë‹¤. 

(ê°€) ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{x \to \alpha} f(x)$ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤.  
(ë‚˜) ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì™€ $y=-4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $5$ì´ë‹¤. 

$k = p + q\sqrt{17}$ì¼ ë•Œ, $16(p + q)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

(í•´ë‹¹ ë¬¸ì œì— ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´

$f_1(x) = ax^2 + (2b-3)x + a^2-3$, $f_2(x) = -\frac{1}{3}ax^2 + (b+5)x + a^2-1$ì´ë¼ í•˜ë©´ 

$$ f(x) = \begin{cases} f_1(x) & (x < k) \\ f_2(x) & (x \ge k) \end{cases} $$

$f(x) > 0$ì´ë©´ $\frac{|f(x)|}{f(x)} = 1$, $f(x) < 0$ì´ë©´ $\frac{|f(x)|}{f(x)} = -1$ì´ë‹¤. 
ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{x \to \alpha} f(x)$ê°€ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ

(â…°) $x_1 < x < x_2$ì¸ ëª¨ë“  $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) \ge 0$ì¼ ë•Œ, $x_1 < \alpha < x_2$ì¸ ì„ì˜ì˜ $\alpha$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$$ \lim_{t \to \alpha+} \frac{|f(t)|}{f(t)} = \lim_{t \to \alpha-} \frac{|f(t)|}{f(t)} = 1, \quad g(\alpha) = 0 $$

(â…±) $x_3 < x < x_4$ì¸ ëª¨ë“  $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) \le 0$ì¼ ë•Œ, $x_3 < \alpha < x_4$ì¸ ì„ì˜ì˜ $\alpha$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$$ \lim_{t \to \alpha+} \frac{|f(t)|}{f(t)} = \lim_{t \to \alpha-} \frac{|f(t)|}{f(t)} = -1, \quad g(\alpha) = 0 $$

(â…²) $f(\alpha) = 0$ì´ê³  $x = \alpha$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $f(x)$ì˜ í•¨ìˆ«ê°’ì˜ ë¶€í˜¸ê°€ ìŒ($-$)ì—ì„œ ì–‘($+$)ìœ¼ë¡œ ë³€í•˜ëŠ” ê²½ìš° 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \lim_{t \to \alpha+} \frac{|f(t)|}{f(t)} = 1, \quad \lim_{t \to \alpha-} \frac{|f(t)|}{f(t)} = -1 \text{ ì´ë¯€ë¡œ } g(\alpha) = 2 $$

(â…³) $f(\alpha) = 0$ì´ê³  $x = \alpha$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $f(x)$ì˜ í•¨ìˆ«ê°’ì˜ ë¶€í˜¸ê°€ ì–‘($+$)ì—ì„œ ìŒ($-$)ìœ¼ë¡œ ë³€í•˜ëŠ” ê²½ìš° 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \lim_{t \to \alpha+} \frac{|f(t)|}{f(t)} = -1, \quad \lim_{t \to \alpha-} \frac{|f(t)|}{f(t)} = 1 \text{ ì´ë¯€ë¡œ } g(\alpha) = -2 $$

(â…°), (â…±), (â…²), (â…³)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ í•¨ìˆ«ê°’ì´ ë  ìˆ˜ ìˆëŠ” ê²ƒì€ $-2, 0, 2$ì´ë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $y = -4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = -4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $-2, 0, 2$ë§Œ ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤. 

ë°©ì •ì‹ $-4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2 = -2$ì˜ í•´ëŠ” $x = 1$ ë˜ëŠ” $x = 4$  
ë°©ì •ì‹ $-4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2 = 0$ì˜ í•´ëŠ” $x = \sqrt{2}$ ë˜ëŠ” $x = 2\sqrt{2}$  
ë°©ì •ì‹ $-4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2 = 2$ì˜ í•´ëŠ” $x = 2$  

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y = -4 \left| \log_2 \frac{x}{2} \right| + 2$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $5$ì´ë¯€ë¡œ êµì ì€ 
$(1, -2)$, $(\sqrt{2}, 0)$, $(2, 2)$, $(2\sqrt{2}, 0)$, $(4, -2)$ì´ê³  
$g(1) = g(4) = -2$, $g(2) = 2$, $f(1) = f(2) = f(4) = 0$ì´ë‹¤. 

$k \le 1$ì´ë©´ $x \ge k$ì—ì„œ $f(x) = f_2(x) = -\frac{1}{3}ax^2 + (b+5)x + a^2-1$ì´ë¯€ë¡œ $f(1) = f(2) = f(4) = 0$ì´ ì„±ë¦½í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. (ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§ˆ ìˆ˜ ì—†ë‹¤.)  
$k > 4$ì´ë©´ $x < k$ì—ì„œ $f(x) = f_1(x) = ax^2 + (2b-3)x + a^2-3$ì´ë¯€ë¡œ $f(1) = f(2) = f(4) = 0$ì´ ì„±ë¦½í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $1 < k \le 4$ì´ê³ , 
$f(1) = f_1(1)$, $f(4) = f_2(4)$ $\dots$ ã‰  

$a < 0$ì´ë©´ í•¨ìˆ˜ $f_1(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ìœ„ë¡œ ë³¼ë¡, í•¨ìˆ˜ $f_2(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì•„ë˜ë¡œ ë³¼ë¡ì´ë‹¤. $g(1) = g(4) = -2$, $f_1(1) = f_2(4) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ë‘ ê³¡ì„  $y = f_1(x)$, $y = f_2(x)$ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ, $f_1(2) \neq 0$ì´ê³  $f_2(2) \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ $f(2) = 0$ì´ ì„±ë¦½í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $a > 0$ì´ë‹¤. 

ã‰ ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$f(1) = f_1(1) = a + (2b-3) + a^2-3 = 0$  
$f(4) = f_2(4) = -\frac{16}{3}a + (4b+20) + a^2-1 = 0$  
ì—ì„œ $a = -\frac{31}{3}$ ë˜ëŠ” $a = 3$ì´ë‹¤. 

$a > 0$ì´ë¯€ë¡œ $a = 3$, $b = -3$ì´ë‹¤. 

$$ f(x) = \begin{cases} 3x^2 - 9x + 6 & (x < k) \\ -x^2 + 2x + 8 & (x \ge k) \end{cases} $$

ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬ $\lim_{x \to k-} f(x) = \lim_{x \to k+} f(x)$  
$\lim_{x \to k-} (3x^2 - 9x + 6) = \lim_{x \to k+} (-x^2 + 2x + 8)$  
$4k^2 - 11k - 2 = 0$  
$k = \frac{11 \pm 3\sqrt{17}}{8}$  

$1 < k \le 4$ì´ë¯€ë¡œ $k = \frac{11 + 3\sqrt{17}}{8}$  
ë”°ë¼ì„œ $p = \frac{11}{8}$, $q = \frac{3}{8}$ì´ë¯€ë¡œ 
$16(p + q) = 16 \times \frac{14}{8} = 28$

[ì°¸ê³ ] í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)