## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‹¤ìˆ˜ $t$ ($0 < t < 1$) ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y = 2t$ ê°€ ë‘ ê³¡ì„  $y = x^2$, $y = tx^2$ ê³¼ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $y = t + 1$ ì´ ë‘ ê³¡ì„  $y = x^2$, $y = tx^2$ ê³¼ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $C$, $D$ ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $ABDC$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 1-} \frac{S(t)}{(1 - t)^2}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{\sqrt{2}}{4}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{\sqrt{2}}{2}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´

ë„¤ ì  $A$, $B$, $C$, $D$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° 
$A(\sqrt{2t}, 2t)$, $B(\sqrt{2}, 2t)$, $C(\sqrt{t+1}, t+1)$, $D(\sqrt{\frac{t+1}{t}}, t+1)$ ì´ë¯€ë¡œ 

$\overline{AB} = \sqrt{2} - \sqrt{2t} = \sqrt{2}(1 - \sqrt{t})$ 
$\overline{CD} = \sqrt{\frac{t+1}{t}} - \sqrt{t+1} = \sqrt{\frac{t+1}{t}}(1 - \sqrt{t})$ 

ì  $C$ ì—ì„œ ì§ì„  $AB$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{CH} = (t + 1) - 2t = 1 - t$ ì´ë¯€ë¡œ 

$S(t) = \frac{1}{2} \times (\overline{AB} + \overline{CD}) \times \overline{CH}$ 
$= \frac{1}{2} \{ \sqrt{2}(1 - \sqrt{t}) + \sqrt{\frac{t+1}{t}}(1 - \sqrt{t}) \} (1 - t)$ 
$= \frac{1}{2} (\sqrt{2} + \sqrt{\frac{t+1}{t}}) (1 - \sqrt{t}) (1 - t)$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$\lim_{t \to 1-} \frac{S(t)}{(1 - t)^2}$ 
$= \lim_{t \to 1-} \frac{\frac{1}{2} (\sqrt{2} + \sqrt{\frac{t+1}{t}}) (1 - \sqrt{t}) (1 - t)}{(1 - t)^2}$ 
$= \lim_{t \to 1-} \frac{(\sqrt{2} + \sqrt{\frac{t+1}{t}}) (1 - \sqrt{t})}{2(1 - t)}$ 
$= \lim_{t \to 1-} \frac{(\sqrt{2} + \sqrt{\frac{t+1}{t}}) (1 - \sqrt{t})}{2(1 - \sqrt{t})(1 + \sqrt{t})}$ 
$= \lim_{t \to 1-} \frac{1}{2(1 + \sqrt{t})} (\sqrt{2} + \sqrt{\frac{t+1}{t}})$ 
$= \frac{1}{4} \times 2\sqrt{2} = \frac{\sqrt{2}}{2}$ 

ì •ë‹µ â‘£