## ë¬¸ì œ

ì§ì„  $y=2x+k$ ê°€ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=\left( \frac{2}{3} \right)^{x+3}+1$, $y=\left( \frac{2}{3} \right)^{x+1}+\frac{8}{3}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P, Q$ ë¼ í•˜ì. $\overline{PQ}=\sqrt{5}$ ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{31}{6}$   â‘¡ $\frac{16}{3}$   â‘¢ $\frac{11}{2}$   â‘£ $\frac{17}{3}$   â‘¤ $\frac{35}{6}$

## í’€ì´

ë‘ ì  $P, Q$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $p, q$ ($p<q$) ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì  $P, Q$ ëŠ” ì§ì„  $y=2x+k$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $P(p, 2p+k)$, $Q(q, 2q+k)$ ë¡œ ë†“ì„ ìˆ˜ ìˆë‹¤.
ì´ë•Œ, $\overline{PQ} = \sqrt{5}$, ì¦‰ $\overline{PQ}^2 = 5$ ì´ë¯€ë¡œ
$(q-p)^2 + (2q-2p)^2 = 5$
$(q-p)^2 + 4(q-p)^2 = 5$
$5(q-p)^2 = 5$
$(q-p)^2 = 1$
$q-p > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $q-p = 1$
ì¦‰, $q = p+1$ ì´ë‹¤.

í•œí¸, ì  $P$ ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y=\left( \frac{2}{3} \right)^{x+3}+1$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+3}+1 = 2p+k$ $\cdots$ ã‰ 

ì  $Q$ ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y=\left( \frac{2}{3} \right)^{x+1}+\frac{8}{3}$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
$\left( \frac{2}{3} \right)^{q+1}+\frac{8}{3} = 2q+k$
$q=p+1$ ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+2}+\frac{8}{3} = 2(p+1)+k = 2p+k+2$ $\cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ $2p+k$ ë¥¼ ì†Œê±°í•˜ì—¬ ì •ë¦¬í•˜ë©´
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+2}+\frac{8}{3} = \left( \frac{2}{3} \right)^{p+3}+1+2$
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+2}-\left( \frac{2}{3} \right)^{p+3} = 3-\frac{8}{3}$
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+2} \left( 1-\frac{2}{3} \right) = \frac{1}{3}$
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+2} \times \frac{1}{3} = \frac{1}{3}$
$\left( \frac{2}{3} \right)^{p+2} = 1$
$p+2 = 0$, ì¦‰ $p = -2$

$p = -2$ ë¥¼ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\left( \frac{2}{3} \right)^{-2+3}+1 = 2 \times (-2)+k$
$\frac{2}{3}+1 = -4+k$
$\frac{5}{3} = -4+k$
ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{17}{3}$

ì •ë‹µ: â‘£