## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $f'(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ $\alpha, 0, \beta$ ($\alpha < 0 < \beta$)ê°€ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£° ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ë°©ì •ì‹ $f(x)=9$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§„ë‹¤.
(ë‚˜) $f(\alpha) = -16$

í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f'(x)| - f'(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\int_{0}^{10} g(x) dx$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $48$   â‘¡ $50$   â‘¢ $52$   â‘£ $54$   â‘¤ $56$

## í’€ì´
ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ $\alpha, 0, \beta$ ($\alpha < 0 < \beta$)ê°€ ì´ ìˆœì„œëŒ€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì„ ì´ë£¨ë¯€ë¡œ 
$$\beta = -\alpha$$ 

$$f'(x) = 4x(x-\alpha)(x+\alpha)$$ 

$$f(x) = x^{4}-2\alpha^{2}x^{2}+C$$ 
(ë‹¨, $C$ëŠ” ì ë¶„ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.) 

$f(-x) = f(x)$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $y$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ê³ , ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$f(0) = 9$, $C = 9$ 

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$f(\alpha) = \alpha^{4}-2\alpha^{4}+9 = -16$ 
$\alpha^{4} = 25$
$\alpha^{2} = 5$
$\alpha = -\sqrt{5}$ (ë‹¨, $\alpha < 0$)

í•¨ìˆ˜ $f'(x) = 4x(x-\sqrt{5})(x+\sqrt{5})$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f'(x)| - f'(x)$ì´ë¯€ë¡œ 
$$g(x) = \begin{cases} 0 & (f'(x) \ge 0) \\ -2f'(x) & (f'(x) < 0) \end{cases}$$ 
ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\int_{0}^{10} g(x) dx$ 
$= -2 \int_{0}^{\sqrt{5}} f'(x) dx$ 
$= -2 [f(x)]_{0}^{\sqrt{5}}$ 
$= -2 \{f(\sqrt{5}) - f(0)\}$ 
$= -2 \times (-16 - 9)$ 
$= 50$

ì •ë‹µ: â‘¡