## 문제
닫힌구간 $[0, 1]$에서 연속인 함수 $f(x)$가 $f(0)=0$, $f(1)=1$, $\int_{0}^{1} f(x) dx = \frac{1}{6}$을 만족시킨다. 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 $g(x)$가 다음 조건을 만족시킬 때, $\int_{-3}^{2} g(x) dx$의 값은?

(가) $g(x) = \begin{cases} -f(x+1)+1 & (-1 < x < 0) \\ f(x) & (0 \le x \le 1) \end{cases}$
(나) 모든 실수 $x$에 대하여 $g(x+2) = g(x)$이다.

## 보기
① $\frac{5}{2}$   ② $\frac{17}{6}$   ③ $\frac{19}{6}$   ④ $\frac{7}{2}$   ⑤ $\frac{23}{6}$

## 풀이
함수 $g(x)$는 구간 $(-1, 1]$에 대해 정의되어 있고, 조건 (나)에서 주기가 $2$인 함수이므로 연속성을 먼저 판단하자. $x=0$에서의 연속성을 판단하면 

$\lim_{x \to 0-} g(x) = -f(1)+1 = 0$
$\lim_{x \to 0+} g(x) = g(0) = f(0) = 0$

마찬가지로 $x=-1$에서의 연속성을 판단하면 
$\lim_{x \to -1-} g(x) = \lim_{x \to 1-} g(x) = f(1) = 1$
$\lim_{x \to -1+1} g(x) = -f(0)+1 = 1$

따라서 $g(x)$는 $x=0$, $x=-1$에서 연속이므로 모든 실수에서 연속임을 알 수 있다. 
구하는 $\int_{-3}^{2} g(x) dx$는 주기가 $2$인 성질에 따라 구간을 나누면 

$\int_{-3}^{2} g(x) dx = 3 \int_{-1}^{0} g(x) dx + 2 \int_{0}^{1} g(x) dx \cdots$ ㉠ 
임을 알 수 있다. 

$\int_{-1}^{0} g(x) dx = \int_{-1}^{0} \{-f(x+1)+1\} dx$
$= -\int_{-1}^{0} f(x+1) dx + \int_{-1}^{0} 1 dx$
$= -\int_{0}^{1} f(x) dx + 1 = \frac{5}{6}$

$\int_{0}^{1} g(x) dx = \int_{0}^{1} f(x) dx = \frac{1}{6}$

그러므로 이 값을 ㉠에 대입하면 
$\int_{-3}^{2} g(x) dx = 3 \times \frac{5}{6} + 2 \times \frac{1}{6} = \frac{17}{6}$

[정답] ②