## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y=x^2-4$ ìœ„ì˜ ì  $P(t, t^2-4)$ì—ì„œ ì› $x^2+y^2=4$ì— ê·¸ì€ ë‘ ì ‘ì„ ì˜ ì ‘ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $OAB$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$, ì‚¼ê°í˜• $PBA$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T(t)$ë¼ í•  ë•Œ, 
$$\lim_{t \to 2+} \frac{T(t)}{(t-2)S(t)} + \lim_{t \to \infty} \frac{T(t)}{(t^4-2)S(t)}$$
ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ê³ , $t>2$ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $\frac{5}{4}$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $\frac{7}{4}$   â‘¤ $2$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$, $\overline{OP}$ì˜ êµì ì„ $M$ì´ë¼ í•˜ë©´ ì§ì„  $OP$ëŠ” ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ë¥¼ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„í•˜ë¯€ë¡œ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OAP$ì™€ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $OMA$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ë‹¤. 
ì‚¼ê°í˜• $OAP$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $OMA$ì˜ ë‹®ìŒë¹„ëŠ” $\overline{OP} : \overline{OA}$ì´ë¯€ë¡œ ë„“ì´ì˜ ë¹„ëŠ” $\overline{OP}^2 : \overline{OA}^2$ì´ë‹¤. 
ì‚¼ê°í˜• $OAP$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{S(t) + T(t)}{2}$, ì‚¼ê°í˜• $OMA$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{S(t)}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$$\overline{OP}^2 : \overline{OA}^2 = \frac{S(t) + T(t)}{2} : \frac{S(t)}{2}$$
$$\overline{OA}^2 \times \frac{S(t) + T(t)}{2} = \overline{OP}^2 \times \frac{S(t)}{2}$$
$$\frac{T(t)}{S(t)} = \frac{\overline{OP}^2 - \overline{OA}^2}{\overline{OA}^2}$$
$\overline{OA} = 2$, $\overline{OP} = \sqrt{t^2 + (t^2-4)^2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$$\frac{T(t)}{S(t)} = \frac{t^2 + (t^2-4)^2 - 2^2}{2^2} = \frac{1}{4}(t+2)(t-2)(t^2-3)$$
ë”°ë¼ì„œ 
$$\lim_{t \to 2+} \frac{T(t)}{(t-2)S(t)} + \lim_{t \to \infty} \frac{T(t)}{(t^4-2)S(t)}$$
$$= \lim_{t \to 2+} \frac{(t+2)(t^2-3)}{4} + \lim_{t \to \infty} \frac{(t+2)(t-2)(t^2-3)}{4(t^4-2)}$$
$$= 1 + \frac{1}{4} = \frac{5}{4}$$

ì •ë‹µ: â‘¡