## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¸ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$\{ f(x) \}^{3} - \{ f(x) \}^{2} - x^{2} f(x) + x^{2} = 0$ 
ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $1$ ì´ê³  ìµœì†Ÿê°’ì´ $0$ ì¼ ë•Œ, $f(-\frac{4}{3}) + f(0) + f(\frac{1}{2})$ ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $1$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $2$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

$\{ f(x) \}^{3} - \{ f(x) \}^{2} - x^{2} f(x) + x^{2} = 0$ ì—ì„œ 
$\{ f(x) - 1 \} \{ f(x) + x \} \{ f(x) - x \} = 0$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x) = 1$, $f(x) = -x$, $f(x) = x$ ì´ë‹¤. 
ì´ë•Œ, $f(0) = 1$ ë˜ëŠ” $f(0) = 0$ ì´ë‹¤. 

(â…°) $f(0) = 1$ ì¼ ë•Œ, 
$f(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³ , ìµœëŒ“ê°’ì´ $1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x) = 1$ 
$f(x)$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $0$ ì´ ì•„ë‹ˆë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ëª»í•œë‹¤. 

(â…±) $f(0) = 0$ ì¼ ë•Œ, 
$f(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³ , ìµœëŒ“ê°’ì´ $1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x) = \begin{cases} |x| & (|x| \leq 1) \\ 1 & (|x| > 1) \end{cases}$ 

(â…°), (â…±)ì—ì„œ 
$f(x) = \begin{cases} |x| & (|x| \leq 1) \\ 1 & (|x| > 1) \end{cases}$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$f(-\frac{4}{3}) = 1$, $f(0) = 0$, $f(\frac{1}{2}) = \frac{1}{2}$ 
ì´ë¯€ë¡œ 
$f(-\frac{4}{3}) + f(0) + f(\frac{1}{2}) = 1 + 0 + \frac{1}{2} = \frac{3}{2}$