## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{3}-3 p x^{2}+q$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ë„ë¡ í•˜ëŠ” $25$ ì´í•˜ì˜ ë‘ ìžì—°ìˆ˜ $p$, $q$ì˜ ëª¨ë“  ìˆœì„œìŒ $(p, q)$ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $| f(x) |$ê°€ $x=a$ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ ë˜ëŠ” ê·¹ì†Œê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $5$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë‹«ížŒêµ¬ê°„ $[-1, 1]$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $| f(x) |$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ë‹«ížŒêµ¬ê°„ $[-2, 2]$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $| f(x) |$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ ê°™ë‹¤.

## í’€ì´
(ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ë ¤ë©´ 

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $f(x)=0$ì€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì ¸ì•¼ í•œë‹¤.
$f'(x) = 3x^2 - 6px = 3x(x-2p)$
$f(0) = q > 0$, $f(2p) = -4p^3 + q < 0$
ì¦‰ $q < 4p^3$

(ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ë ¤ë©´ ê° êµ¬ê°„ì—ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì€ $f(0)= q$ì¼ ë•Œì´ë‹¤.
í•œíŽ¸
$f(-1) = -1 - 3p + q$, $f(1) = 1 - 3p + q$
$f(2) = 8 - 12p + q$, $f(-2) = -8 - 12p + q$
$-q \le f(-1) \le q$, $-q \le f(1) \le q$
$-q \le f(-2) \le q$, $-q \le f(2) \le q$
ì¸ë°, $f(-2) \ge -q$ì´ë©´ ì¶©ë¶„í•˜ë‹¤.

$-8 - 12p + q \ge -q$, ì¦‰ $4 + 6p \le q$

ë‘ ì¡°ê±´ìœ¼ë¡œë¶€í„° $4 + 6p \le q < 4p^3$ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” $25$ ì´í•˜ì˜ ìžì—°ìˆ˜ëŠ”
$p = 2$ì¼ ë•Œ $16 \le q \le 25$ $\rightarrow$ $10$ê°œ
$p = 3$ì¼ ë•Œ $22 \le q \le 25$ $\rightarrow$ $4$ê°œ

$\therefore$ $14$ê°œ