## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $y = m x + 2$ ($m > 0$) ì´ ê³¡ì„  $y = \frac{1}{3} \left( \frac{1}{2} \right)^{x - 1}$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A$, ì§ì„  $y = m x + 2$ ê°€ $x$ ì¶•, $y$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $B, C$ ë¼ í•˜ì. $\overline{A B} : \overline{A C} = 2 : 1$ ì¼ ë•Œ, ìƒìˆ˜ $m$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{7}{12}$   â‘¡ $\frac{5}{8}$   â‘¢ $\frac{2}{3}$   â‘£ $\frac{17}{24}$   â‘¤ $\frac{3}{4}$

## í’€ì´
ì  $A$ ì—ì„œ $y$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ ë¼ í•˜ë©´ $\triangle C B O \sim \triangle C A H$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{A B} : \overline{A C} = 2 : 1$ ì—ì„œ $\overline{C H} : \overline{H O} = 1 : 2$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $H \left( 0, \frac{4}{3} \right)$ ì´ë‹¤.
ì  $A$ ì˜ $y$ ì¢Œí‘œê°€ $\frac{4}{3}$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = \frac{1}{3} \left( \frac{1}{2} \right)^{x - 1}$ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\frac{4}{3} = \frac{1}{3} \left( \frac{1}{2} \right)^{x - 1}$
$\left( \frac{1}{2} \right)^{x - 1} = 4$
ë”°ë¼ì„œ $x = -1$ ì´ë¯€ë¡œ $A \left( -1, \frac{4}{3} \right)$ ì´ë‹¤.
ì  $A \left( -1, \frac{4}{3} \right)$ ëŠ” ì§ì„  $y = m x + 2$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$\frac{4}{3} = -m + 2$
$\therefore m = \frac{2}{3}$

[ì •ë‹µ] â‘¢