## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $a > 1$ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ ê³¡ì„  $y = a^{-2x} - 1$, $y = a^x - 1$ì´ ìˆë‹¤. ê³¡ì„  $y = a^{-2x} - 1$ê³¼ ì§ì„  $y = -\sqrt{3}x$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $O$, $A$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì§ì„  $OA$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y = a^x - 1$ê³¼ ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ì—ì„œ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì. $\overline{OA} : \overline{OB} = \sqrt{3} : \sqrt{19}$ì¼ ë•Œ, ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
$\overline{OA} : \overline{OB} = \sqrt{3} : \sqrt{19}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{OA} = \sqrt{3}k$ ($k > 0$)ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$\overline{OB} = \sqrt{19}k$ ì´ê³  
$\overline{AB} = \sqrt{\overline{OB}^2 - \overline{OA}^2} = \sqrt{19k^2 - 3k^2} = 4k$ ì´ë‹¤. 

ë‘ ì  $A$, $B$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $(x_1, y_1)$, $(x_2, y_2)$ë¼ í•˜ì. 
ì§ì„  $OA$ì™€ $x$ì¶•ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $60^\circ$ì´ë¯€ë¡œ 
$x_1 = -\frac{\sqrt{3}}{2}k$, $y_1 = \frac{3}{2}k$ 
ë”°ë¼ì„œ $A \left( -\frac{\sqrt{3}}{2}k, \frac{3}{2}k \right)$ 

ì§ì„  $AB$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{\sqrt{3}}{3}$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $AB$ì™€ $x$ì¶•ì´ ì´ë£¨ëŠ” ì˜ˆê°ì˜ í¬ê¸°ê°€ $30^\circ$ì´ë‹¤. 
$x_2 - x_1 = 4k \cos 30^\circ = 2\sqrt{3}k$ ì—ì„œ 
$x_2 = x_1 + 2\sqrt{3}k = \frac{3\sqrt{3}}{2}k$ 
$y_2 - y_1 = 4k \sin 30^\circ = 2k$ ì—ì„œ 
$y_2 = y_1 + 2k = \frac{7}{2}k$ 
ë”°ë¼ì„œ $B \left( \frac{3\sqrt{3}}{2}k, \frac{7}{2}k \right)$ 

ì  $A$ëŠ” ê³¡ì„  $y = a^{-2x} - 1$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{3}{2}k = a^{\sqrt{3}k} - 1$ ì—ì„œ $a^{\sqrt{3}k} = \frac{3k + 2}{2} \cdots \cdots$ ã‰  

ì  $B$ëŠ” ê³¡ì„  $y = a^x - 1$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{7}{2}k = a^{\frac{3\sqrt{3}}{2}k} - 1$ ì—ì„œ $a^{\frac{3\sqrt{3}}{2}k} = \frac{7k + 2}{2} \cdots \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ 
$\left( \frac{3k + 2}{2} \right)^3 = \left( \frac{7k + 2}{2} \right)^2$ 
$27k^3 + 54k^2 + 36k + 8 = 2(49k^2 + 28k + 4)$ 
$27k^3 - 44k^2 - 20k = 0$ 
$k(k - 2)(27k + 10) = 0$ 

$k > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $k = 2$ 
ë”°ë¼ì„œ $\overline{AB} = 4k = 8$

[ì •ë‹µ] $8$