## 문제
실수 전체의 집합에서 연속인 함수 $f(x)$가 모든 실수 $x$에 대하여 
$$(x-1) f(x)=\sqrt{x^{2}+3}+a$$
를 만족시킬 때, $f(1)$의 값은? (단, $a$는 상수이다.)

## 보기
① $\frac{1}{4}$   ② $\frac{1}{2}$   ③ $\frac{3}{4}$   ④ $1$   ⑤ $\frac{5}{4}$

## 풀이
$$(x-1) f(x)=\sqrt{x^{2}+3}+a$$
의 양변에 $x=1$을 대입하면 
$$0=\sqrt{1^{2}+3}+a$$
에서 $a=-2$이다.

$x \neq 1$일 때, 
$$f(x)=\frac{\sqrt{x^{2}+3}-2}{x-1}$$
함수 $f(x)$는 $x=1$에서 연속이므로 
$$f(1) = \lim_{x \to 1} f(x)$$ 
$$= \lim_{x \to 1} \frac{\sqrt{x^{2}+3}-2}{x-1}$$ 
$$= \lim_{x \to 1} \frac{(\sqrt{x^{2}+3}-2)(\sqrt{x^{2}+3}+2)}{(x-1)(\sqrt{x^{2}+3}+2)}$$
$$= \lim_{x \to 1} \frac{x^{2}-1}{(x-1)(\sqrt{x^{2}+3}+2)}$$ 
$$= \lim_{x \to 1} \frac{(x-1)(x+1)}{(x-1)(\sqrt{x^{2}+3}+2)}$$
$$= \lim_{x \to 1} \frac{x+1}{\sqrt{x^{2}+3}+2}$$ 
$$= \frac{1+1}{\sqrt{1^{2}+3}+2}=\frac{2}{4}=\frac{1}{2}$$

정답: ②