## ë¬¸ì œ
ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, \pi]$ ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ $f(x) = -\sin 2x$ ê°€ $x = a$ ì—ì„œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°–ê³  $x = b$ ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. ê³¡ì„  $y = f(x)$ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $(a, f(a))$, $(b, f(b))$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{\pi}$   â‘¡ $\frac{2}{\pi}$   â‘¢ $\frac{3}{\pi}$   â‘£ $\frac{4}{\pi}$   â‘¤ $\frac{5}{\pi}$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x) = -\sin 2x$ ì˜ ì£¼ê¸°ëŠ” $\frac{2\pi}{2} = \pi$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x = \frac{\pi}{4}$ ì¼ ë•Œ ìµœì†Ÿê°’
$f\left(\frac{\pi}{4}\right) = -\sin \frac{\pi}{2} = -1$
ì„ ê°–ê³ , $x = \frac{3}{4}\pi$ ì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’
$f\left(\frac{3}{4}\pi\right) = -\sin \frac{3}{2}\pi = 1$
ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $a = \frac{3\pi}{4}$, $b = \frac{\pi}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $\left(\frac{3}{4}\pi, 1\right)$, $\left(\frac{\pi}{4}, -1\right)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
$\frac{1 - (-1)}{\frac{3}{4}\pi - \frac{\pi}{4}} = \frac{2}{\frac{\pi}{2}} = \frac{4}{\pi}$

ì •ë‹µ: â‘£