## 문제

$a > 2$ 인 상수 $a$ 에 대하여 함수 $f(x)$ 를 
$$ f(x) = \begin{cases} x^2 - 4x + 3 & (x \le 2) \\ -x^2 + ax & (x > 2) \end{cases} $$
라 하자. 최고차항의 계수가 $1$ 인 삼차함수 $g(x)$ 에 대하여 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 $h(x)$ 가 다음 조건을 만족시킬 때, $h(1) + h(3)$ 의 값은?

(가) $x \neq 1$, $x \neq a$ 일 때, $h(x) = \frac{g(x)}{f(x)}$ 이다.
(나) $h(1) = h(a)$

## 보기

① $-\frac{15}{6}$   ② $-\frac{7}{3}$   ③ $-\frac{13}{6}$   ④ $-2$   ⑤ $-\frac{11}{6}$

## 풀이

함수 $f(x)$ 는 $f(1) = 0$, $f(a) = 0$ 이고,
$\lim_{x \to 2^-} f(x) = -1$, $\lim_{x \to 2^+} f(x) = -4 + 2a$ 에서
$\lim_{x \to 2^-} f(x) \neq \lim_{x \to 2^+} f(x)$ 이므로 $x = 2$ 에서 불연속이다.
함수 $h(x)$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이므로 함수 $h(x)$ 는 $x = 1$, $x = a$, $x = 2$ 에서 연속이어야 한다.

$\lim_{x \to 1} \frac{g(x)}{f(x)} = h(1)$, $\lim_{x \to a} \frac{g(x)}{f(x)} = h(a)$ 에서
$\lim_{x \to 1} f(x) = f(1) = 0$, $\lim_{x \to a} f(x) = f(a) = 0$ 이므로
$\lim_{x \to 1} g(x) = 0$, $\lim_{x \to a} g(x) = 0$ 즉, $g(1) = 0$, $g(a) = 0$ 이다.
또, $\lim_{x \to 2^-} \frac{g(x)}{f(x)} = \lim_{x \to 2^+} \frac{g(x)}{f(x)}$ 이고,
$\frac{g(2)}{-1} = \frac{g(2)}{-4 + 2a}$ 이므로 $g(2) = 0$ 이고 $g(x) = (x - 1)(x - 2)(x - a)$ 이다.

$\lim_{x \to 1} h(x) = \lim_{x \to 1} \frac{(x - 1)(x - 2)(x - a)}{(x - 1)(x - 3)}$
$= \lim_{x \to 1} \frac{(x - 2)(x - a)}{x - 3}$
$= \frac{1 - a}{2}$

$\lim_{x \to a} h(x) = \lim_{x \to a} \frac{(x - 1)(x - 2)(x - a)}{-x(x - a)}$
$= \lim_{x \to a} \frac{(x - 1)(x - 2)}{-x}$
$= -\frac{(a - 1)(a - 2)}{a}$

$h(1) = h(a)$ 이므로
$\frac{1 - a}{2} = -\frac{(a - 1)(a - 2)}{a}$
$\frac{1}{2} = \frac{a - 2}{a}$ (단, $a > 2$)
$a = 2a - 4$
$\therefore a = 4$

따라서
$$ h(x) = \frac{g(x)}{f(x)} = \begin{cases} \frac{(x - 2)(x - 4)}{x - 3} & (x \le 2) \\ -\frac{(x - 1)(x - 2)}{x} & (x > 2) \end{cases} $$
이므로
$h(1) + h(3) = -\frac{3}{2} + \left( -\frac{2}{3} \right) = -\frac{13}{6}$

정답: ③