## ë¬¸ì œ

ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼ 

$$ f(x) = \begin{cases} 2^{x}+2^{-a}-2 & (x < a) \\ 2^{-x}+2^{a}-2 & (x \geq a) \end{cases} $$ 

ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ë„ë¡ í•˜ëŠ” $a$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $M$, ìµœì†Ÿê°’ì„ $m$ì´ë¼ í•˜ì. 

---
**[ì¡°ê±´]**
í•¨ìˆ˜ $y = |f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $k$ëŠ” ì˜¤ì§ í•˜ë‚˜ë¿ì´ë‹¤.
---

$2^{M+m} = p + \sqrt{q}$ì¼ ë•Œ, $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

$f_{1}(x) = 2^{x} + 2^{-a} - 2$, $f_{2}(x) = 2^{-x} + 2^{a} - 2$ë¼ í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ $y = f_{1}(x)$ëŠ” $x$ì˜ ê°’ì´ ì¦ê°€í•˜ë©´ $y$ì˜ ê°’ì´ ì¦ê°€í•˜ê³ , í•¨ìˆ˜ $y = f_{2}(x)$ëŠ” $x$ì˜ ê°’ì´ ì¦ê°€í•˜ë©´ $y$ì˜ ê°’ì€ ê°ì†Œí•œë‹¤. 
ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f_{1}(x)$, $y = f_{2}(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì ê·¼ì„ ì€ ê°ê° $y = 2^{-a} - 2$, $y = 2^{a} - 2$ì´ë‹¤. 

$\alpha = 2^{-a} - 2$, $\beta = 2^{a} - 2$ë¼ í•˜ë©´ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = |f_{1}(x)|$, $y = |f_{2}(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì ê·¼ì„ ì€ ê°ê° $y = |\alpha|$, $y = |\beta|$ì´ë‹¤. 

$\beta - \alpha = 2^{a} - 2^{-a} > 0$ì´ë¯€ë¡œ $\beta > \alpha$, 
$-2 < \alpha < -1$ì´ë¯€ë¡œ $\alpha < 0$ì´ê³  $|\alpha| = -\alpha$, 
$f(a) = 2^{-a} + 2^{a} - 2 > 2\sqrt{2^{-a} \times 2^{a}} - 2 = 0$ì´ë¯€ë¡œ $f(a) > 0$

(â…°) $0 < a < 1$ì¼ ë•Œ 
$1 < 2^{a} < 2$, $\frac{1}{2} < 2^{-a} < 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$-\frac{1}{2} < f(a) < 1$ì´ê³  $1 < -\alpha < \frac{3}{2}$ 
$f(a) < -\alpha$ 
$-1 < \beta < 0$ì´ë¯€ë¡œ $|\beta| = -\beta$ 
$f(a) = -\beta$ì—ì„œ $2^{-a} + 2^{a} - 2 = -2^{a} + 2$, 
$2 \times (2^{a})^{2} - 4 \times 2^{a} + 1 = 0$ 
$a = \log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2}$ 
$a = \log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2}$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $-\beta$, $f(a)$ì˜ ê°’ì˜ ëŒ€ì†Œ ê´€ê³„ê°€ ë‹¬ë¼ì§„ë‹¤. 

(a) $0 < a < \log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2}$ì¼ ë•Œ 
$f(a) < -\beta < -\alpha$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(a) < k < -\beta$ì¸ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $y = |f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ê°€ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(b) $\log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2} \leq a < 1$ì¼ ë•Œ 
$-\beta \leq f(a) < -\alpha$ì´ë¯€ë¡œ 
$y = |f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€ $k = f(a)$ë¿ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…±) $a = 1$ì¼ ë•Œ 
$-\alpha = \frac{3}{2}$, $\beta = 0$ì´ê³  $f(a) = \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$y = |f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€ $k = \frac{1}{2}$ë¿ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…²) $a > 1$ì¼ ë•Œ 
$\beta > 0$ì´ë¯€ë¡œ $|\beta| = \beta$ 
$f(a) = -\alpha$ì—ì„œ $2^{-a} + 2^{a} - 2 = -2^{-a} + 2$, 
$(2^{a})^{2} - 4 \times 2^{a} + 2 = 0$ 
$a = \log_{2} (2 + \sqrt{2})$ 
$-\alpha = \beta$ì—ì„œ $-2^{-a} + 2 = 2^{a} - 2$, 
$(2^{a})^{2} - 4 \times 2^{a} + 1 = 0$ 
$a = \log_{2} (2 + \sqrt{3})$ 
$a = \log_{2} (2 + \sqrt{2})$, $a = \log_{2} (2 + \sqrt{3})$ì˜ ì¢Œìš°ì—ì„œ $-\alpha$, $\beta$, $f(a)$ì˜ ê°’ì˜ ëŒ€ì†Œ ê´€ê³„ê°€ ë‹¬ë¼ì§„ë‹¤. 

(a) $1 < a \leq \log_{2} (2 + \sqrt{2})$ì¼ ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(b) $\log_{2} (2 + \sqrt{2}) < a < \log_{2} (2 + \sqrt{3})$ì¼ ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(c) $a \geq \log_{2} (2 + \sqrt{3})$ì¼ ë•Œ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(a), (b), (c)ì— ì˜í•˜ì—¬ $-\alpha$, $\beta$ ì¤‘ í¬ì§€ ì•Šì€ ê°’ì„ $s$ë¼ í•˜ë©´ 
$0 < k < s$ì¸ ì„ì˜ì˜ ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $y = |f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. 

(â…°), (â…±), (â…²)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = |f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜ $k$ê°€ ì˜¤ì§ í•˜ë‚˜ë¿ì¸ $a$ì˜ ê°’ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” 
$\log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2} \leq a \leq 1$ì´ë¯€ë¡œ 
$M = 1$, $m = \log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2}$ 
$2^{M+m} = 2^{1 + \log_{2} \frac{2 + \sqrt{2}}{2}} = 2 + \sqrt{2}$ì—ì„œ 
$p = 2$, $q = 2$ 
ë”°ë¼ì„œ $p + q = 4$