## 문제
두 양수 $a$, $b$ ($b > 3$)과 최고차항의 계수가 $1$ 인 이차함수 $f(x)$ 에 대하여 함수
$$ g(x) = \begin{cases} (x+3)f(x) & (x < 0) \\ (x+a)f(x-b) & (x \geq 0) \end{cases} $$
이 실수 전체의 집합에서 연속이고 다음 조건을 만족시킬 때, $g(4)$ 의 값을 구하시오.

$$ \lim _{x \to -3} \frac{\sqrt{|g(x)| + \{g(t)\}^2} - |g(t)|}{(x+3)^2} \text{ 의 값이 존재하지 않는 실수 } t \text{ 의 값은 } -3 \text{ 과 } 6 \text{ 뿐이다.} $$

## 풀이
$g(x) = \begin{cases} (x+3)f(x) & (x < 0) \\ (x+a)f(x-b) & (x \geq 0) \end{cases}$ 이 실수 전체의 집합에서 연속이려면 $x=0$ 에서 연속이어야 한다.
따라서 $\lim _{x \to 0-} g(x) = \lim _{x \to 0+} g(x) = g(0) \cdots ㉠$ 이 성립한다.
이때
$\lim _{x \to 0-} g(x) = \lim _{x \to 0-}(x+3) f(x) = 3 f(0)$
$\lim _{x \to 0+} g(x) = \lim _{x \to 0+}(x+a) f(x-b) = a f(-b)$
$g(0) = a f(-b)$
이므로 ㉠에서 $3 f(0) = a f(-b) \cdots ㉡$

한편,
$\lim _{x \to -3} \frac{\sqrt{|g(x)| + \{g(t)\}^2} - |g(t)|}{(x+3)^2}$
$= \lim _{x \to -3} \frac{|g(x)|}{(x+3)^2 (\sqrt{|g(x)| + \{g(t)\}^2} + |g(t)|)}$
$= \lim _{x \to -3} \frac{|(x+3)f(x)|}{(x+3)^2 (\sqrt{0 + \{g(t)\}^2} + |g(t)|)}$
$= \lim _{x \to -3} \frac{|(x+3)f(x)|}{(x+3)^2 \times 2|g(t)|} \cdots ㉢$

이때 $t \neq -3$ 이고 $t \neq 6$ 인 모든 실수 $t$ 에 대하여 ㉢의 값이 존재하므로 $f(x) = (x+3)(x+k)$ ($k$ 는 상수)의 꼴이어야 하고, ㉢에서
$\lim _{x \to -3} \frac{|(x+3)f(x)|}{(x+3)^2 \times 2|g(t)|} = \lim _{x \to -3} \frac{|(x+3)^2(x+k)|}{(x+3)^2 \times 2|g(t)|} = \lim _{x \to -3} \frac{|x+k|}{2|g(t)|} \cdots ㉣$

이때 $t = -3$ 과 $t = 6$ 에서만 ㉣의 값이 존재하지 않으므로 방정식 $g(x) = 0$ 의 모든 실근은 $x = -3$ 과 $x = 6$ 뿐이다.
주어진 식에서 $g(-3) = 0$ 이므로 $g(6) = 0$, 즉 $(6+a) f(6-b) = 0$ 이어야 한다.
이때 $a > 0$ 이므로 $f(6-b) = 0$ 에서 $6-b = -3$ 또는 $6-b = -k$.
따라서 $b = 9$ 또는 $k-b = -6$.

(ⅰ) $b = 9$ 인 경우
$x < 0$ 에서 $g(x) = (x+3) f(x) = (x+3)^2(x+k)$
$x < 0$ 에서 $g(x) = 0$ 의 해는 $-3$ 뿐이므로 $-k \geq 0$ 또는 $k = 3 \cdots ㉤$
$x \geq 0$ 에서 $g(x) = (x+a) f(x-9) = (x+a)(x-6)(x-9+k)$
$x \geq 0$ 에서 $g(x) = 0$ 의 해는 $6$ 뿐이므로 $9-k \leq 0$ 또는 $9-k = 6 \cdots ㉥$
㉤, ㉥에 의해 $k = 3$.
$f(x) = (x+3)^2$ 이므로 ㉡에서 $3 \times 3^2 = a f(-9)$, $27 = 36a \implies a = \frac{3}{4}$.
$g(4) = (4+a) f(4-b) = (4 + \frac{3}{4}) f(-5) = \frac{19}{4} \times (-2)^2 = 19$.

(ⅱ) $k-b = -6$ 인 경우
$x < 0$ 에서 $g(x) = (x+3) f(x) = (x+3)^2(x+k)$
$x < 0$ 에서 $g(x) = 0$ 의 해는 $-3$ 뿐이므로 $-k \geq 0$ 또는 $k = 3$.
$x \geq 0$ 에서 $g(x) = (x+a) f(x-b) = (x+a)(x-b+3)(x-b+k) = (x+a)(x-b+3)(x-6)$.
이때 $x \geq 0$ 에서 $g(x) = 0$ 의 해는 $6$ 뿐이고, $b > 3$ 이므로 $b-3 = 6$ 에서 $b = 9$.
$k-b = -6$ 에서 $k = 3$.
$g(4) = 19$ 이다.

따라서 $g(4) = 19$.