## 문제
삼차다항식 $P(x)$와 일차다항식 $Q(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $P(x) Q(x)$는 $(x^{2}-3 x+3)(x-1)$로 나누어떨어진다.
(나) 모든 실수 $x$에 대하여 $x^{3}-10 x+13-P(x)=\{ Q(x) \}^{2}$이다.

$Q(0)<0$일 때, $P(2)+Q(8)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
[정답] 
$$13$$ 

[해설] 
(가)에서 $Q(1)=0$인 경우와 $Q(1) \neq 0$인 경우로 나눌 수 있다. 
($i$) $Q(1)=0$인 경우 

$Q(x)=a(x-1) ~ (a \neq 0)$라 하면 (나)에 의해 $P(x)=x^{3}-10 x+13-\{ Q(x) \}^{2}$ 

$=x^{3}-a^{2} x^{2}+(2 a^{2}-10) x+13-a^{2}$이고 (가)에 의해 $x^{3}-a^{2} x^{2}+(2 a^{2}-10) x+13-a^{2}$이 $x^{2}-3 x+3$으로 나누어떨어져야 하므로 

$$ \begin{array}{l} \phantom{x^{2}-3x+3 \text{ ) }} x + (-a^{2}+3) \\ x^{2}-3x+3 \overline{\text{ ) } x^{3}-a^{2}x^{2}+(2a^{2}-10)x+13-a^{2}} \\ \phantom{x^{2}-3x+3 \text{ ) }} \underline{x^{3}-3x^{2}+3x \phantom{00000000000000000}} \\ \phantom{x^{2}-3x+3 \text{ ) }} (-a^{2}+3)x^{2}+(2a^{2}-13)x+13-a^{2} \\ \phantom{x^{2}-3x+3 \text{ ) }} \underline{(-a^{2}+3)x^{2}-3(-a^{2}+3)x+3(-a^{2}+3)} \\ \phantom{x^{2}-3x+3 \text{ ) }} (-a^{2}-4)x+4+2a^{2} \end{array} $$

$(-a^{2}-4) x+4+2 a^{2}=0$을 만족시키는 $a$는 존재하지 않는다. 

($ii$) $Q(1) \neq 0$인 경우 

$P(x)$는 $x^{2}-3 x+3$과 $x-1$을 인수로 가지고 (나)에 의해 $x^{3}-2 x+1-P(x)$는 이차식이 되어야 하므로 $P(x)$의 최고차항의 계수는 $1$이다. 
$P(x)=(x^{2}-3 x+3)(x-1)=x^{3}-4 x^{2}+6 x-3$이고, 

$\{ Q(x) \}^{2}=x^{3}-10 x+13-P(x)$ 
$=x^{3}-10 x+13-(x^{3}-4 x^{2}+6 x-3)=4 x^{2}-16 x+16$이다. 
$\{ Q(x) \}^{2}=(2 x-4)^{2}$이므로 $Q(x)=2 x-4$ 또는 $Q(x)=-2 x+4$이고 $Q(0)<0$에서 $Q(x)=2 x-4$이다. 따라서 $P(2)+Q(8)=13$이다. 

[다른 풀이] 
($i$) $Q(1)=0$인 경우 

$Q(x)=a(x-1) ~ (a \neq 0)$라 하면 (나)에 의해 

$P(x)=x^{3}-10 x+13-\{ Q(x) \}^{2}$ 

$=x^{3}-a^{2} x^{2}+(2 a^{2}-10) x+13-a^{2} \cdots \cdots$ ㉠ 

$x^{3}-2 x+1-P(x)$는 이차식이 되어야 하므로 $P(x)$는 최고차항의 계수가 $1$이고 이차식 $x^{2}-3 x+3$과 일차식 $x-k$를 인수로 가지므로 
$P(x)=(x^{2}-3 x+3)(x-k)$ 

$=x^{3}+(-k-3) x^{2}+(3 k+3) x-3 k \cdots \cdots$ ㉡이다. ㉠과 ㉡에 의하여 
$-a^{2}=-k-3$, $2 a^{2}-10=3 k+3$, $13-a^{2}=-3 k$를 만족시키는 $a$와 $k$는 존재하지 않는다.