## 문제
양수 $m$과 $0$이 아닌 실수 $a$에 대하여 두 함수
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x^{2} + (a - 1) x - a^{2} + 2 & (x \leq 2 m) \\ -3 x + 4 a & (x > 2 m) \end{array} \right. $$
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} a x - a & (x \leq m + 1) \\ x - a + 1 & (x > m + 1) \end{array} \right. $$
이 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $\lim_{x \to \alpha-} f(x) \neq \lim_{x \to \alpha+} f(x)$, $\lim_{x \to \beta-} g(x) \neq \lim_{x \to \beta+} g(x)$인 실수 $\alpha$, $\beta$가 존재한다.
(나) 모든 실수 $k$에 대하여 $\lim_{x \to k} \frac{f(x)}{g(x)}$의 값이 존재한다.

$m + g(a^{2})$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
[정답] $4$

[해설]
함수 $f(x)$는 $x = 2 m$을 제외한 모든 실수에서 극한값을 가지므로
$$ \lim_{x \to 2 m -} f(x) \neq \lim_{x \to 2 m +} f(x) \cdots \text{㉠} $$
조건 (가)에서 $\alpha = 2 m$
$\lim_{x \to 2 m} g(x)$의 값이 존재한다고 가정하면 조건 (나)에 의하여
$$ \lim_{x \to 2 m} f(x) = \lim_{x \to 2 m} \left\{ \frac{f(x)}{g(x)} \times g(x) \right\} = \lim_{x \to 2 m} \frac{f(x)}{g(x)} \times \lim_{x \to 2 m} g(x) $$
$\lim_{x \to 2 m} f(x)$의 값이 존재하므로 ㉠을 만족시키지 않는다.
따라서 $\lim_{x \to 2 m} g(x)$의 값은 존재하지 않는다.
조건 (가)에 의하여 $\beta = 2 m$
함수 $g(x)$는 $x = m + 1$을 제외한 모든 실수에서 극한값을 가지므로
$2 m = m + 1$, $m = 1$
$\lim_{x \to 1} g(x) = \lim_{x \to 1} (a x - a) = 0$이고 조건 (나)에서 $\lim_{x \to 1} \frac{f(x)}{g(x)}$의 값이 존재하므로
$$ \lim_{x \to 1} f(x) = \lim_{x \to 1} \{ x^{2} + (a - 1) x - a^{2} + 2 \} = -a^{2} + a + 2 = -(a + 1)(a - 2) = 0 $$
$a = -1$ 또는 $a = 2$

(i) $a = -1$인 경우
$\lim_{x \to 2 -} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to 2 -} \frac{x^{2} - 2 x + 1}{-x + 1} = -1$
$\lim_{x \to 2 +} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to 2 +} \frac{-3 x - 4}{x + 2} = -\frac{5}{2}$
$\lim_{x \to 2 -} \frac{f(x)}{g(x)} \neq \lim_{x \to 2 +} \frac{f(x)}{g(x)}$이므로 조건 (나)를 만족시키지 않는다.

(ii) $a = 2$인 경우
$\lim_{x \to 2 -} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to 2 -} \frac{x^{2} + x - 2}{2 x - 2} = 2$
$\lim_{x \to 2 +} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to 2 +} \frac{-3 x + 8}{x - 1} = 2$
$\lim_{x \to 2 -} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim_{x \to 2 +} \frac{f(x)}{g(x)}$이므로 조건 (나)를 만족시킨다.

(i), (ii)에 의하여 $a = 2$, $m = 2 - 1 = 1$
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x^{2} + x - 2 & (x \leq 2) \\ -3 x + 8 & (x > 2) \end{array} \right. $$
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 2 x - 2 & (x \leq 2) \\ x - 1 & (x > 2) \end{array} \right. $$
따라서 $m + g(a^{2}) = 1 + g(4) = 1 + 3 = 4$