## 문제
최고차항의 계수가 $1$ 이고 $f(0)=0$ , $f(1)=0$ 인 삼차함수 $f(x)$ 에 대하여 함수 $g(t)$ 를 
$$g(t)= \int_{t}^{t+1} f(x) dx - \int_{0}^{1}|f(x)| dx$$
라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

> **<보기>**
> ㄱ. $g(0)=0$ 이면 $g(-1)<0$ 이다. 
> ㄴ. $g(-1)>0$ 이면 $f(k)=0$ 을 만족시키는 $k < -1$ 인 실수 $k$ 가 존재한다. 
> ㄷ. $g(-1)>1$ 이면 $g(0) < -1$ 이다. 

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
최고차항의 계수가 $1$ 이고 $f(0)=0$ , $f(1)=0$ 인 삼차함수 $f(x)$ 를 
$f(x)=x(x-1)(x-a)$ ($a$ 는 상수)라 하자. 

ㄱ. $g(0)= \int_{0}^{1}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx=0$ 이면
$\int_{0}^{1}f(x)dx = \int_{0}^{1}|f(x)|dx$ 
따라서 $0 \le x \le 1$ 일 때 $f(x) \ge 0$ 이므로 함수 $y=f(x)$ 의 그래프의 개형은 그림과 같다. 
(i) $a>1$ 일 때 
> [!example] 📸 (그림/그래프)
(ii) $a=1$ 일 때 
> [!example] 📸 (그림/그래프)
(i), (ii)에 의하여 $\int_{-1}^{0}f(x)dx < 0$ 이므로 
$g(-1)= \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx < 0$ 이다. (참) 

ㄴ. $g(-1)>0$ 이면 $0 \le x \le 1$ 일 때, $f(x) \le 0$ 이므로 
$g(-1) = \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx$ 
$= \int_{-1}^{0}f(x)dx + \int_{0}^{1}f(x)dx = \int_{-1}^{1}f(x)dx$ 
$= \int_{-1}^{1}x(x-1)(x-a)dx = \int_{-1}^{1} \{x^{3}-(a+1)x^{2}+ax\} dx$ 
$= 2 \int_{0}^{1} \{-(a+1)x^{2}\} dx = 2 \left[ -\frac{a+1}{3}x^{3} \right]_{0}^{1} = -\frac{2(a+1)}{3} > 0$ 
즉, $a < -1$ 이므로 $f(k)=0$ 을 만족시키는 $k < -1$ 인 실수 $k$ 가 존재한다. (참) 

ㄷ. $g(-1)=-\frac{2(a+1)}{3} > 1$ 에서 $a < -\frac{5}{2}$ 
$0 \le x \le 1$ 일 때 $f(x) \le 0$ 이므로 
$g(0) = \int_{0}^{1}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx = 2 \int_{0}^{1}f(x)dx$ 
$= 2 \int_{0}^{1} \{x^{3}-(a+1)x^{2}+ax\} dx = 2 \left[ \frac{1}{4}x^{4}-\frac{a+1}{3}x^{3}+\frac{a}{2}x^{2} \right]_{0}^{1}$ 
$= 2 \left( \frac{1}{4}-\frac{a+1}{3}+\frac{a}{2} \right) = \frac{1}{3}a-\frac{1}{6} < -1$ 
이상에서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다. 

**[다른 풀이]** 
ㄱ. $g(0)= \int_{0}^{1}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx=0$ 이므로 $f(x) \ge 0$ 이고 만족하는 경우는 [그림 $1$]과 [그림 $2$]와 같다. 
> [!example] 📸 (그림/그래프)
> [!example] 📸 (그림/그래프)
[그림 $1$], [그림 $2$] 
$1 \le \alpha$ 이므로 $\int_{-1}^{0}f(x)dx < 0$ 이고, $\int_{0}^{1}f(x)dx > 0$ 이다. 
$g(-1) = \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx = \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}f(x)dx < 0$ 이다. (참) 

ㄴ. $g(-1)= \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx > 0$ 이면 $\int_{-1}^{0}f(x)dx > 0$ 이어야 하므로 만족하는 경우는 [그림 $3$]과 같다. 
> [!example] 📸 (그림/그래프)
[그림 $3$] 
$\int_{-1}^{0}f(x)dx > \int_{0}^{1}|f(x)|dx$ 이므로 $\alpha < -1$ 이다. 
$f(k)=0$ 인 $k=\alpha < -1$ 을 만족한다. (참) 

ㄷ. $g(-1)= \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx > 1$ 이므로 
$f(x)=x(x-1)(x-k)=x^{3}-(k+1)x^{2}+kx$ 라 두면 
$\int_{-1}^{0}f(x)dx = \left[ \frac{1}{4}x^{4}-\frac{k+1}{3}x^{3}+\frac{k}{2}x^{2} \right]_{-1}^{0} = -\frac{1}{4}-\frac{k+1}{3}-\frac{k}{2}$ 
$\int_{0}^{1}|f(x)|dx = \int_{0}^{1} \{-f(x)\} dx = \left[ -\frac{1}{4}x^{4}+\frac{k+1}{3}x^{3}-\frac{k}{2}x^{2} \right]_{0}^{1} = -\frac{1}{4}+\frac{k+1}{3}-\frac{k}{2}$ 
이므로 $g(-1)= \int_{-1}^{0}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx = -\frac{2k+2}{3} > 1$ 
$2k+2 < -3$ 이므로 $2k < -5$ , $k < -\frac{5}{2}$ 
$g(0) = \int_{0}^{1}f(x)dx - \int_{0}^{1}|f(x)|dx = 2 \int_{0}^{1}f(x)dx$ 
$= 2 \left( \frac{1}{4}-\frac{k+1}{3}+\frac{k}{2} \right) = -\frac{1}{6}+\frac{k}{3} < -\frac{1}{6}-\frac{5}{6} = -1$ 이다. (참) 
이상에서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ, ㄷ이다.