## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ì¸ ì •ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë³€ $BC$ì˜ ì¤‘ì ì„ $P$ë¼ í•˜ê³ , ì„ ë¶„ $AP$ ìœ„ì˜ ì  $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $PQ$ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $x$ë¼ í•˜ì. $\overline{AQ}^2 + \overline{BQ}^2 + \overline{CQ}^2$ì€ $x=a$ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ $m$ì„ ê°€ì§„ë‹¤. $\frac{m}{a}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $0 < x < \sqrt{3}$ì´ê³ , $a$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3\sqrt{3}$   â‘¡ $\frac{7}{2}\sqrt{3}$   â‘¢ $4\sqrt{3}$   â‘£ $\frac{9}{2}\sqrt{3}$   â‘¤ $5\sqrt{3}$

## í’€ì´
$\overline{PQ} = x$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{BQ}^2 = \overline{CQ}^2 = 1^2 + x^2$ì´ë‹¤.

$\overline{AQ}^2 + \overline{BQ}^2 + \overline{CQ}^2$
$= (\sqrt{3} - x)^2 + 2(1 + x^2)$
$= 3x^2 - 2\sqrt{3}x + 5$
$= 3(x^2 - \frac{2}{3}\sqrt{3}x) + 5$
$= 3(x^2 - \frac{2}{3}\sqrt{3}x + \frac{1}{3} - \frac{1}{3}) + 5$
$= 3(x - \frac{\sqrt{3}}{3})^2 + 4$

ë”°ë¼ì„œ $\overline{AQ}^2 + \overline{BQ}^2 + \overline{CQ}^2$ì€ $x = \frac{\sqrt{3}}{3}$ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ $4$ë¥¼ ê°€ì§„ë‹¤.
$a = \frac{\sqrt{3}}{3}$, $m = 4$ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{m}{a} = \frac{4}{\frac{\sqrt{3}}{3}} = \frac{12}{\sqrt{3}} = 4\sqrt{3}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢