## ë¬¸ì œ
ë°©ì •ì‹ $3x^{4}-4x^{3}-12x^{2}+k=0$ ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ $4$ ê°œì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ë„ë¡ í•˜ëŠ” ìì—°ìˆ˜ $k$ ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$3x^{4}-4x^{3}-12x^{2}+k=0$ ì—ì„œ 
$3x^{4}-4x^{3}-12x^{2}=-k$ 

$f(x)=3x^{4}-4x^{3}-12x^{2}$ ë¼ í•˜ë©´ 

$f'(x)=12x^{3}-12x^{2}-24x$ 
$=12x(x+1)(x-2)$ 

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} \hline x & \cdots & -1 & \cdots & 0 & \cdots & 2 & \cdots \\ \hline f'(x) & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \searrow & -5 & \nearrow & 0 & \searrow & -32 & \nearrow \\ \hline \end{array} $$

ë”°ë¼ì„œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=-k$ ë¥¼ ê·¸ë¦¬ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

![ê·¸ë˜í”„](https://latex.codecogs.com/png.latex?%5Ctext%7B%28%EA%B7%B8%EB%A6%BC%20%EC%83%9D%EB%9E%B5%29%7D)

ì´ ë•Œ $3x^{4}-4x^{3}-12x^{2}=-k$ ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ $4$ ê°œì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì ¸ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ 

$-5 < -k < 0$, $0 < k < 5$ 

ë”°ë¼ì„œ ìì—°ìˆ˜ $k$ ëŠ” $1$, $2$, $3$, $4$ ì˜ $4$ ê°œì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $4$