## ë¬¸ì œ
ë‹¤í•­í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ ì •ì˜í•œë‹¤.
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x & (x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } x > 1) \\ f(x) & (-1 \le x \le 1) \end{array} \right. $$
í•¨ìˆ˜ $h(x) = \lim_{t \to 0+} g(x+t) \times \lim_{t \to 2+} g(x+t)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
ã„±. $h(1) = 3$
ã„´. í•¨ìˆ˜ $h(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[-1, 1]$ì—ì„œ ê°ì†Œí•˜ê³  $g(-1) = -2$ì´ë©´ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
$g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x & (x < -1 \text{ ë˜ëŠ” } x > 1) \\ f(x) & (-1 \le x \le 1) \end{array} \right.$ ì—ì„œ
$h(x) = \lim_{t \to 0+} g(x+t) \times \lim_{t \to 2+} g(x+t)$ë¥¼ ì •ë¦¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ h(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x(x+2) & (x \ge 1) \\ (x+2)f(x) & (-1 \le x < 1) \\ xf(x+2) & (-3 \le x < -1) \\ x(x+2) & (x < -3) \end{array} \right. $$

ã„±. $h(1) = 1 \times 3 = 3$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{x \to 1-} h(x) = \lim_{x \to 1-} (x+2)f(x) = 3f(1)$
$\lim_{x \to 1+} h(x) = h(1) = 3$
ì´ë¯€ë¡œ $f(1) \ne 1$ì´ë©´ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $h(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¼ í•  ìˆ˜ ì—†ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. $g(-1) = f(-1) = -2$ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[-1, 1]$ì—ì„œ ê°ì†Œí•˜ë¯€ë¡œ $f(1) < -2$ì´ë‹¤.
$-3 \le x < -1$ì—ì„œ $h(x) = xf(x+2)$ì´ê³ ,
$x < 0$, $f(x+2) < 0$ì´ë¯€ë¡œ $h(x) > 0$ì´ë‹¤.
$-1 < x < 1$ì—ì„œ $h(x) = (x+2)f(x)$ì´ë¯€ë¡œ
$h'(x) = f(x) + (x+2)f'(x)$ì´ë‹¤.
$f'(x) < 0$, $x+2 > 0$, $f(x) < 0$ì´ë¯€ë¡œ $h'(x) < 0$ì´ë‹¤.
$-1 < x < 1$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ëŠ” ê°ì†Œí•˜ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1-} h(x) = \lim_{x \to 1-} (x+2)f(x) = 3f(1) < -6$ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ $h(1) = 3$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ëŠ” $x=1$ì—ì„œ í•¨ìˆ«ê°’ì´ ê·¹í•œê°’ë³´ë‹¤ ë†’ì€ ìœ„ì¹˜ì— ìˆê²Œ ë˜ì–´ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°–ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. (ê±°ì§“)

ì´ìƒì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±ë¿ì´ë‹¤.

**[ë‹¤ë¥¸ í’€ì´]**
ã„·. [ë°˜ë¡€] $f(x) = -x-3$ì´ë¼ í•˜ì.
$$ h(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x(x+2) & (x < -3) \\ -x(x+5) & (-3 \le x < -1) \\ -(x+3)(x+2) & (-1 \le x < 1) \\ x(x+2) & (x \ge 1) \end{array} \right. $$
$\lim_{x \to 1-} h(x) = -12$, $h(1) = 3$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $h(x)$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ ì—†ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘ 