## ë¬¸ì œ

ì •ìˆ˜ $k$ì™€ í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x+1 & (x < 0) \\ x-1 & (0 \le x < 1) \\ 0 & (1 \le x \le 3) \\ -x+4 & (x > 3) \end{array} \right. $$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼ $g(x) = | f(x-k) |$ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°

ã„±. $k = -3$ì¼ ë•Œ, $\lim_{x \to 0-} g(x) = g(0)$ì´ë‹¤.
ã„´. í•¨ìˆ˜ $f(x) + g(x)$ê°€ $x = 0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì •ìˆ˜ $k$ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤.
ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x) g(x)$ê°€ $x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€ $-5$ì´ë‹¤.

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„·$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„±, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘£

í•¨ìˆ˜ $y = | f(x) |$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y = | f(x) |$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ $x$ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $k$ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•œ ê²ƒì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $x = k+3$ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤.

ã„±. $k = -3$ì¼ ë•Œ
$\lim_{x \to 0-} g(x) = \lim_{x \to 0-} | f(x+3) | = 0$,
$g(0) = | f(0+3) | = 0$ì—ì„œ
$\lim_{x \to 0-} g(x) = g(0)$ (ì°¸)

ã„´. $\lim_{x \to 0-} f(x) = 1$, $f(0) = -1$ì—ì„œ $\lim_{x \to 0-} f(x) \ne f(0)$
$k \ne -3$ì¼ ë•Œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 0-} \{ f(x) + g(x) \} \ne f(0) + g(0)$
$k = -3$ì¼ ë•Œ $\lim_{x \to 0-} g(x) = g(0)$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 0-} \{ f(x) + g(x) \} \ne f(0) + g(0)$
ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) + g(x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x) g(x)$ê°€ $x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $f(x) g(x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.
$\lim_{x \to 0-} f(x) g(x) = \lim_{x \to 0-} g(x)$,
$\lim_{x \to 0+} f(x) g(x) = -\lim_{x \to 0+} g(x)$,
$f(0) g(0) = -g(0)$ì—ì„œ
$\lim_{x \to 0-} g(x) = -\lim_{x \to 0+} g(x) = -g(0)$
$k \ne -3$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{x \to 0-} g(x) = g(0)$ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 0} g(x) = g(0) = 0$
$f(x) g(x)$ê°€ $x = 0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì •ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€ $-4$, $-2$, $-1$, $1$ì´ë‹¤.

(i) $k = -4$ ë˜ëŠ” $k = 1$ì¼ ë•Œ
$\lim_{x \to 0-} \frac{f(x) g(x) - f(0) g(0)}{x-0} = \lim_{x \to 0-} \frac{(x+1)(-x)}{x} = -1$
$\lim_{x \to 0+} \frac{f(x) g(x) - f(0) g(0)}{x-0} = \lim_{x \to 0+} \frac{(x-1)x}{x} = -1$
$f(x) g(x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

(ii) $k = -2$ì¼ ë•Œ
$\lim_{x \to 0-} \frac{f(x) g(x) - f(0) g(0)}{x-0} = 0$
$\lim_{x \to 0+} \frac{f(x) g(x) - f(0) g(0)}{x-0} = 0$
$f(x) g(x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

(iii) $k = -1$ì¼ ë•Œ
$\lim_{x \to 0-} \frac{f(x) g(x) - f(0) g(0)}{x-0} = \lim_{x \to 0-} \frac{(x+1)(-x)}{x} = -1$
$\lim_{x \to 0+} \frac{f(x) g(x) - f(0) g(0)}{x-0} = 0$
$f(x) g(x)$ëŠ” $x = 0$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.

(i), (ii), (iii)ì— ì˜í•˜ì—¬ ëª¨ë“  ì •ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€ $-4 + (-2) + 1 = -5$ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„·ì´ë‹¤.