## 문제
자연수 $k$에 대하여 다음 조건을 만족시키는 수열 $\{ a_{n} \}$이 있다.
$a_{1}=0$이고, 모든 자연수 $n$에 대하여
$$ a_{n+1} = \begin{cases} a_{n} + \frac{1}{k+1} & (a_{n} \leq 0) \\ a_{n} - \frac{1}{k} & (a_{n} > 0) \end{cases} $$
이다. $a_{22}=0$이 되도록 하는 모든 $k$의 값의 합은?

## 보기
① $12$   ② $14$   ③ $16$   ④ $18$   ⑤ $20$

## 풀이
$a_{1}=0$이므로
$a_{2}=a_{1}+\frac{1}{k+1}=\frac{1}{k+1}$
$a_{2}>0$이므로
$a_{3}=a_{2}-\frac{1}{k}=\frac{1}{k+1}-\frac{1}{k}$
$a_{3}<0$이므로
$a_{4}=a_{3}+\frac{1}{k+1}=\frac{2}{k+1}-\frac{1}{k}=\frac{k-1}{k(k+1)}$
이때 $k=1$이면 $a_{4}=0$이므로 $n=3m-2$ ($m$은 자연수)일 때 $a_{n}=0$이다.
$a_{22}=a_{3(8)-2}=a_{22}=0$이므로 $k=1$은 조건을 만족시킨다.

한편 $k>1$이면 $a_{4}>0$이므로
$a_{5}=a_{4}-\frac{1}{k}=\frac{2}{k+1}-\frac{2}{k}$
$a_{5}<0$이므로
$a_{6}=a_{5}+\frac{1}{k+1}=\frac{3}{k+1}-\frac{2}{k}=\frac{k-2}{k(k+1)}$
이때 $k=2$이면 $a_{6}=0$이므로 $n=5m-4$ ($m$은 자연수)일 때 $a_{n}=0$이다. 즉,
$a_{22} \neq 0$이므로 $k=2$는 조건을 만족시키지 않는다.

한편 $k>2$이면 $a_{6}>0$이므로
$a_{7}=a_{6}-\frac{1}{k}=\frac{3}{k+1}-\frac{3}{k}$
$a_{7}<0$이므로
$a_{8}=\frac{4}{k+1}-\frac{3}{k}=\frac{k-3}{k(k+1)}$
마찬가지 방법으로 계속하면
$k=3$이면 $a_{8}=0$이고 이때 $a_{22}=0$이다.
$k=4$이면 $a_{10}=0$이고 이때 $a_{22} \neq 0$이다.
$5 \leq k \leq 9$이면 $a_{22} \neq 0$이다.
$k=10$이면 $a_{22}=0$이다.
$k \geq 11$이면 $a_{22} \neq 0$이다.

따라서 조건을 만족시키는 모든 $k$의 값은 $1$, $3$, $10$이므로 구하는 모든 $k$의 값의 합은
$1+3+10=14$