## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ëª¨ë“  ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $a$ ì¸ ì •ì‚¬ê°ë¿” $O-ABCD$ ê°€ ìˆë‹¤. ë„¤ ì„ ë¶„ $OA$, $OB$, $OC$, $OD$ ìœ„ì˜ ë„¤ ì  $E$, $F$, $G$, $H$ ë¥¼ $\overline{OE} = \overline{OF} = \overline{OG} = \overline{OH} = b$ ê°€ ë˜ë„ë¡ ì¡ëŠ”ë‹¤. ë‘ ì •ì‚¬ê°ë¿” $O-ABCD$, $O-EFGH$ ì˜ ë¶€í”¼ì˜ í•©ì´ $2 \sqrt{2}$ ì´ê³  ì„ ë¶„ $AF$ ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2$ ì¼ ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ABFE$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ ë¼ í•˜ì. $32 \times S^2$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” $a>b>0$ ì¸ ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì •ì‚¬ê°ë¿” $O-ABCD$ ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” 
$$ \frac{1}{3} \times a^{2} \times \sqrt{a^{2} - \left( \frac{\sqrt{2}}{2} a \right)^{2}} = \frac{\sqrt{2}}{6} a^{3} $$ 
ì •ì‚¬ê°ë¿” $O-EFGH$ ì˜ ë¶€í”¼ëŠ” 
$$ \frac{1}{3} \times b^{2} \times \sqrt{b^{2} - \left( \frac{\sqrt{2}}{2} b \right)^{2}} = \frac{\sqrt{2}}{6} b^{3} $$ 
ë‘ ì •ì‚¬ê°ë¿” $O-ABCD$, $O-EFGH$ ì˜ ë¶€í”¼ì˜ í•©ì´ $2 \sqrt{2}$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \frac{\sqrt{2}}{6} ( a^{3} + b^{3} ) = 2 \sqrt{2} , a^{3} + b^{3} = 12 $$ 
ì  $F$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $AB$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $I$ ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $BFI$ ëŠ” $\angle FBI = 60^{\circ}$ ì¸ ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \overline{FI} = \frac{\sqrt{3}}{2} \overline{FB} = \frac{\sqrt{3}}{2} ( a-b ) $$ 
$$ \overline{BI} = \frac{1}{2} \overline{FB} = \frac{1}{2} ( a-b ) \text{ ì—ì„œ} $$ 
$$ \overline{AI} = a - \frac{1}{2} ( a-b ) = \frac{1}{2} ( a+b ) $$ 
ì‚¼ê°í˜• $FAI$ ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \overline{AF}^{2} = \overline{FI}^{2} + \overline{AI}^{2} $$ 
$$ = \left\{ \frac{\sqrt{3}}{2} ( a-b ) \right\}^{2} + \left\{ \frac{1}{2} ( a+b ) \right\}^{2} $$ 
$$ = \frac{3}{4} ( a^{2} - 2ab + b^{2} ) + \frac{1}{4} ( a^{2} + 2ab + b^{2} ) $$ 
$$ = a^{2} - ab + b^{2} = 4 $$ 
$$ a^{3} + b^{3} = ( a+b ) ( a^{2} - ab + b^{2} ) = ( a+b ) \times 4 = 12 \text{ ì´ë¯€ë¡œ} $$ 
$$ a+b = 3 $$ 
$$ a^{2} - ab + b^{2} = ( a+b )^{2} - 3ab = 3^{2} - 3ab = 4 \text{ ì´ë¯€ë¡œ} $$ 
$$ ab = \frac{5}{3} $$ 
$$ ( a-b )^{2} = ( a+b )^{2} - 4ab = 3^{2} - 4 \times \frac{5}{3} = \frac{7}{3} \text{ ì´ë¯€ë¡œ} $$ 
$$ a-b = \frac{\sqrt{21}}{3} $$ 
ì‚¬ê°í˜• $ABFE$ ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì •ì‚¼ê°í˜• $OAB$ ì˜ ë„“ì´ì—ì„œ ì •ì‚¼ê°í˜• $OEF$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ëº€ ê²ƒê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$$ S = \frac{\sqrt{3}}{4} a^{2} - \frac{\sqrt{3}}{4} b^{2} = \frac{\sqrt{3}}{4} ( a^{2} - b^{2} ) $$ 
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} ( a+b ) ( a-b ) $$ 
$$ = \frac{\sqrt{3}}{4} \times 3 \times \frac{\sqrt{21}}{3} = \frac{3}{4} \sqrt{7} $$ 
ë”°ë¼ì„œ 
$$ 32 \times S^{2} = 32 \times \frac{63}{16} = 126 $$

ì •ë‹µ: $126$