## 문제
최고차항의 계수가 양수인 두 다항식 $f(x)$, $g(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

$$ \begin{array}{l} \text{(가) } f(x)\text{를 } x^{2}+g(x)\text{로 나눈 몫은 } x+2\text{이고 나머지는 } \{ g(x) \}^{2}-x^{2}\text{이다.} \\ \text{(나) } f(x)\text{는 } g(x)\text{로 나누어떨어진다.} \end{array} $$

$f(0) \neq 0$일 때, $f(2)$의 값을 구하시오.

## 풀이
다항식 $f(x)$를 $x^{2}+g(x)$로 나눈 몫은 $x+2$이고 나머지는 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$이므로
$f(x) = \{ x^{2} + g(x) \} (x+2) + \{ g(x) \}^{2} - x^{2} \cdots \cdots ㉠$
이고 이때 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$의 차수는 $x^{2}+g(x)$의 차수보다 작다.
$g(x)$의 차수가 $n (n \geq 2)$이면 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$의 차수가 $2n$으로 $x^{2}+g(x)$의 차수인 $n$보다 크게 되어 조건을 만족시키지 않는다.
$g(x)$가 상수이면 $x^{2}+g(x)$의 차수와 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$의 차수가 $2$로 같게 되어 조건을 만족시키지 않는다. 그러므로 $g(x)$의 차수는 $1$이다.
이때 $x^{2}+g(x)$는 $2$차식이므로 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$은 $1$차식 또는 상수이어야 한다.
$g(x)$의 일차항의 계수가 양수이므로 $g(x)=x+a$ ( 단, $a$는 상수)로 놓을 수 있다.
$㉠$에서
$f(x) = (x^{2}+x+a)(x+2) + (x+a)^{2}-x^{2}$
$f(x) = (x^{2}+x+a)(x+2) + 2ax+a^{2}$
조건 (나)에서 $f(x)$가 $g(x)=x+a$로 나누어떨어지므로 $f(-a)=0$이다.
$f(-a) = (a^{2}-a+a)(-a+2) - 2a^{2}+a^{2}$
$f(-a) = -a^{3}+a^{2}=0$
$a^{2}(a-1)=0$에서 $a=0$ 또는 $a=1$
$a=0$이면 $f(x) = (x^{2}+x)(x+2)$에서 $f(0)=0$이 되어 조건을 만족시키지 않는다.
$a=1$이면 $f(x) = (x^{2}+x+1)(x+2) + 2x+1$에서 $f(0) \neq 0$이므로 조건을 만족시킨다.
따라서 $f(x) = (x^{2}+x+1)(x+2) + 2x+1$이고
$f(2) = 7 \times 4 + 4 + 1 = 33$

**[다른 풀이]**
다항식 $f(x)$를 $x^{2}+g(x)$로 나눈 몫이 $x+2$이고 나머지가 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$이므로
$f(x) = \{ x^{2}+g(x) \} (x+2) + \{ g(x) \}^{2}-x^{2}$
$f(x) = x^{2}(x+2) + (x+2)g(x) + \{ g(x) \}^{2}-x^{2}$
$f(x) = (x+2)g(x) + \{ g(x) \}^{2} + x^{2}(x+2)-x^{2}$
$f(x) = g(x) \{ x+2+g(x) \} + x^{3}+x^{2}$
$f(x) = g(x) \{ x+2+g(x) \} + x^{2}(x+1)$
$f(x)$는 $g(x)$로 나누어떨어지므로 $x^{2}(x+1)$도 $g(x)$로 나누어떨어져야 한다. $\cdots \cdots ㉠$
$f(0) = g(0) \{ 2+g(0) \} \neq 0$에서 $g(0) \neq 0$이고 $g(0) \neq -2$이다. $\cdots \cdots ㉡$
$g(x)$의 최고차항의 계수가 양수이고 $㉠$, $㉡$에 의하여 $g(x)=k(x+1) (k>0)$
한편, $x^{2}+g(x)$로 나눈 나머지가 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$이므로 $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$의 차수가 $x^{2}+g(x)$의 차수보다 작아야 한다.
$x^{2}+g(x) = x^{2}+k(x+1) = x^{2}+kx+k$
$\{ g(x) \}^{2}-x^{2} = \{ k(x+1) \}^{2}-x^{2} = (k^{2}-1)x^{2}+2k^{2}x+k^{2}$
즉, $\{ g(x) \}^{2}-x^{2}$의 차수가 $x^{2}+g(x)$의 차수보다 작으려면 $k^{2}-1=0$이어야 한다.
$k>0$이므로 $k=1$
$f(x) = (x+1) \{ x+2+(x+1) \} + x^{2}(x+1) = (x+1)(2x+3) + x^{2}(x+1)$
따라서 $f(2) = (2+1)(2 \times 2+3) + 2^{2} \times (2+1) = 3 \times 7 + 4 \times 3 = 33$