## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¸ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì´ê³  ìƒìˆ˜í•­ì´ $0$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ìˆë‹¤. ì–‘ì˜ ìƒìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $x|g(x)|= \int_{2 a}^{x}(a-t) f(t) d t$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $g(f(x))=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $4$ì´ë‹¤.

$\int_{-2 a}^{2 a} f(x) d x$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ìƒìˆ˜í•­ì´ $0$ì´ë¯€ë¡œ $g(x)$ëŠ” $x$ë¥¼ ì¸ìˆ˜ë¡œ ê°–ëŠ”ë‹¤. $\cdots \cdots$ $ã‰ $
ì¡°ê±´ (ê°€)ì˜ $x|g(x)| = \int_{2a}^{x} (a-t) f(t) dt$ì— $x=2a$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$2a|g(2a)| = 0$
$a$ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $g(2a)=0$ì´ê³  $g(x)$ëŠ” $(x-2a)$ë¥¼ ì¸ìˆ˜ë¡œ ê°–ëŠ”ë‹¤. $\cdots \cdots$ $ã‰¡$
$ã‰ $, $ã‰¡$ì—ì„œ $g(x) = x(x-2a)(x-b)$ (ë‹¨, $b$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜)
í•¨ìˆ˜ $(a-x)f(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $\int_{2a}^{x} (a-t)f(t)dt$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê³ , $\frac{d}{dx} \int_{2a}^{x} (a-t)f(t)dt = (a-x)f(x)$ì´ë‹¤.
ì¦‰, í•¨ìˆ˜ $x|g(x)|$ëŠ” $x=2a$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

$$ \lim_{x \to 2a^{+}} \frac{x|g(x)| - 2a|g(2a)|}{x-2a} $$
$$ = \lim_{x \to 2a^{+}} \frac{x|x(x-2a)(x-b)|}{x-2a} $$
$$ = \lim_{x \to 2a^{+}} x^{2}|x-b| = 4a^{2}|2a-b| $$

$$ \lim_{x \to 2a^{-}} \frac{x|g(x)| - 2a|g(2a)|}{x-2a} $$
$$ = \lim_{x \to 2a^{-}} \frac{x|x(x-2a)(x-b)|}{x-2a} $$
$$ = \lim_{x \to 2a^{-}} (-x^{2}|x-b|) = -4a^{2}|2a-b| $$

ì´ë¯€ë¡œ $4a^{2}|2a-b| = -4a^{2}|2a-b|$ì—ì„œ $b=2a$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $g(x)=x(x-2a)^{2}$

$$ \int_{2a}^{x} (a-t)f(t)dt = \begin{cases} -x^{2}(x-2a)^{2} & (x < 0) \\ x^{2}(x-2a)^{2} & (x \ge 0) \end{cases} $$

ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ

$$ (a-x)f(x) = \begin{cases} -4x(x-a)(x-2a) & (x < 0) \\ 4x(x-a)(x-2a) & (x \ge 0) \end{cases} $$

$$ f(x) = \begin{cases} 4x(x-2a) & (x < 0) \\ -4x(x-2a) & (x \ge 0) \end{cases} $$

ë°©ì •ì‹ $g(f(x))=0$ì—ì„œ $f(x)=0$ ë˜ëŠ” $f(x)=2a$
ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ $0$, $2a$ë¥¼ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•´ ë°©ì •ì‹ $f(x)=2a$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì ¸ì•¼ í•œë‹¤.

ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=2a$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $2$ì´ì–´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $x \ge 0$ì—ì„œ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì¸ $f(a)$ê°€ $2a$ì—¬ì•¼ í•œë‹¤.

$$ f(a) = -4a(a-2a) = 4a^{2} = 2a $$
$$ a = \frac{1}{2} $$

$$ \int_{-2a}^{2a} f(x)dx = \int_{-1}^{1} f(x)dx $$
$$ = \int_{-1}^{0} (4x^{2}-4x) dx + \int_{0}^{1} (-4x^{2}+4x) dx $$
$$ = \left[ \frac{4}{3}x^{3}-2x^{2} \right]_{-1}^{0} + \left[ -\frac{4}{3}x^{3}+2x^{2} \right]_{0}^{1} $$
$$ = 4 $$