## 문제
일차함수 $f(x)$와 최고차항의 계수가 $1$인 이차함수 $g(x)$에 대하여 
$$\lim_{x \rightarrow -3} \frac{f(x) g(x)}{(x+3)^{2}}=4, \lim_{x \rightarrow -3} \frac{f(x)+g(x)}{x+3}=-4$$
일 때, $g(2)-f(2)$의 값을 구하시오.

## 풀이
두 함수 $f(x)g(x)$, $f(x)+g(x)$는 $x=-3$에서 연속이다. 

$\lim_{x \rightarrow -3} \frac{f(x) g(x)}{(x+3)^{2}}=4$에서 $\lim_{x \rightarrow -3}(x+3)^{2}=0$이므로 
$\lim_{x \rightarrow -3} f(x)g(x)=f(-3)g(-3)=0$ $\cdots \cdots$ ㉠ 

$\lim_{x \rightarrow -3} \frac{f(x)+g(x)}{x+3}=-4$에서 $\lim_{x \rightarrow -3}(x+3)=0$이므로 
$\lim_{x \rightarrow -3} \{ f(x)+g(x) \} =f(-3)+g(-3)=0$ $\cdots \cdots$ ㉡ 

㉠, ㉡에 의하여 $f(-3)=g(-3)=0$이므로 두 함수 $f(x)$, $g(x)$는 각각 $x+3$을 인수로 갖는다. 

$f(x)=a(x+3)$, $g(x)=(x+3)(x+b)$ ($a, b$는 상수)라 하면 

$\lim_{x \rightarrow -3} \frac{f(x) g(x)}{(x+3)^{2}} = \lim_{x \rightarrow -3} \frac{a(x+3)^{2}(x+b)}{(x+3)^{2}} = \lim_{x \rightarrow -3} a(x+b) = a(-3+b)=4$ $\cdots \cdots$ ㉢ 

$\lim_{x \rightarrow -3} \frac{f(x)+g(x)}{x+3} = \lim_{x \rightarrow -3} \frac{a(x+3)+(x+3)(x+b)}{x+3} = \lim_{x \rightarrow -3}(a+x+b) = a-3+b=-4$ $\cdots \cdots$ ㉣ 

㉢, ㉣을 연립하면 $a(-a-4)=4$, $a^{2}+4a+4=0$, $(a+2)^{2}=0$에서 $a=-2$이고 $b=1$이다.

$f(x)=-2(x+3)$, $g(x)=(x+3)(x+1)$ 
따라서 $g(2)-f(2) = (5 \times 3) - (-2 \times 5) = 15 + 10 = 25$

정답: $25$