## 문제

> [!example] 📸 (그림/그래프)

두 양수 $a$, $m$에 대하여 두 함수 $f(x)$, $g(x)$를 
$$f(x) = a x^{2}$$
$$g(x) = m x + 4 a$$
라 하자. 그림과 같이 곡선 $y=f(x)$와 직선 $y=g(x)$가 만나는 두 점을 $A$, $B$라 할 때, 선분 $AB$를 지름으로 하고 원점 $O$를 지나는 원 $C$가 있다. 원 $C$와 곡선 $y=f(x)$는 서로 다른 네 점에서 만나고, 원 $C$와 곡선 $y=f(x)$가 만나는 네 점 중 $O$, $A$, $B$가 아닌 점을 $P(k, f(k))$라 하자. 삼각형 $ABP$의 넓이가 삼각형 $AOB$의 넓이의 $5$배일 때, $f(k) \times g(-k)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이

곡선 $y = a x^{2}$과 직선 $y = m x + 4 a$가 만나는 두 점 $A$, $B$의 $x$좌표를 각각 $\alpha$, $\beta$라 하면
$A(\alpha, a \alpha^{2})$, $B(\beta, a \beta^{2})$
이차방정식 $a x^{2} - m x - 4 a = 0$의 두 실근이 $\alpha$, $\beta$이므로 이차방정식의 근과 계수의 관계에 의하여
$\alpha + \beta = \frac{m}{a}$, $\alpha \beta = -4$
선분 $AB$가 원 $C$의 지름이므로 $\angle BOA = 90^{\circ}$
직선 $OA$의 기울기와 직선 $OB$의 기울기의 곱이 $-1$이므로
$\frac{a \alpha^{2} - 0}{\alpha - 0} \times \frac{a \beta^{2} - 0}{\beta - 0} = a \alpha \times a \beta = a^{2} \alpha \beta = -4 a^{2} = -1$
에서 양수 $a$의 값은 $\frac{1}{2}$
점 $P(k, \frac{k^{2}}{2})$은 원 $C$ 위의 점이므로 $\angle APB = 90^{\circ}$
직선 $PA$의 기울기와 직선 $PB$의 기울기의 곱이 $-1$이므로
$\frac{\frac{\alpha^{2}}{2} - \frac{k^{2}}{2}}{\alpha - k} \times \frac{\frac{\beta^{2}}{2} - \frac{k^{2}}{2}}{\beta - k} = \frac{1}{4}(\alpha + k)(\beta + k) = \frac{1}{4}(k^{2} + (\alpha + \beta) k + \alpha \beta) = \frac{1}{4}(k^{2} + 2 m k - 4) = -1$
$k^{2} + 2 m k = 0$, $k = -2 m$이고 $P(-2 m, 2 m^{2})$
점 $P(-2 m, 2 m^{2})$과 직선 $y = m x + 2$ 사이의 거리를 $d_{1}$이라 하면
$d_{1} = \frac{|m \times (-2 m) - 2 m^{2} + 2|}{\sqrt{m^{2} + 1}} = \frac{|-4 m^{2} + 2|}{\sqrt{m^{2} + 1}}$
점 $O$와 직선 $y = m x + 2$ 사이의 거리를 $d_{2}$라 하면
$d_{2} = \frac{2}{\sqrt{m^{2} + 1}}$
삼각형 $ABP$와 삼각형 $AOB$의 넓이의 비는 $d_{1} : d_{2}$이므로
$\frac{|-4 m^{2} + 2|}{\sqrt{m^{2} + 1}} : \frac{2}{\sqrt{m^{2} + 1}} = 5 : 1$에서
$|-4 m^{2} + 2| = 10$, $m^{2} = 3$
$m$은 양수이므로 $m = \sqrt{3}$, $k = -2 \sqrt{3}$
따라서 $f(x) = \frac{1}{2} x^{2}$, $g(x) = \sqrt{3} x + 2$이므로
$f(k) \times g(-k) = 6 \times 8 = 48$

[정답]
$48$