## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $2$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ìˆë‹¤. ë°©ì •ì‹ $\{ f(x)-1 \} \{ g(x)-1 \} = 0$ì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì˜ ì§‘í•©ì„ $A$ë¼ í•˜ê³ , ë°©ì •ì‹ $f(x)=g(x)$ì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì˜ ì§‘í•©ì„ $B$ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ ($\alpha < \beta$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $A = \{ \alpha, \beta \}$, $B = \{ \alpha, \beta + 3 \}$ì´ë‹¤. ìƒìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $\{ f(x)-k \} \{ g(x)-k \} = 0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ê³  ì´ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì˜ í•©ì´ $12$ì¼ ë•Œ, $\alpha + \beta + k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$\alpha \in A$, $\alpha \in B$ì´ë¯€ë¡œ $f(\alpha)=g(\alpha)=1$ì´ë‹¤.
ë˜í•œ $\beta \in A$, $\beta \notin B$ì´ë¯€ë¡œ $f(\beta)=1$, $g(\beta) \neq 1$ ë˜ëŠ” $f(\beta) \neq 1$, $g(\beta)=1$ì´ë‹¤.
ì¦‰, ë°©ì •ì‹ $f(x)=1$ì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì˜ ì§‘í•©ì„ $C$, ë°©ì •ì‹ $g(x)=1$ì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì˜ ì§‘í•©ì„ $D$ë¼ í•˜ë©´ $C = \{ \alpha, \beta \}$, $D = \{ \alpha \}$ ë˜ëŠ” $C = \{ \alpha \}$, $D = \{ \alpha, \beta \}$ì´ë‹¤.

(i) $C = \{ \alpha, \beta \}$, $D = \{ \alpha \}$ì¼ ë•Œ
$f(x)$, $g(x)$ì˜ ì‹ì€
$f(x) = 2(x - \alpha)(x - \beta) + 1$, 
$g(x) = (x - \alpha)^2 + 1$ $\cdots \cdots$ ã‰ 

$\beta + 3 \in B$ì—ì„œ $f(\beta + 3) = g(\beta + 3)$ì´ë¯€ë¡œ
$2(\beta + 3 - \alpha) \times 3 + 1 = (\beta + 3 - \alpha)^2 + 1$
$\beta + 3 - \alpha = 0$ ë˜ëŠ” $\beta + 3 - \alpha = 6$
$\beta - \alpha = -3$ ë˜ëŠ” $\beta - \alpha = 3$
$\alpha < \beta$ì´ë¯€ë¡œ $\beta - \alpha = 3$ $\cdots \cdots$ ã‰¡

$y = f(x)$, $y = g(x)$ì™€ ì§ì„  $y = 1$ì€ [ê·¸ë¦¼ $1$]ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) [ê·¸ë¦¼ $1$]

$\{ f(x) - k \} \{ g(x) - k \} = 0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€ $k = g(\beta + 3)$ì´ë‹¤. $\cdots \cdots$ ã‰¢

$y = f(x)$ì˜ ì¶•ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $x = \frac{\alpha + \beta}{2}$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = k$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $\alpha - 3$, $\beta + 3$ì´ë‹¤.
$\alpha - 3 = (\beta - 3) - 3 = \beta - 6$ì´ë‹¤.

$y = g(x)$ì˜ ì¶•ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $x = \alpha$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = g(x)$ì™€ ì§ì„  $y = k$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $2\alpha - \beta - 3$, $\beta + 3$ì´ë‹¤.
$2\alpha - \beta - 3 = 2(\beta - 3) - \beta - 3 = \beta - 9$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„) [ê·¸ë¦¼ $2$]

$\{ f(x) - k \} \{ g(x) - k \} = 0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì€ $\beta - 9$, $\beta - 6$, $\beta + 3$ì´ê³  ê·¸ í•©ì´ $12$ì´ë¯€ë¡œ
$(\beta - 9) + (\beta - 6) + (\beta + 3) = 12$, $\beta = 8$
$\alpha = 5$

$f(x) = 2(x - 5)(x - 8) + 1$, $g(x) = (x - 5)^2 + 1$
$k = g(\beta + 3) = g(11) = (11 - 5)^2 + 1 = 37$

(ii) $C = \{ \alpha \}$, $D = \{ \alpha, \beta \}$ì¼ ë•Œ
$f(x)$, $g(x)$ì˜ ì‹ì€
$f(x) = 2(x - \alpha)^2 + 1$, $g(x) = (x - \alpha)(x - \beta) + 1$ì´ë‹¤.

$\beta + 3 \in B$ì—ì„œ $f(\beta + 3) = g(\beta + 3)$ì´ë¯€ë¡œ
$2(\beta + 3 - \alpha)^2 + 1 = (\beta + 3 - \alpha) \times 3 + 1$
$\beta + 3 - \alpha = 0$ ë˜ëŠ” $\beta + 3 - \alpha = \frac{3}{2}$
$\beta - \alpha = -3$ ë˜ëŠ” $\beta - \alpha = -\frac{3}{2}$
$\alpha < \beta$ë¼ëŠ” ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(i), (ii)ì—ì„œ $\alpha = 5$, $\beta = 8$, $k = 37$
ë”°ë¼ì„œ $\alpha + \beta + k = 5 + 8 + 37 = 50$