## 문제
두 실수 $a$, $b$와 두 함수
$$ f(x)=-x^{2}-2x+1 $$
$$ g(x)=x^{2}-2x-1 $$
에 대하여 함수 $h(x)$를
$$ h(x)= \begin{cases} f(x) & (x < a) \\ g(x+b) & (x \ge a) \end{cases} $$
라 하자. 함수 $h(x)$가 실수 전체의 집합에서 실수 전체의 집합으로의 일대일대응이 되도록 하는 $a$, $b$의 모든 순서쌍 $(a, b)$만을 원소로 하는 집합을 $A$라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

## 보기
ㄱ. $(0, k) \in A$를 만족시키는 실수 $k$는 존재하지 않는다.
ㄴ. $(-1, 4) \in A$
ㄷ. 집합 $\{ m+b \mid (m, b) \in A$ 이고 $m$은 정수 $\}$의 모든 원소의 합은 $5+\sqrt{3}$이다.

① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄱ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
두 함수 $y=f(x)$, $y=g(x)$의 그래프는 그림과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

함수 $y=h(x)$의 그래프는 $x < a$일 때 함수 $y=f(x)$의 그래프와 같고 $x \ge a$일 때 함수 $y=g(x)$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $-b$만큼 평행이동한 것과 같다.

ㄱ. $a=0$일 때, $x < 0$에서 $h(x)=f(x)$이고 $x < 0$에서 함수 $y=h(x)$의 그래프는 그림과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$-1 < x_{1} < 0$인 실수 $x_{1}$에 대하여 $h(x_{1})=h(x_{2})$이고 $-2 < x_{2} < -1$인 실수 $x_{2}$가 존재하므로 함수 $h(x)$는 일대일대응이 아니다.
따라서 $(0, k) \in A$를 만족시키는 실수 $k$는 존재하지 않는다. (참)

ㄴ. $a=-1$, $b=4$일 때,
$$ h(x)= \begin{cases} -(x+1)^{2}+2 & (x < -1) \\ (x+3)^{2}-2 & (x \ge -1) \end{cases} $$
$y=h(x)$의 그래프는 그림과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$x_{1} \neq x_{2}$인 임의의 실수 $x_{1}$, $x_{2}$에 대하여 $h(x_{1}) \neq h(x_{2})$이므로 함수 $h(x)$는 일대일함수이고, 함수 $h(x)$의 치역은 실수 전체의 집합으로 공역과 같다.
$h(x)$는 실수 전체의 집합에서 실수 전체의 집합으로의 일대일대응이므로 $(-1, 4) \in A$이다. (참)

ㄷ. 함수 $h(x)$가 일대일함수이려면 $x < a$에서 $h(x)=f(x)$이므로
$a \le -1$ $\cdots\cdots$ ㉠
$x \ge a$에서 $h(x)=g(x+b)$이므로
$a+b \ge 1$ $\cdots\cdots$ ㉡

$h(x)$에 대하여 치역을 구하면 다음과 같다.
$\{ h(x) \mid x < a \} = \{ f(x) \mid x < a \} = \{ y \mid y < f(a) \}$
$\{ h(x) \mid x \ge a \} = \{ g(x+b) \mid x \ge a \} = \{ y \mid y \ge g(a+b) \}$
이때 일대일함수가 되려면 $f(a) \le g(a+b)$이어야 한다.
$h(x)$가 일대일대응이 되기 위해서는 치역과 공역이 같아야 하므로
$f(a)=g(a+b)$ $\cdots\cdots$ ㉢
$g(x)=(x-1)^{2}-2 \ge -2$이므로 $f(a) \ge -2$이다.
$-(a+1)^{2}+2 \ge -2 \Rightarrow (a+1)^{2} \le 4$
$-2 \le a+1 \le 2 \Rightarrow -3 \le a \le 1$ $\cdots\cdots$ ㉣

㉠, ㉣에 의해 $h(x)$가 일대일대응이 되도록 하는 $a$의 범위는 $-3 \le a \le -1$이고, $(m, b) \in A$를 만족시키는 실수 $b$가 존재하도록 하는 정수 $m$의 값은 $-3$, $-2$, $-1$이다.

(ⅰ) $m=-3$일 때:
$-3+b \ge 1 \Rightarrow b \ge 4$
$f(-3)=g(-3+b)$
$-2=(-3+b-1)^{2}-2$
$(b-4)^{2}=0$
$b=4$이므로 $m+b=1$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅱ) $m=-2$일 때:
$-2+b \ge 1 \Rightarrow b \ge 3$
$f(-2)=g(-2+b)$
$1=(-2+b-1)^{2}-2$
$(b-3)^{2}=3$
$b=3+\sqrt{3}$이므로 $m+b=1+\sqrt{3}$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅲ) $m=-1$일 때:
$-1+b \ge 1 \Rightarrow b \ge 2$
$f(-1)=g(-1+b)$
$2=(-1+b-1)^{2}-2$
$(b-2)^{2}=4$
$b=4$이므로 $m+b=3$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에 의하여
$\{ m+b \mid (m, b) \in A, m \in \mathbb{Z} \} = \{ 1, 1+\sqrt{3}, 3 \}$
모든 원소의 합은 $1+(1+\sqrt{3})+3=5+\sqrt{3}$이다. (참)

따라서 ㄱ, ㄴ, ㄷ 모두 옳다.

정답: ⑤