## 문제
집합 $X = \{ -2, -1, 0, 1, 2 \}$에 대하여 함수 $f: X \to X$가 역함수가 존재하고 다음 조건을 만족시킨다.

$$ \begin{array}{l} (가) \quad (f \circ f)(-1) + f^{-1}(-2) = 4 \\ (나) \quad k = 0, 1 \text{ 일 때, } f(k) \times f(k-2) \leq 0 \text{ 이다.} \end{array} $$

$6 f(0) + 5 f(1) + 2 f(2)$의 값을 구하시오.

## 풀이
함수 $f$는 역함수가 존재하므로 일대일대응이다.
조건 (가)에서 $(f \circ f)(-1) + f^{-1}(-2) = 4$이고, $f^{-1}(-2)$의 값은 집합 $X$의 원소이므로 가능한 최댓값은 $2$이다.
또한 $(f \circ f)(-1)$의 값도 집합 $X$의 원소이므로 최댓값은 $2$이다.
두 값의 합이 $4$가 되기 위해서는 다음을 만족해야 한다.
$$(f \circ f)(-1) = 2, \quad f^{-1}(-2) = 2$$
따라서 $f(f(-1)) = 2$, $f(2) = -2$이다.
$f(-1) = a$라 하면 $f(a) = 2$에서 $f$가 일대일대응이고 $f(2) = -2$이므로 $a \neq 2$이다.
또한 $f(a) = 2$일 때 $a = -1$이면 $f(-1) = 2$가 되어 $(f \circ f)(-1) = f(2) = -2$가 되므로 조건 (가)에 모순이다.
따라서 $a \neq -1$이다.
그러므로 $a$가 될 수 있는 값은 $0$ 또는 $1$이다.

(ⅰ) $f(-1) = 0$일 때:
$f(f(-1)) = f(0) = 2$이다.
조건 (나)에서 $k = 0$일 때 $f(0) \times f(-2) \leq 0$이므로 $2 \times f(-2) \leq 0$에서 $f(-2) \leq 0$이다.
$k = 1$일 때 $f(1) \times f(-1) \leq 0$이므로 $f(1) \times 0 \leq 0$은 항상 성립한다.
이때 $f$는 일대일대응이고 $f(2) = -2$, $f(-1) = 0$, $f(0) = 2$이므로 $f(-2)$가 될 수 있는 값은 $-1$ 또는 $1$이다.
$f(-2) \leq 0$을 만족해야 하므로 $f(-2) = -1$이다.
남은 원소에 대응하는 값은 $f(1) = 1$이다.

(ⅱ) $f(-1) = 1$일 때:
$f(f(-1)) = f(1) = 2$이다.
조건 (나)에서 $k = 1$일 때 $f(1) \times f(-1) = 2 \times 1 = 2 > 0$이므로 조건을 만족시키지 않는다.

따라서 (ⅰ)의 결과에 의해
$6 f(0) + 5 f(1) + 2 f(2) = 6 \times 2 + 5 \times 1 + 2 \times (-2) = 12 + 5 - 4 = 13$

정답: $13$