## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \begin{cases} 1+x & (-1 \le x < 0) \\ 1-x & (0 \le x \le 1) \\ 0 & (|x| > 1) \end{cases} $$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼ 
$$ g(x) = \int_{-1}^{x} f(t) \{ 2x-f(t) \} dt $$
ë¼ í•  ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $-\frac{1}{4}$   â‘¡ $-\frac{1}{3}$   â‘¢ $-\frac{5}{12}$   â‘£ $-\frac{1}{2}$   â‘¤ $-\frac{7}{12}$

## í’€ì´
$$ g(x) = \int_{-1}^{x} f(t) \{ 2x-f(t) \} dt $$
$$ = 2x \int_{-1}^{x} f(t) dt - \int_{-1}^{x} \{ f(t) \}^{2} dt $$
ì–‘ë³€ì„ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´
$$ g'(x) = 2 \int_{-1}^{x} f(t) dt + 2xf(x) - \{ f(x) \}^{2} $$

(â…°) $x < -1$ ì¼ ë•Œ,
$$ g'(x) = 2 \int_{-1}^{x} 0 dt + 2x \cdot 0 - 0^{2} = 0 $$

(â…±) $-1 \le x < 0$ ì¼ ë•Œ,
$$ g'(x) = 2 \int_{-1}^{x} (1+t) dt + 2x (1+x) - (1+x)^{2} $$
$$ = \left[ (1+t)^{2} \right]_{-1}^{x} + x^{2} - 1 $$
$$ = (1+x)^{2} + x^{2} - 1 $$
$$ = 2x^{2} + 2x = 2x(x+1) $$

(â…²) $0 \le x < 1$ ì¼ ë•Œ,
$$ g'(x) = 2 \left\{ \int_{-1}^{0} (1+t) dt + \int_{0}^{x} (1-t) dt \right\} + 2x (1-x) - (1-x)^{2} $$
$$ = 1 - \left[ (1-t)^{2} \right]_{0}^{x} - 3x^{2} + 4x - 1 $$
$$ = -(1-x)^{2} + 1 - 3x^{2} + 4x $$
$$ = -4x^{2} + 6x = -2x (2x-3) $$

(â…³) $x \ge 1$ ì¼ ë•Œ,
$$ g'(x) = 2 \left\{ \int_{-1}^{0} (1+t) dt + \int_{0}^{1} (1-t) dt + \int_{1}^{x} 0 dt \right\} + 2x \cdot 0 - (0)^{2} $$
$$ = 2 \left( \frac{1}{2} + \frac{1}{2} \right) = 2 $$

ë”°ë¼ì„œ $y=g'(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¥¼ ê·¸ë¦¬ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ $x=0$ ì¼ ë•Œ, ê·¹ì†Œì´ë©´ì„œ ìµœì†Œê°€ ë˜ë¯€ë¡œ ìµœì†Ÿê°’ì€ $g(0)$ ì´ë‹¤.
$$ \therefore g(0) = 2 \cdot 0 \cdot \int_{-1}^{0} (1+t) dt - \int_{-1}^{0} (1+t)^{2} dt $$
$$ = 0 - \left[ \frac{1}{3} (1+t)^{3} \right]_{-1}^{0} = -\frac{1}{3} $$

ì •ë‹µ: â‘¡