## ë¬¸ì œ
ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì™€ ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sin x$, $g(x) = a \cos x + b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $0 \le x \le 2\pi$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜
$$ h(x) = \frac{|f(x) - g(x)| + f(x) + g(x)}{2} $$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

$$ \begin{array}{|l|} \hline \text{(ê°€) í•¨ìˆ˜ } h(x) \text{ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ } -\frac{\sqrt{3}}{2} \text{ì´ë‹¤.} \\ \text{(ë‚˜) } 0 < c < \frac{\pi}{2} \text{ì¸ ì–´ë–¤ ì‹¤ìˆ˜ } c \text{ì— ëŒ€í•˜ì—¬ } h(c) = h(c + \pi) = \frac{1}{2} \text{ì´ë‹¤.} \\ \hline \end{array} $$

ìƒìˆ˜ $k (k > \frac{1}{2})$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $h(x) = k$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§ˆ ë•Œ, $a + 20 \left( \frac{k}{b} \right)^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$f(x) = \sin x$ ì´ê³  $g(x) = a \cos x + b$ ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ëŠ”
$$ h(x) = \begin{cases} g(x) & (f(x) \le g(x)) \\ f(x) & (f(x) > g(x)) \end{cases} $$
ì´ë‹¤.
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $0 < c < \frac{\pi}{2}$ ì¸ ì–´ë–¤ ì‹¤ìˆ˜ $c$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$h(c) = h(c + \pi) = \frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(c) = \frac{1}{2}$ ë˜ëŠ” $g(c) = \frac{1}{2}$ ì´ê³ 
$f(c + \pi) = \frac{1}{2}$ ë˜ëŠ” $g(c + \pi) = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤.
í•œí¸, $0 < c < \frac{\pi}{2}$ ì´ë©´
$f(c + \pi) = \sin(c + \pi) = -\sin c < 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(c + \pi) \neq \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $g(c + \pi) = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤. Â·Â·Â·Â·Â·Â· ã‰ 
í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì§ì„  $x = \pi$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ
$g(\pi - c) = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤. Â·Â·Â·Â·Â·Â· ã‰¡

$0 \le x \le 2\pi$ ì—ì„œ ë°©ì •ì‹ $g(x) = \frac{1}{2}$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ìµœëŒ€ $2$ ì´ë¯€ë¡œ ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•˜ì—¬ $g(c) \neq \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $f(c) = \frac{1}{2}$ ì´ê³  $\sin c = \frac{1}{2}$ ì—ì„œ $c = \frac{\pi}{6}$ ì´ë‹¤.
ã‰ ì— ì˜í•˜ì—¬ $g(\frac{7}{6}\pi) = \frac{1}{2}$ ì´ë‹¤. Â·Â·Â·Â·Â·Â· ã‰¢

(i) $a > 0$ ì¸ ê²½ìš°
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $-\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ ë˜ê¸° ìœ„í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì  $(\frac{4}{3}\pi, -\frac{\sqrt{3}}{2})$ ì„ ì§€ë‚˜ì•¼ í•œë‹¤.
$g(\frac{4}{3}\pi) = -\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ê³  $a > 0$ ì¼ ë•Œ $g(\frac{4}{3}\pi) > g(\frac{7}{6}\pi)$ ì´ë¯€ë¡œ $g(\frac{7}{6}\pi) < -\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤. ì´ëŠ” ã‰¢ê³¼ ëª¨ìˆœì´ë‹¤.

(ii) $a = 0$ ì¸ ê²½ìš° ($g(x) = b$)
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $-\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ ë˜ê¸° ìœ„í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì  $(\frac{4}{3}\pi, -\frac{\sqrt{3}}{2})$ ì„ ì§€ë‚˜ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $g(x) = -\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ìƒìˆ˜í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $g(\frac{7}{6}\pi) = -\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤. ì´ëŠ” ã‰¢ê³¼ ëª¨ìˆœì´ë‹¤.

(iii) $a < 0$ ì¸ ê²½ìš°
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $h(x)$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $-\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ ë˜ê¸° ìœ„í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì  $(\frac{5}{3}\pi, -\frac{\sqrt{3}}{2})$ ì„ ì§€ë‚˜ì•¼ í•œë‹¤. ì¦‰ $g(\frac{5}{3}\pi) = -\frac{\sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤. Â·Â·Â·Â·Â·Â· ã‰£
ã‰¢, ã‰£ì— ì˜í•˜ì—¬ ì—°ë¦½ë°©ì •ì‹
$$ \begin{cases} a \cos (\frac{7\pi}{6}) + b = \frac{1}{2} \\ a \cos (\frac{5\pi}{3}) + b = -\frac{\sqrt{3}}{2} \end{cases} $$
ì„ í’€ë©´ $a = -1$, $b = \frac{1 - \sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $g(x) = -\cos x + \frac{1 - \sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤.

(i), (ii), (iii)ì— ì˜í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $h(x) = k (k > \frac{1}{2})$ ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ê·¼ì„ ê°€ì§€ëŠ” ê²½ìš°ëŠ” ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $y = k$ ê°€ ì  $(\pi, g(\pi))$ ë¥¼ ì§€ë‚  ë•Œì´ë‹¤.
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(\pi) = -\cos \pi + \frac{1 - \sqrt{3}}{2} = \frac{3 - \sqrt{3}}{2}$
ì¦‰ $k = \frac{3 - \sqrt{3}}{2}$ ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ
$$ \frac{k}{b} = \frac{\frac{3 - \sqrt{3}}{2}}{\frac{1 - \sqrt{3}}{2}} = \frac{3 - \sqrt{3}}{1 - \sqrt{3}} = -\sqrt{3} $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ a + 20 \left( \frac{k}{b} \right)^{2} = -1 + 20 \times 3 = 59 $$

ì •ë‹µ: $59$