## ë¬¸ì œ

ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¸ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

$$ \begin{array}{|c|} \hline n-1 \leq x < n \text{ ì¼ ë•Œ, } |f(x)| = |6(x-n+1)(x-n)| \text{ ì´ë‹¤. } \\ \text{(ë‹¨, } n \text{ì€ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)} \\ \hline \end{array} $$

ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 4)$ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜
$$ g(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt - \int_{x}^{4} f(t) dt $$
ê°€ $x=2$ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ $0$ì„ ê°€ì§ˆ ë•Œ, $\int_{\frac{1}{2}}^{4} f(x) dx$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°

â‘  $-\frac{3}{2}$   â‘¡ $-\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{1}{2}$   â‘£ $\frac{3}{2}$   â‘¤ $\frac{5}{2}$

## í’€ì´

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ $n-1 \leq x \leq n$ ì¼ ë•Œ,
$f(x) = 6(x-n+1)(x-n)$ ë˜ëŠ” $f(x) = -6(x-n+1)(x-n)$ ì´ë‹¤.
ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 4)$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê³ , í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x=2$ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ $0$ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ
$g(2)=0$, $g'(2)=0$ ì´ë‹¤.

$g(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt - \int_{x}^{4} f(t) dt$ ì—ì„œ
$g'(x) = 2f(x)$
í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x=2$ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ $x=2$ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’ì„ ê°€ì ¸ì•¼ í•œë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $1 \leq x < 3$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(2) = \int_{0}^{2} f(t) dt - \int_{2}^{4} f(t) dt = 0$ ì—ì„œ
$\int_{0}^{2} f(t) dt = \int_{2}^{4} f(t) dt$
ë”°ë¼ì„œ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 4]$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\therefore$
$\int_{\frac{1}{2}}^{4} f(x) dx = \int_{\frac{1}{2}}^{1} f(x) dx + \int_{1}^{2} f(x) dx + \int_{2}^{3} f(x) dx + \int_{3}^{4} f(x) dx$
$= \int_{\frac{1}{2}}^{1} f(x) dx - \int_{0}^{1} f(x) dx + \int_{0}^{1} f(x) dx - \int_{0}^{1} f(x) dx$
$= -\int_{0}^{\frac{1}{2}} f(x) dx$
$= -\int_{0}^{\frac{1}{2}} -6x(x-1) dx$
$= \int_{0}^{\frac{1}{2}} (6x^{2}-6x) dx$
$= [ 2x^{3}-3x^{2} ]_{0}^{\frac{1}{2}}$
$= -\frac{1}{2}$