## 문제
그림과 같이 곡선 $y= \log_{2} x$ 위의 한 점 $A (x_{1}, y_{1})$ 을 지나고 기울기가 $-1$ 인 직선이 곡선 $y=2^{x}$ 과 만나는 점을 $B (x_{2}, y_{2})$ 라 하고, 두 점 $B, O$ 를 지나는 직선 $l$ 이 곡선 $y= (\frac{1}{2})^{x}$ 과 만나는 점을 $C (x_{3}, y_{3})$ 이라 하자. 삼각형 $OAB$ 의 넓이가 삼각형 $OAC$ 의 넓이의 $2$ 배일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, $x_{1}>1$ 이고, $O$ 는 원점이다.)

$$ \begin{array}{l} 
\text{ㄱ. } \overline{OC} = \frac{1}{2} \overline{OA} \\
\text{ㄴ. } x_{2}+y_{1}=4 x_{3} \\
\text{ㄷ. } \text{직선 } l \text{ 의 기울기는 } 3 \times (\frac{1}{2})^{\frac{1}{3}} \text{이다.}
\end{array} $$



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄴ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. 두 곡선 $y=2^{x}$ 과 $y= \log_{2} x$ 는 직선 $y=x$ 에 대하여 서로 대칭이므로 점 $A(x_{1}, y_{1})$ 을 지나고 기울기가 $-1$ 인 직선과 만나는 점 $B(x_{2}, y_{2})$ 에 대하여
$x_{1}=y_{2}$, $y_{1}=x_{2}$, $\overline{OA} = \overline{OB}$ 가 성립한다.
삼각형 $OAB$ 의 넓이가 삼각형 $OAC$ 의 넓이의 $2$ 배이므로 두 삼각형의 높이가 공유될 때 밑변의 길이의 비에 의해
$\overline{OC} = \frac{1}{2} \overline{OB} = \frac{1}{2} \overline{OA}$ 이다. (참)

ㄴ. 점 $C$ 는 선분 $OB$ 의 중점이므로 
$x_{3}= \frac{1}{2} x_{2}$, $y_{3}= \frac{1}{2} y_{2}$ 이다.
이때 $x_{2}=y_{1}=2 x_{3}$ 이므로
$x_{2}+y_{1}=2 y_{1}=4 x_{3}$ 이 성립한다. (참)

ㄷ. $y_{2}=2^{x_{2}}$, $y_{3}= (\frac{1}{2})^{x_{3}}$ 이고, 세 점 $O, B, C$ 는 직선 $l$ 위의 점이므로 직선 $l$ 의 기울기는
$\frac{y_{2}}{x_{2}} = \frac{y_{3}}{x_{3}}$ 이다.
$\frac{2^{x_{2}}}{x_{2}} = \frac{(\frac{1}{2})^{x_{3}}}{x_{3}}$ 에서 $x_{2}=2 x_{3}$ 이므로
$\frac{2^{2 x_{3}}}{2 x_{3}} = \frac{2^{-x_{3}}}{x_{3}}$
$\frac{2^{2 x_{3}}}{2} = 2^{-x_{3}}$
$2^{2 x_{3}-1}=2^{-x_{3}}$
$2 x_{3}-1 = -x_{3}$ 에서 $3 x_{3}=1$ 이므로 $x_{3}= \frac{1}{3}$ 이다.
따라서 직선 $l$ 의 기울기는
$\frac{y_{3}}{x_{3}} = \frac{(\frac{1}{2})^{x_{3}}}{x_{3}} = \frac{(\frac{1}{2})^{\frac{1}{3}}}{\frac{1}{3}} = 3 \times (\frac{1}{2})^{\frac{1}{3}}$ 이다. (참)

정답: ⑤