## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì§‘í•© $A$, $B$, $C$ëŠ”
$A = \{ ( 2 + 2\cos\theta, 2 + 2\sin\theta ) \mid -\frac{\pi}{3} \le \theta \le \frac{\pi}{3} \}$,
$B = \{ ( -2 + 2\cos\theta, 2 + 2\sin\theta ) \mid \frac{2\pi}{3} \le \theta \le \frac{4\pi}{3} \}$,
$C = \{ ( a, b ) \mid -3 \le a \le 3, b = 2 \pm \sqrt{3} \}$
ì´ë‹¤. ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì§‘í•© $A \cup B \cup C$ì˜ ëª¨ë“  ì›ì†Œê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜•ì„ $X$ë¼ í•˜ê³ , ë„í˜• $X$ì™€ ê³¡ì„  $y = -\sqrt{3}x^{2} + 2$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œë¥¼ $c$ë¼ í•˜ì. ì§‘í•© $X$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $\alpha$, ê³¡ì„  $y = -\sqrt{3}x^{2} + 2$ì™€ ì§ì„  $y = c$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $\beta$ë¼ í•˜ì. $\alpha - \beta = \frac{p\pi + q\sqrt{3}}{3}$ì¼ ë•Œ, $p + q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ì •ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## í’€ì´
(â…°) ì§‘í•© $A = \{ ( 2 + 2\cos\theta, 2 + 2\sin\theta ) \mid -\frac{\pi}{3} \le \theta \le \frac{\pi}{3} \}$ì—ì„œ
$x = 2 + 2\cos\theta$, $y = 2 + 2\sin\theta$ë¼ í•˜ë©´
$x - 2 = 2\cos\theta$ì—ì„œ $(x - 2)^{2} = 4\cos^{2}\theta \dots$ ã‰ 
$y - 2 = 2\sin\theta$ì—ì„œ $(y - 2)^{2} = 4\sin^{2}\theta \dots$ ã‰¡
ã‰  $+$ ã‰¡ì„ í•˜ë©´
$(x - 2)^{2} + (y - 2)^{2} = 4$ ($-\frac{\pi}{3} \le \theta \le \frac{\pi}{3}$)

(â…±) ì§‘í•© $B = \{ ( -2 + 2\cos\theta, 2 + 2\sin\theta ) \mid \frac{2\pi}{3} \le \theta \le \frac{4\pi}{3} \}$ì—ì„œ
$x = -2 + 2\cos\theta$, $y = 2 + 2\sin\theta$ë¼ í•˜ë©´
$x + 2 = 2\cos\theta$ì—ì„œ $(x + 2)^{2} = 4\cos^{2}\theta \dots$ ã‰¢
$y - 2 = 2\sin\theta$ì—ì„œ $(y - 2)^{2} = 4\sin^{2}\theta \dots$ ã‰£
ã‰¢ $+$ ã‰£ì„ í•˜ë©´
$(x + 2)^{2} + (y - 2)^{2} = 4$ ($\frac{2\pi}{3} \le \theta \le \frac{4\pi}{3}$)

(â…²) ì§‘í•© $C = \{ ( a, b ) \mid -3 \le a \le 3, b = 2 \pm \sqrt{3} \}$ì€
$-3 \le x \le 3$ì—ì„œ ì§ì„  $y = 2 + \sqrt{3}$, $y = 2 - \sqrt{3}$ ìœ„ì˜ ì ì˜ ìì·¨ë¥¼ ì˜ë¯¸í•œë‹¤.
ì´ìƒì—ì„œ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ì§‘í•©ì„ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ ì§‘í•© $A \cup B \cup C$ì˜ ëª¨ë“  ì›ì†Œê°€ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ë„í˜• $X$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ $\alpha$ëŠ”
$\alpha = 2 \times (\text{í™œê¼´ } AB \text{ì˜ ë„“ì´}) + (\text{ì‚¬ê°í˜• } ABCD \text{ì˜ ë„“ì´})$
$= 2 \times (\frac{1}{2} \cdot 2^{2} \cdot \frac{2\pi}{3} - \frac{1}{2} \cdot 2 \cdot 2 \cdot \sin\frac{2}{3}\pi) + 6 \times \{ ( 2 + \sqrt{3} ) - ( 2 - \sqrt{3} ) \}$
$= \frac{8\pi}{3} - 2\sqrt{3} + 12\sqrt{3}$
$= \frac{8\pi}{3} + 10\sqrt{3}$

ë„í˜• $X$ì™€ ê³¡ì„  $y = -\sqrt{3}x^{2} + 2$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $y$ì¢Œí‘œë¥¼ $c$ë¼ í•˜ë©´ $c = 2 - \sqrt{3}$
$-\sqrt{3}x^{2} + 2 = 2 - \sqrt{3}$ì—ì„œ
$x^{2} = 1$
$\therefore x = -1$ ë˜ëŠ” $x = 1$
ë”°ë¼ì„œ ê³¡ì„  $y = -\sqrt{3}x^{2} + 2$ì™€ ì§ì„  $y = 2 - \sqrt{3}$ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ $\beta$ëŠ” ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë„“ì´ $\beta = \int_{-1}^{1} \{ ( -\sqrt{3}x^{2} + 2 ) - ( 2 - \sqrt{3} ) \} dx$ì´ë¯€ë¡œ
$\beta = -\sqrt{3} \int_{-1}^{1} ( x^{2} - 1 ) dx$
$= -2\sqrt{3} \int_{0}^{1} ( x^{2} - 1 ) dx$
$= -2\sqrt{3} [ \frac{1}{3}x^{3} - x ]_{0}^{1}$
$= -2\sqrt{3} \times ( \frac{1}{3} - 1 )$
$= \frac{4}{3}\sqrt{3}$

$\alpha - \beta = \frac{8\pi}{3} + 10\sqrt{3} - \frac{4}{3}\sqrt{3}$
$= \frac{8\pi}{3} + \frac{26}{3}\sqrt{3}$
$= \frac{8\pi + 26\sqrt{3}}{3}$

ë”°ë¼ì„œ $p = 8$, $q = 26$ì´ë¯€ë¡œ
$p + q = 8 + 26 = 34$