## ë¬¸ì œ

ì–‘ìˆ˜ $a$ ì™€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ 
$$g(x)= \int_{0}^{x} f' (t+a) \times f' (t-a) dt$$ 
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 

> [!info] **ì¡°ê±´**
> í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=\frac{1}{2}$ ê³¼ $x=\frac{13}{2}$ ì—ì„œë§Œ ê·¹ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$f(0)=-\frac{1}{2}$ ì¼ ë•Œ, $a \times f(1)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´

$g(x)= \int_{0}^{x} f' (t+a) \times f' (t-a) dt$ ì˜ ì–‘ë³€ì„ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´ 
$g'(x)=f'(x+a) \times f'(x-a)$ 

$f'(x)$ ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $3$ ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $0$ ë˜ëŠ” $1$ ë˜ëŠ” $2$ ì´ë‹¤. 

(i) ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $0$ ë˜ëŠ” $1$ ì¸ ê²½ìš° 
$x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f'(x) \ge 0$ ì´ë¯€ë¡œ $g'(x)=f'(x+a) \times f'(x-a) \ge 0$ 
$g(x)$ ëŠ” ê·¹ê°’ì„ ê°–ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 

(ii) ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $2$ ì¸ ê²½ìš° 
$f'(x)=3(x-\alpha)(x-\beta)$ $(\alpha < \beta)$ ë¼ í•˜ì. 

(a) $\alpha + a < \beta - a$ ì¼ ë•Œ 
$y=f'(x+a)$, $y=f'(x-a)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c} 
x & \cdots & \alpha - a & \cdots & \alpha + a & \cdots & \beta - a & \cdots & \beta + a & \cdots \\ \hline 
f' (x+a) & + & 0 & - & - & - & 0 & + & + & + \\ \hline 
f' (x-a) & + & + & + & 0 & - & - & - & 0 & + \\ \hline 
g' (x) & + & 0 & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline 
g (x) & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow 
\end{array} $$ 

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x = \alpha - a$, $x = \alpha + a$, $x = \beta - a$, $x = \beta + a$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(b) $\alpha + a = \beta - a$ ì¼ ë•Œ 
$y=f'(x+a)$, $y=f'(x-a)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} 
x & \cdots & \alpha - a & \cdots & \alpha + a (= \beta - a ) & \cdots & \beta + a & \cdots \\ \hline 
f' (x+a ) & + & 0 & - & 0 & + & + & + \\ \hline 
f' (x-a ) & + & + & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline 
g' (x ) & + & 0 & - & 0 & - & 0 & + \\ \hline 
g (x ) & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow 
\end{array} $$ 

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x = \alpha - a$, $x = \beta + a$ ì—ì„œë§Œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$(\beta + a) - (\alpha - a) = \frac{13}{2} - \frac{1}{2} = 6$ 

$\beta - \alpha = 2a$ ì´ë¯€ë¡œ 
$(\beta + a) - (\alpha - a) = (\beta - \alpha) + 2a = 4a$ 

$4a=6$ ì—ì„œ $a = \frac{3}{2}$ 
$\alpha - \frac{3}{2} = \frac{1}{2}$ ì—ì„œ $\alpha = 2$ ì´ê³ , 
$\beta + \frac{3}{2} = \frac{13}{2}$ ì—ì„œ $\beta = 5$ ì´ë‹¤. 

(c) $\beta - a < \alpha + a$ ì¼ ë•Œ 
$y = f'(x+a)$, $y = f'(x-a)$ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c} 
x & \cdots & \alpha - a & \cdots & \beta - a & \cdots & \alpha + a & \cdots & \beta + a & \cdots \\ \hline 
f' (x+a ) & + & 0 & - & 0 & + & + & + & + & + \\ \hline 
f' (x-a ) & + & + & + & + & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline 
g' (x ) & + & 0 & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline 
g (x ) & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow 
\end{array} $$ 

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x = \alpha - a$, $x = \beta - a$, $x = \alpha + a$, $x = \beta + a$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f'(x) = 3(x-2)(x-5)$ 
$f(x) = \int (3x^2 - 21x + 30) dx$ 
$= x^3 - \frac{21}{2}x^2 + 30x + C$ ($C$ ëŠ” ì ë¶„ìƒìˆ˜) 

$f(0) = -\frac{1}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $f(x) = x^3 - \frac{21}{2}x^2 + 30x - \frac{1}{2}$ 
ë”°ë¼ì„œ $a \times f(1) = \frac{3}{2} \times (1 - \frac{21}{2} + 30 - \frac{1}{2}) = \frac{3}{2} \times 20 = 30$ 

ì •ë‹µ $30$