## ë¬¸ì œ
ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \begin{cases} -\frac{1}{3}x^{3}-ax^{2}-bx & (x < 0) \\ \frac{1}{3}x^{3}+ax^{2}-bx & (x \ge 0) \end{cases} $$
ì´ êµ¬ê°„ $(-\infty, -1]$ì—ì„œ ê°ì†Œí•˜ê³  êµ¬ê°„ $[-1, \infty)$ì—ì„œ ì¦ê°€í•  ë•Œ, $a+b$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $M$, ìµœì†Ÿê°’ì„ $m$ì´ë¼ í•˜ì. $M-m$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{3}{2}+3\sqrt{2}$   â‘¡ $3+3\sqrt{2}$   â‘¢ $\frac{9}{2}+3\sqrt{2}$   â‘£ $6+3\sqrt{2}$   â‘¤ $\frac{15}{2}+3\sqrt{2}$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì—ì„œ 
$$ \lim_{x \to 0-}f(x) = \lim_{x \to 0-} \left(-\frac{1}{3}x^{3}-ax^{2}-bx\right) = 0 $$ 
$$ \lim_{x \to 0+}f(x) = \lim_{x \to 0+} \left(\frac{1}{3}x^{3}+ax^{2}-bx\right) = 0 $$ 
$f(0)=0$ 
$\lim_{x \to 0-}f(x) = \lim_{x \to 0+}f(x) = f(0)$ ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

$$ f'(x) = \begin{cases} -x^{2}-2ax-b & (x < 0) \\ x^{2}+2ax-b & (x > 0) \end{cases} $$ 

$x < 0$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f'(x) = -x^{2}-2ax-b$ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” êµ¬ê°„ $(-\infty, -1]$ì—ì„œ ê°ì†Œí•˜ê³ , ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[-1, 0]$ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ë¯€ë¡œ 
$f'(-1) = 0$ 
ë°©ì •ì‹ $-x^{2}-2ax-b = 0$ì˜ í•œ ì‹¤ê·¼ì´ $-1$ì´ë¯€ë¡œ 
$-1+2a-b = 0$, $b = 2a-1$ 
ë°©ì •ì‹ $x^{2}+2ax+b = 0$ì˜ ë‘ ê·¼ì˜ ê³±ì´ $b$ì´ë¯€ë¡œ ë‹¤ë¥¸ í•œ ì‹¤ê·¼ì€ $-b$ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” êµ¬ê°„ $(-\infty, -1]$ì—ì„œ ê°ì†Œí•˜ê³ , êµ¬ê°„ $[-1, 0]$ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ë¯€ë¡œ 
$-b > -1$, $-b \ge 0$, $b \le 0$ $\cdots$ ã‰  

$b = 2a-1$ì´ë¯€ë¡œ 
$2a-1 \le 0$, $a \le \frac{1}{2}$ $\cdots$ ã‰¡ 

$x > 0$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f'(x) = x^{2}+2ax-b$ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” êµ¬ê°„ $[0, \infty)$ì—ì„œ ì¦ê°€í•œë‹¤. 
$x > 0$ì—ì„œ $g(x) = x^{2}+2ax-b$ë¼ í•˜ì. 

(â…°) $-a < 0$, ì¦‰ $a > 0$ì¼ ë•Œ 
$x > 0$ì—ì„œ $g(x) \ge 0$ì„ ë§Œì¡±í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ 
$g(0) \ge 0$, $-b \ge 0$ 
$b = 2a-1$ì´ë¯€ë¡œ $a \le \frac{1}{2}$ 
$\therefore 0 < a \le \frac{1}{2}$ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…±) $-a > 0$, ì¦‰ $a < 0$ì¼ ë•Œ 
$\frac{D}{4} = a^{2}+2a-1 \le 0$ 
$-1-\sqrt{2} \le a \le -1+\sqrt{2}$ 
$\therefore -1-\sqrt{2} \le a < 0$ 

$x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $x^{2}+2ax-b \ge 0$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” êµ¬ê°„ $[0, \infty)$ì—ì„œ ì¦ê°€í•œë‹¤. 
ã‰¡ê³¼ (â…°), (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ êµ¬ê°„ $[0, \infty)$ì—ì„œ ì¦ê°€í•  ë•Œ ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” 
$-1-\sqrt{2} \le a \le \frac{1}{2}$ 

$b = 2a-1$ì´ë¯€ë¡œ $a+b$, ì¦‰ $3a-1$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $a = \frac{1}{2}$ì¼ ë•Œ $M = \frac{1}{2}$ì´ê³ , ìµœì†Ÿê°’ì€ $a = -1-\sqrt{2}$ì¼ ë•Œ $m = -4-3\sqrt{2}$ì´ë‹¤. 

$\therefore M-m = \frac{9}{2}+3\sqrt{2}$
ì •ë‹µ: â‘¢