## 문제
이차함수 $f(x)$ 와 이차항의 계수가 $1$ 인 이차함수 $g(x)$ 에 대하여 $x$ 에 대한 이차방정식 
$$(x-f(k))(x-g(k))=0$$
이 서로 다른 두 실근 $0$, $4$ 를 갖도록 하는 모든 실수 $k$ 의 개수가 $3$ 이다. $f(2)=4$ 일 때, $g(8)-f(8)$ 의 값은?

## 보기
① $62$   ② $64$   ③ $66$   ④ $68$   ⑤ $70$

## 풀이
[정답] ④ 

$x$ 에 대한 이차방정식 
$$(x-f(k))(x-g(k))=0$$
이 서로 다른 두 실근 $0$, $4$ 를 갖기 위해서는 실수 $k$ 에 대하여 
$\begin{cases} f(k)=0 \\ g(k)=4 \end{cases}$ 또는 $\begin{cases} f(k)=4 \\ g(k)=0 \end{cases}$ 이다. 
조건을 만족시키는 모든 실수 $k$ 의 개수가 $3$ 이므로 함수 $y=g(x)$ 의 그래프가 두 직선 $y=0$, $y=4$ 와 만나는 서로 다른 점의 개수는 $3$ 또는 $4$ 이다. 

(ⅰ) 만나는 점의 개수가 $3$ 인 경우 
$x$ 좌표를 작은 수부터 크기 순서대로 $k_{1}$, $k_{2}$, $k_{3}$ 이라 하자. 
$g(k_{1})=4$, $g(k_{2})=0$, $g(k_{3})=4$ 이고 $k$ 의 개수가 $3$ 이므로 $y=f(x)$ 의 그래프는 세 점 $(k_{1}, 0)$, $(k_{2}, 4)$, $(k_{3}, 0)$ 을 모두 지나야 한다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$f(2)=4$ 이므로 $k_{2}=2$ 이고 함수 $y=g(x)$ 의 $(2, 0)$ 에서 직선 $y=0$ 에 접하므로 
$g(x)=(x-2)^{2}$ 
$y=g(x)$ 의 그래프가 $(k_{1}, 4)$, $(k_{3}, 4)$ 를 지나므로 $(x-2)^{2}=4$ 에서 $x=0$ 또는 $x=4$ 
$k_{1}=0$, $k_{3}=4$ 
$y=f(x)$ 의 그래프가 점 $(2, 4)$ 에서 $y=4$ 에 접하므로 $f(x)=a(x-2)^{2}+4$ ($a<0$) 이고 $(0, 0)$, $(4, 0)$ 을 지나므로 
$f(0)=f(4)=4a+4=0$, $a=-1$ 
$f(x)=-(x-2)^{2}+4$ 

(ⅱ) 만나는 점의 개수가 $4$ 인 경우 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$x$ 좌표를 작은 수부터 크기 순서대로 $k_{1}$, $k_{2}$, $k_{3}$, $k_{4}$ 라 하자. 
$g(k_{1})=4$, $g(k_{2})=0$, $g(k_{3})=0$, $g(k_{4})=4$ 이고 함수 $y=g(x)$ 의 그래프의 꼭짓점의 $x$ 좌표를 $\alpha$ 라 하면 
$\frac{k_{1}+k_{4}}{2} = \frac{k_{2}+k_{3}}{2} = \alpha \cdots \cdots$ ㉠ 
$k_{1} < k_{2} < \alpha < k_{3} < k_{4}$ 
$k$ 의 개수가 $3$ 이므로 함수 $y=f(x)$ 의 그래프는 네 점 $(k_{1}, 0)$, $(k_{2}, 4)$, $(k_{3}, 4)$, $(k_{4}, 0)$ 중 세 점을 지나야 한다.

(ㄱ) 두 점 $(k_{1}, 0)$, $(k_{4}, 0)$ 을 지나는 경우 
$y=f(x)$ 의 그래프의 꼭짓점의 $x$ 좌표는 $\alpha$ 이고 이차함수의 그래프의 성질에 의하여 함수 $y=f(x)$ 의 그래프가 두 점 $(k_{2}, 4)$, $(k_{3}, 4)$ 중 한 점만을 지날 수 없으므로 모든 실수 $k$ 의 값이 $k_{1}, k_{2}, k_{3}, k_{4}$ 로 $4$ 개가 되어 조건을 만족시키지 않는다. 

(ㄴ) 두 점 $(k_{2}, 4)$, $(k_{3}, 4)$ 를 지나는 경우 
$y=f(x)$ 의 그래프의 꼭짓점의 $x$ 좌표는 $\alpha$ 이고 이차함수의 그래프의 성질에 의하여 함수 $y=f(x)$ 의 그래프가 두 점 $(k_{1}, 0)$, $(k_{4}, 0)$ 중 한 점만을 지날 수 없으므로 모든 실수 $k$ 의 값이 $k_{1}, k_{2}, k_{3}, k_{4}$ 로 $4$ 개가 되어 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 
$g(x)=(x-2)^{2}$, $f(x)=-(x-2)^{2}+4$ 
따라서 $g(8)-f(8)=36-(-32)=68$