## 문제
두 실수 $a$, $b$가 다음 조건을 만족시킬 때, $a+b+c+d$의 값은?

(가) $\lim _{x \to \infty} \left( \sqrt{(a-b)x^{2}+ax}-x \right) = c$ ($c$는 상수)
(나) $\lim _{x \to -\infty} (ax-b-\sqrt{-(b+1)x^{2}-4x}) = d$ ($d$는 상수)

## 보기
① $-\frac{5}{2}$   ② $-3$   ③ $-\frac{7}{2}$   ④ $-4$   ⑤ $-\frac{9}{2}$

## 풀이
조건 (가)에서 
$$ \lim _{x \to \infty} \left( \sqrt{(a-b)x^{2}+ax}-x \right) $$ 
$$ = \lim _{x \to \infty} \frac{(\sqrt{(a-b)x^{2}+ax}-x)(\sqrt{(a-b)x^{2}+ax}+x)}{\sqrt{(a-b)x^{2}+ax}+x} $$ 
$$ = \lim _{x \to \infty} \frac{(a-b-1)x^{2}+ax}{\sqrt{(a-b)x^{2}+ax}+x} $$ 
$$ = \lim _{x \to \infty} \frac{(a-b-1)x+a}{\sqrt{a-b+\frac{a}{x}}+1} $$ 
이므로 $\lim _{x \to \infty} \frac{(a-b-1)x+a}{\sqrt{a-b+\frac{a}{x}}+1}$ 가 수렴하려면 
$$ a-b-1 = 0 $$ 
$\therefore$ $$ a-b = 1 \cdots \cdots ㉠ $$ 

$$ \lim _{x \to \infty} \frac{(a-b-1)x+a}{\sqrt{a-b+\frac{a}{x}}+1} = \lim _{x \to \infty} \frac{a}{\sqrt{1+\frac{a}{x}}+1} = \frac{a}{\sqrt{1}+1} $$ 
이므로 $\frac{a}{2} = c$ 에서 
$$ a = 2c, b = 2c-1 \cdots \cdots ㉡ $$ 

조건 (나)에서 $x = -t$ 라 하면 $x \to -\infty$ 일 때 $t \to \infty$ 이므로 
$$ \lim _{x \to -\infty} (ax-b-\sqrt{-(b+1)x^{2}-4x}) $$ 
$$ = \lim _{t \to \infty} (-at-b-\sqrt{-(b+1)t^{2}+4t}) $$ 
$$ = \lim _{t \to \infty} \frac{(at+b+\sqrt{-(b+1)t^{2}+4t})(at+b-\sqrt{-(b+1)t^{2}+4t})}{-at-b+\sqrt{-(b+1)t^{2}+4t}} $$ 
$$ = \lim _{t \to \infty} \frac{(at+b)^{2}-\{-(b+1)t^{2}+4t\}}{-at-b+\sqrt{-(b+1)t^{2}+4t}} $$ 
$$ = \lim _{t \to \infty} \frac{(a^{2}+b+1)t+(2ab-4)+\frac{b^{2}}{t}}{-a-\frac{b}{t}+\sqrt{-(b+1)+\frac{4}{t}}} $$ 
이므로 $\lim _{t \to \infty} \frac{(a^{2}+b+1)t+(2ab-4)+\frac{b^{2}}{t}}{-a-\frac{b}{t}+\sqrt{-(b+1)+\frac{4}{t}}}$ 가 수렴하려면 
$$ a^{2}+b+1 = 0 \cdots \cdots ㉢ $$ 

㉠, ㉢을 연립하여 풀면 $a=0, b=-1$ 또는 $a=-1, b=-2$ 
이때 $a=0, b=-1$ 이면 
$$ \lim _{t \to \infty} \frac{(a^{2}+b+1)t+2(ab-2)+\frac{b^{2}}{t}}{-a-\frac{b}{t}+\sqrt{-(b+1)+\frac{4}{t}}} = -\infty $$ 
이므로 조건을 만족시키지 않는다. 

$\therefore a = -1, b = -2, c = -\frac{1}{2}$ ($\because ㉡$) 
즉, 
$$ \lim _{t \to \infty} \frac{(a^{2}+b+1)t+2(ab-2)+\frac{b^{2}}{t}}{-a-\frac{b}{t}+\sqrt{-(b+1)+\frac{4}{t}}} = \frac{2(ab-2)}{-a+\sqrt{-(b+1)}} = d $$ 
에서 $d = 0$ 

$\therefore a+b+c+d = (-1)+(-2)+\left(-\frac{1}{2}\right)+0 = -\frac{7}{2}$