## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 사차함수 $f(x)$가 있다. 실수 $t$에 대하여 함수 $g(x)$를 $g(x) = |f(x) - t|$라 할 때, 
$$\lim_{x \to k} \frac{g(x) - g(k)}{|x - k|}$$ 
의 값이 존재하는 서로 다른 실수 $k$의 개수를 $h(t)$라 하자. 함수 $h(t)$는 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $\lim_{t \to 4^+} h(t) = 5$
(나) 함수 $h(t)$는 $t = -60$과 $t = 4$에서만 불연속이다.

$f(2) = 4$이고 $f'(2) > 0$일 때, $f(4) + h(4)$의 값을 구하시오.



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기


## 풀이
$\lim_{x \to k} \frac{g(x) - g(k)}{|x - k|}$의 값이 존재할 때,
$\lim_{x \to k^-} \frac{g(x) - g(k)}{|x - k|} = \lim_{x \to k^+} \frac{g(x) - g(k)}{|x - k|}$이다.

$\lim_{x \to k^-} \frac{g(x) - g(k)}{|x - k|}$
$= \lim_{x \to k^-} \left( \frac{g(x) - g(k)}{x - k} \times \frac{x - k}{|x - k|} \right)$
$= \lim_{x \to k^-} \frac{g(x) - g(k)}{x - k} \times (-1)$ $\cdots$ ㉠

$\lim_{x \to k^+} \frac{g(x) - g(k)}{|x - k|}$
$= \lim_{x \to k^+} \left( \frac{g(x) - g(k)}{x - k} \times \frac{x - k}{|x - k|} \right)$
$= \lim_{x \to k^+} \frac{g(x) - g(k)}{x - k} \times 1$ $\cdots$ ㉡

㉠과 ㉡이 같아야 하므로 $\lim_{x \to k} \frac{g(x) - g(k)}{x - k} = 0$이거나 $\lim_{x \to k^-} \frac{g(x) - g(k)}{x - k}$와 $\lim_{x \to k^+} \frac{g(x) - g(k)}{x - k}$의 절댓값이 같고 부호가 반대이어야 한다.
따라서 $g'(k) = 0$ 즉, $f'(k) = 0$이거나 $g(k) = 0$ 즉, $f(k) = t$이다.
방정식 $f'(x) = 0$의 서로 다른 실근의 개수에 따라 다음과 같이 경우를 나누어 생각할 수 있다.

(ⅰ) $f'(x) = 0$의 서로 다른 실근의 개수가 $1$인 경우
$h(t)$가 불연속이 되는 실수 $t$가 오직 하나만 존재하므로 조건 (나)를 만족시키지 못한다.

(ⅱ) $f'(x) = 0$의 서로 다른 실근의 개수가 $2$인 경우
$h(t)$가 $t = -60$과 $t = 4$에서 불연속이므로 $f'(\alpha) = 0$일 때 $f(\alpha)$의 값은 $-60$과 $4$이다. 이때 $\lim_{t \to 4^+} h(t) = 4$가 되어 조건 (가)를 만족시키지 못한다.

(ⅲ) $f'(x) = 0$의 서로 다른 실근의 개수가 $3$인 경우
[그림 $1$], [그림 $2$]
$h(t)$가 불연속이 되는 서로 다른 실수 $t$가 $3$개 존재하므로 조건 (나)를 만족시키지 못한다.

$f(x)$의 극댓값이 $4$이면 $\lim_{t \to 4^+} h(t) = 5$이므로 조건 (가)를 만족시킨다. 이때 $h(4) = 5$이다.
(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에서 사차함수 $f(x)$는 최고차항의 계수가 $1$이고 두 극솟값은 모두 $-60$, 극댓값은 $4$이다.
$f(2) = 4$이고 $f'(2) > 0$이므로 방정식 $f(x) = 4$의 가장 큰 실근이 $2$가 된다.

함수 $f(x)$의 그래프를 극대인 점이 원점에 오도록 평행이동한 그래프를 나타내는 함수를 $p(x)$라 하면, $p(0) = 0$이고 $p'(0) = 0$이므로 $p(x)$는 $x^2$을 인수로 갖는다. 또한 함수 $p(x)$의 그래프는 $y$축에 대하여 대칭이므로 양수 $a$에 대하여 $p(a) = p(-a) = 0$이라 하면
$p(x) = x^2(x - a)(x + a) = x^4 - a^2 x^2$
$p'(x) = 4x^3 - 2a^2 x = 2x(2x^2 - a^2)$
이므로 $p'(x) = 0$에서 $x = 0$ 또는 $x = \frac{a}{\sqrt{2}}$ 또는 $x = -\frac{a}{\sqrt{2}}$이다.

$p\left(\frac{a}{\sqrt{2}}\right) = p\left(-\frac{a}{\sqrt{2}}\right) = -64$이므로
$p\left(\frac{a}{\sqrt{2}}\right) = \left(\frac{a}{\sqrt{2}}\right)^4 - a^2 \left(\frac{a}{\sqrt{2}}\right)^2 = -\frac{a^4}{4} = -64$
즉, $a^4 = 256 = 4^4$이므로 $a = 4$이다.
이때 $p(x) = x^2(x - 4)(x + 4)$이다.

방정식 $p(x) = 0$의 가장 큰 실근이 $4$이므로 함수 $y = p(x)$의 그래프를 $x$축의 방향으로 $-2$만큼, $y$축의 방향으로 $4$만큼 평행이동하면 함수 $y = f(x)$의 그래프와 일치한다. 따라서
$f(x) = (x + 2)^2(x - 2)(x + 6) + 4$
$f(4) = 724, h(4) = 5$이므로
$f(4) + h(4) = 724 + 5 = 729$