## 문제

이차함수 $f(x) = (x-k)^{2}$ ($k > 0$)이 있다. 양수 $a$에 대하여 함수 

$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} f(x) & (x \le 3) \\ kf(x-a) & (x > 3) \end{array} \right. $$

이 다음 조건을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

(가) $\lim_{x \to 3} g(x)$가 존재한다.
(나) 함수 $y=g(x)$의 그래프는 $x$축과 오직 한 점에서만 만난다.

<보기>
ㄱ. $f(1) = 1$이면 $g(2) = 0$이다.
ㄴ. $g(k+a) < g(3)$
ㄷ. $(k-1)(k-2) \ge 0$

## 보기

① $ㄱ$   ② $ㄱ, ㄴ$   ③ $ㄱ, ㄷ$   ④ $ㄴ, ㄷ$   ⑤ $ㄱ, ㄴ, ㄷ$

## 풀이

[정답] ② 

[해설] 
ㄱ. 
$f(1) = (1-k)^{2} = 1$ 이고 
$k > 0$ 이므로 
$k = 2$ 

$f(x) = (x-2)^{2}$ 

$x \le 3$ 에서 
$g(x) = f(x)$ 이므로 
$g(2) = 0$ 

ㄴ. 함수 
$g(x)$ 는 
$x = 3$ 을 경계로 두 함수 
$f(x)$ 와 
$kf(x-a)$ 로 정의되므로 이차함수 
$f(x) = (x-k)^{2}$ 에 대하여 
$k > 3$ , 
$k = 3$ , 
$k < 3$ 인 경우로 나누어 생각할 수 있다. 

(ⅰ) $k > 3$ 인 경우 
$\cdots \cdots$ ㉠ 

$y = kf(x-a)$ 의 그래프의 꼭짓점 
$(k+a, 0)$ 은 점 
$(k, 0)$ 을 
$x$ 축의 방향으로 
$a$ 만큼 평행이동한 점과 일치하고 
$k+a > 3$ 이므로 조건 (가)를 만족시키는 두 이차함수 
$y = f(x)$ 와 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$y = f(x)$ 의 그래프는 직선 
$x = k$ 에 대하여 대칭이고, 이차함수 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프는 직선 
$x = k+a$ 에 대하여 대칭이다. 
$f(3) = kf(3-a)$ , 
$f(k) = kf(k+a-a) = 0$ 이므로 이차함수 
$y = f(x)$ 의 그래프의 폭이 이차함수 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프의 폭보다 좁다. 

$y = f(x)$ 와 
$y = kf(x-a)$ 의 이차항의 계수는 각각 
$1$ 과 
$k$ 이므로 
$k < 1$ 
$\cdots \cdots$ ㉡ 

$k$ 는 존재하지 않는다. 

(ⅱ) $k = 3$ 인 경우 
$\lim _{x \to 3-} g(x) = \lim _{x \to 3-} f(x) = (3-3)^{2} = 0$ 
$\lim _{x \to 3+} g(x) = \lim _{x \to 3+} kf(x-a) = \lim _{x \to 3+} 3(x-a-3)^{2} = 3a^{2} > 0$ 
$\lim _{x \to 3-} g(x) \neq \lim _{x \to 3+} g(x)$ 이므로 조건 (가)를 만족시키지 않는다. 

(ⅲ) $k < 3$ 인 경우는 
$k+a$ 의 값의 범위에 따라 다음과 같이 나누어 생각할 수 있다. 

① $k < 3$ , $k+a > 3$ 인 경우 
$g(k) = f(k) = 0$ , 
$g(k+a) = kf(k+a-a) = kf(k) = 0$ , 
$g(k) = g(k+a) = 0$ 이므로 함수 
$y = g(x)$ 의 그래프는 
$x$ 축과 서로 다른 두 점에서 만나게 되어 조건 (나)를 만족시키지 않는다. 

② $k < 3$ , $k+a = 3$ 인 경우 
$\lim _{x \to 3-} g(x) = \lim _{x \to 3-} f(x) = (3-k)^{2} > 0$ 
$\lim _{x \to 3+} g(x) = \lim _{x \to 3+} kf(x-a) = \lim _{x \to 3+} k(x-a-k)^{2} = \lim _{x \to 3+} k(x-3)^{2} = 0$ 
$\lim _{x \to 3-} g(x) \neq \lim _{x \to 3+} g(x)$ 이므로 조건 (가)를 만족시키지 않는다. 

③ $k < 3$ , $k < k+a < 3$ 인 경우 
$y = f(x)$ 와 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅰ) $\sim$ (ⅲ)에 의해 
$k < 3$ , $k < k+a < 3$ 이고 함수 
$y = g(x)$ 의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

따라서 
$g(k+a) = f(k+a) < f(3) = g(3)$ 

ㄷ. ㄴ에 의해 
$k < 3$ 이고 
$\cdots \cdots$ ㉢ 

$y = f(x)$ 와 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$y = f(x)$ 의 그래프는 직선 
$x = k$ 에 대하여 대칭이고, 이차함수 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프는 직선 
$x = k+a$ 에 대하여 대칭이다. 
$f(k) = kf(k+a-a) = 0$ , 
$f(3) = kf(3-a)$ 이므로 
$y = kf(x-a)$ 의 그래프의 폭이 이차함수 
$y = f(x)$ 의 그래프의 폭보다 좁다. 두 이차함수 
$y = f(x)$ 와 
$y = kf(x-a)$ 의 이차항의 계수는 
$1$ 과 
$k$ 이므로 
$k > 1$ 
$\cdots \cdots$ ㉣ 

$1 < k < 3$ 

[반례] 
$k = \frac{3}{2}$ 이면, 
$\lim _{x \to 3-} g(x) = \lim _{x \to 3-} f(x) = (3 - \frac{3}{2})^{2} = \frac{9}{4}$ 
$\lim _{x \to 3+} g(x) = \lim _{x \to 3+} \frac{3}{2}f(x-a) = \frac{3}{2}(3-a-\frac{3}{2})^{2} = \frac{3}{2}(\frac{3}{2}-a)^{2}$ 
$\lim _{x \to 3-} g(x) = \lim _{x \to 3+} g(x)$ 이므로 
$\frac{9}{4} = \frac{3}{2}(\frac{3}{2}-a)^{2}$ 

$k < k+a < 3$ 에서 $0 < a < \frac{3}{2}$ 이므로 
$a = \frac{3-\sqrt{6}}{2}$ 
이때 함수 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} (x-\frac{3}{2})^{2} & (x \le 3) \\ \frac{3}{2}(x-3+\frac{\sqrt{6}}{2})^{2} & (x > 3) \end{array} \right. $$ 
은 조건 (가), (나)를 모두 만족시킨다. 
그러나 
$(k-1)(k-2) = -\frac{1}{4} < 0$ 
그러므로 옳은 것은 ㄱ, ㄴ 

[참고] 
$\lim _{x \to 3-} g(x) = \lim _{x \to 3-} (x-k)^{2} = (3-k)^{2}$ 
$\lim _{x \to 3+} g(x) = \lim _{x \to 3+} kf(x-a) = k(3-a-k)^{2}$ 
$\lim _{x \to 3} g(x)$ 의 값이 존재하므로 
$k(3-a-k)^{2} = (3-k)^{2}$ 
$k < k+a < 3$ 이므로 
$k = (\frac{3-k}{3-a-k})^{2}$ 
$\sqrt{k} = \frac{3-k}{3-a-k}$ 이고 
$a = 3 + \sqrt{k} - k - \frac{3}{\sqrt{k}}$