## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=ax^{2}~(a>0)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=x+6$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  $A$, $B$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $\alpha$, $\beta$ ë¼ í•˜ì. ì  $B$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$, ì  $A$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BH$ ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $C$ ë¼ í•˜ì. $\overline{BC}=\frac{7}{2}$ ì¼ ë•Œ, $\alpha^{2}+\beta^{2}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(ë‹¨, $\alpha < \beta$)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{23}{4}$   â‘¡ $\frac{25}{4}$   â‘¢ $\frac{27}{4}$   â‘£ $\frac{29}{4}$   â‘¤ $\frac{31}{4}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¡

ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=ax^{2}~(a>0)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=x+6$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $ax^{2}=x+6$ ì—ì„œ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $ax^{2}-x-6=0$ ì˜ ë‘ ì‹¤ê·¼ $\alpha$, $\beta~(\alpha < \beta)$ ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´
$$\alpha + \beta = \frac{1}{a}, \alpha\beta = -\frac{6}{a}$$
í•œí¸, $\overline{CA}=\beta - \alpha$ ì´ê³  ì§ì„  $y=x+6$ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\frac{\overline{BC}}{\overline{CA}} = \frac{\overline{BC}}{\beta - \alpha} = 1$$
ì—ì„œ $\beta - \alpha = \overline{BC} = \frac{7}{2}$
$(\beta - \alpha)^{2} = (\alpha + \beta)^{2} - 4\alpha\beta$ ì´ë¯€ë¡œ
$$\left( \frac{7}{2} \right)^{2} = \left( \frac{1}{a} \right)^{2} - 4 \times \left( -\frac{6}{a} \right)$$
$$\left( \frac{1}{a} \right)^{2} + \frac{24}{a} - \frac{49}{4} = 0$$
ì´ë¯€ë¡œ $49a^{2} - 96a - 4 = 0$ ì—ì„œ
$$(49a + 2)(a - 2) = 0$$
$a > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a = 2$
ë”°ë¼ì„œ
$$\alpha^{2} + \beta^{2} = (\alpha + \beta)^{2} - 2\alpha\beta = \left( \frac{1}{2} \right)^{2} - 2 \times \left( -\frac{6}{2} \right) = \frac{1}{4} + 6 = \frac{25}{4}$$
ì´ë‹¤.