## ë¬¸ì œ
$0$ì´ ì•„ë‹Œ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ í•¨ìˆ˜ 
$$f(x) = \begin{cases} \log_{4}(-x) & (x < 0) \\ 2 - \log_{2}x & (x > 0) \end{cases}$$
ì´ ìˆë‹¤. ì§ì„  $y=a$ì™€ ê³¡ì„  $y=f(x)$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  $A, B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $x_{1}, x_{2}$ ($x_{1} < x_{2}$)ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $y=b$ì™€ ê³¡ì„  $y=f(x)$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì  $C, D$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $x_{3}, x_{4}$ ($x_{3} < x_{4}$)ë¼ í•˜ì. $|\frac{x_{2}}{x_{1}}| = \frac{1}{2}$ì´ê³  ë‘ ì§ì„  $AC$ì™€ $BD$ê°€ ì„œë¡œ í‰í–‰í•  ë•Œ, $|\frac{x_{4}}{x_{3}}|$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a, b$ëŠ” $a \neq b$ì¸ ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3+3\sqrt{3}$   â‘¡ $5+2\sqrt{3}$   â‘¢ $4+3\sqrt{3}$   â‘£ $6+2\sqrt{3}$   â‘¤ $5+3\sqrt{3}$

## í’€ì´
$a = \log_{4}(-x)$ì—ì„œ 
$x_{1} = -4^{a}$ 

$a = 2 - \log_{2}x$ì—ì„œ 
$x_{2} = 2^{2-a}$ 

$|\frac{x_{2}}{x_{1}}| = \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ 
$2^{2-3a} = 2^{-1}$, 
$a = 1$ 

$\therefore A(-4, 1), B(2, 1)$ 

$b = \log_{4}(-x)$ì—ì„œ 
$x_{3} = -4^{b}$ 

$b = 2 - \log_{2}x$ì—ì„œ 
$x_{4} = 2^{2-b}$ 

$\therefore C(-4^{b}, b), D(2^{2-b}, b)$ 

ë‘ ì§ì„  $AC$ì™€ $BD$ê°€ ì„œë¡œ í‰í–‰í•˜ë¯€ë¡œ 
$\frac{b-1}{-4^{b} - (-4)} = \frac{b-1}{2^{2-b} - 2}$ 

$1-b \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$-4 + 4^{b} = 2 - 2^{2-b}$ 

ì–‘ë³€ì— $2^{b}$ì„ ê³±í•œ í›„ ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$2^{3b} - 6 \times 2^{b} + 4 = 0$ 

$2^{b} = X$ ($X > 0, X \neq 2$)ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ 
$X^{3} - 6X + 4 = 0$, 
$(X-2)(X^{2} + 2X - 2) = 0$ 

$\therefore X = -1 + \sqrt{3}$ 

ë”°ë¼ì„œ $2^{b} = -1 + \sqrt{3}$ì´ë¯€ë¡œ 
$|\frac{x_{4}}{x_{3}}| = |\frac{2^{2-b}}{-4^{b}}| = 2^{2-3b}$ 
$= 4 \left(\frac{1}{2^{b}}\right)^{3}$ 
$= 4 \left(\frac{\sqrt{3}+1}{2}\right)^{3}$ 
$= 5 + 3\sqrt{3}$