## 문제
양수 $m$에 대하여 두 함수 $f(x)$, $g(x)$는
$$ f(x) = x^{2}+2x, \quad g(x) = (x-m)^{2}+m $$
이다. 실수 $t$ ($t > -1$)에 대하여 집합
$$ \{ x \mid f(x)=t \text{ 또는 } g(x)=t, x \text{는 실수} \} $$
의 모든 원소의 합을 $h(t)$라 하자. 함수 $h(t)$의 치역의 모든 원소의 합이 $19$일 때, $m$의 값을 구하시오.



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
(본 문제는 주관식으로 보기가 없습니다.)

## 풀이
$\{x \mid f(x)=t \text{ 또는 } g(x)=t, x \text{는 실수}\} = \{x \mid f(x)=t, x \text{는 실수}\} \cup \{x \mid g(x)=t, x \text{는 실수}\}$이므로 집합 $\{x \mid f(x)=t \text{ 또는 } g(x)=t, x \text{는 실수}\}$의 원소는 이차함수 $y=f(x)$의 그래프와 직선 $y=t$의 교점의 $x$좌표 또는 이차함수 $y=g(x)$의 그래프와 직선 $y=t$의 교점의 $x$좌표이다.

이차함수 $f(x)=x^{2}+2x$의 그래프의 꼭짓점의 좌표는 $(-1, -1)$이고,
이차함수 $g(x)=(x-m)^{2}+m$의 그래프의 꼭짓점의 좌표는 $(m, m)$이다.

$x^{2}+2x=(x-m)^{2}+m$에서
$x^{2}+2x=x^{2}-2mx+m^{2}+m$
$2(1+m)x=m(m+1)$
$x=\frac{m}{2}$ ($m$은 양수이므로 $m \neq -1$)
두 이차함수 $y=f(x)$, $y=g(x)$의 그래프의 교점의 좌표는 $(\frac{m}{2}, \frac{m^{2}}{4}+m)$이다.

따라서,
㉠ $t \neq \frac{m^{2}}{4}+m$일 때,
$\{x \mid f(x)=t, x \text{는 실수}\} \cap \{x \mid g(x)=t, x \text{는 실수}\} = \emptyset$

㉡ $t = \frac{m^{2}}{4}+m$일 때,
$\{x \mid f(x)=t, x \text{는 실수}\} \cap \{x \mid g(x)=t, x \text{는 실수}\} = \{ \frac{m}{2} \}$

직선 $y=t$ ($t > -1$)는 이차함수 $y=f(x)$의 그래프와 서로 다른 두 점에서 만나고, $y=f(x)$의 그래프는 직선 $x=-1$에 대하여 대칭이다. 그러므로 집합 $\{x \mid f(x)=t, x \text{는 실수}\}$의 모든 원소의 합은 항상 $-2$이다. (㉢)

(ⅰ) $-1 < t < m$일 때:
$y=t$는 이차함수 $y=g(x)$의 그래프와 만나지 않으므로 $\{x \mid g(x)=t, x \text{는 실수}\} = \emptyset$이고, $h(t) = -2$이다.

(ⅱ) $t=m$일 때:
$y=m$은 이차함수 $y=g(x)$의 그래프의 꼭짓점 $(m, m)$에서 만나므로 $\{x \mid g(x)=t, x \text{는 실수}\} = \{m\}$이고, $h(t) = m-2$이다.

(ⅲ) $m < t < \frac{m^{2}}{4}+m$ 또는 $t > \frac{m^{2}}{4}+m$일 때:
$y=t$는 이차함수 $y=g(x)$의 그래프와 서로 다른 두 점에서 만난다. $y=g(x)$의 그래프는 직선 $x=m$에 대하여 대칭이므로 $\{x \mid g(x)=t, x \text{는 실수}\}$의 원소의 합은 $2m$이다. ㉠에 의해 두 집합의 교집합이 없으므로 $h(t) = 2m-2$이다.

(ⅳ) $t = \frac{m^{2}}{4}+m$일 때:
$y=t$는 $f(x)$와 $g(x)$의 그래프와 각각 두 점씩 만나지만, ㉡에 의해 $x = \frac{m}{2}$이 공통 원소이다. 따라서 $h(t) = (-2) + (2m) - \frac{m}{2} = \frac{3}{2}m-2$이다.

(ⅰ)~(ⅳ)에 의하여 함수 $h(t)$는 다음과 같다.
$$ h(t) = \left\{ \begin{array}{ll} -2 & (-1 < t < m) \\ m-2 & (t = m) \\ 2m-2 & (m < t < \frac{m^{2}}{4}+m \text{ 또는 } t > \frac{m^{2}}{4}+m) \\ \frac{3}{2}m-2 & (t = \frac{m^{2}}{4}+m) \end{array} \right. $$

함수 $h(t)$의 치역은 $\{ -2, m-2, \frac{3}{2}m-2, 2m-2 \}$이므로 치역의 모든 원소의 합은
$$ -2 + (m-2) + \left(\frac{3}{2}m-2\right) + (2m-2) = 19 $$
$$ \frac{9}{2}m - 8 = 19 $$
$$ \frac{9}{2}m = 27 $$
$$ m = 6 $$