## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ë¥¼
$$ g(x) = \begin{cases} f(x) & (x < 1) \\ -f(x) & (x \ge 1) \end{cases} $$
ì´ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê³  $x = -1$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§ˆ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ $x^3$ ì˜ ê³„ìˆ˜ëŠ” $1$ ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ $x = 1$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $g(x) = \begin{cases} f(x) & (x < 1) \\ -f(x) & (x \ge 1) \end{cases}$ ì´ê³  $x = 1$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1^-} g(x) = \lim_{x \to 1^+} g(x) = g(1)$ ì—ì„œ
$\lim_{x \to 1^-} f(x) = \lim_{x \to 1^+} \{ -f(x) \} = f(1)$
ì¦‰ $-f(1) = f(1)$ ì´ë¯€ë¡œ $f(1) = 0$, $g(1) = 0$
ë˜ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ $x = 1$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 1^-} \frac{g(x) - g(1)}{x - 1} = \lim_{x \to 1^+} \frac{g(x) - g(1)}{x - 1}$ ì—ì„œ
$\lim_{x \to 1^-} \frac{f(x) - f(1)}{x - 1} = \lim_{x \to 1^+} \frac{-f(x) - f(1)}{x - 1}$
ì¦‰ $f'(1) = -f'(1)$ ì´ë¯€ë¡œ $f'(1) = 0$
$f(1) = 0$, $f'(1) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $f(x)$ ëŠ” $(x - 1)^2$ ì„ ì¸ìˆ˜ë¡œ ê°–ëŠ”ë‹¤.
$f'(x) = 3(x - 1)(x - a)$ ($a$ ëŠ” ìƒìˆ˜)ë¼ í•˜ë©´
$$ g'(x) = \begin{cases} f'(x) & (x < 1) \\ -f'(x) & (x > 1) \end{cases} = \begin{cases} 3(x - 1)(x - a) & (x < 1) \\ -3(x - 1)(x - a) & (x > 1) \end{cases} $$
(â…°) $a < 1$ ì¼ ë•Œ
$g(x)$ ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $y = g'(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(x)$ ëŠ” $x = a$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì— ì˜í•˜ì—¬ $a = -1$

(â…±) $a = 1$ ì¼ ë•Œ
$g(x)$ ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $y = g'(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(x)$ ëŠ” $x = 1$ ì—ì„œë§Œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…²) $a > 1$ ì¼ ë•Œ
$g(x)$ ì˜ ë„í•¨ìˆ˜ $y = g'(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(x)$ ëŠ” $x = a$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ€ì´ê³  $a > 1$ ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

ì´ìƒì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ $x = -1$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°–ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì˜ ê°’ì€ $-1$ ì´ë¯€ë¡œ
$f'(x) = 3(x - 1)(x + 1) = 3x^2 - 3$
$\therefore f(x) = x^3 - 3x + 2$ ($\because f(1) = 0$)
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} x & \cdots & -1 & \cdots & 1 & \cdots \\ \hline f'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \nearrow & 4 & \searrow & 0 & \nearrow \end{array} $$
ì¦‰ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $x = -1$ ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ $4$ ë¥¼ ê°–ê³ , $x = 1$ ì—ì„œ ê·¹ì†Ÿê°’ $0$ ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì€ $4$ ì´ë‹¤.