## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ìˆë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼
$$g(x)=f(x)-x-f(t)+t$$
ë¼ í•  ë•Œ, ë°©ì •ì‹ $g(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $h(t)$ë¼ í•˜ì. ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ $h(t)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\lim _{t \to -1} \{ h(t)-h(-1) \} = \lim _{t \to 1} \{ h(t)-h(1) \} = 2$
(ë‚˜) $\int _{0} ^{\alpha} f(x) dx = \int _{0} ^{\alpha} | f(x) | dx$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $-1$ì´ë‹¤.
(ë‹¤) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\frac{d}{dx} \int _{0} ^{x} \{ f(u)-ku \} du \geq 0$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $f'(\sqrt{2})$ì´ë‹¤.

$f(6)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ë°©ì •ì‹ $g(x)=0$ì—ì„œ $x=t$ì¼ ë•Œ $f(t)-t-f(t)+t=0$ì´ë¯€ë¡œ $g(t)=0$ì´ë‹¤.
$x \neq t$ì¼ ë•Œ $f(x)-x-f(t)+t=0$ì—ì„œ $\frac{f(x)-f(t)}{x-t}=1$ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $h(t)$ëŠ” ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ í•œ ì  $(t, f(t))$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ì¸ ì§ì„  $l$ê³¼ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ì´ë‹¤. ì„ì˜ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $s$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $h(s) \geq 1$ì´ë‹¤.

(â…°) $h(s)=1$ì¸ ê²½ìš°

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim _{t \to s} h(t)=2$ì´ë¯€ë¡œ $\lim _{t \to s} \{ h(t)-h(s) \} = 1$ì´ë‹¤.

(â…±) $h(s)=2$ì¸ ê²½ìš°

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim _{t \to s} h(t)=2$ì´ë¯€ë¡œ $\lim _{t \to s} \{ h(t)-h(s) \} = 0$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\lim _{t \to s} h(t)=2$ì´ë¯€ë¡œ $\lim _{t \to s} \{ h(t)-h(s) \} = 0$ì´ë‹¤.
$\lim _{t \to s} h(t)=4$ì´ë¯€ë¡œ $\lim _{t \to s} \{ h(t)-h(s) \} = 2$ì´ë‹¤.

(â…²) $h(s) \geq 3$ì¸ ê²½ìš°
$\lim _{t \to s} h(t)=4$ì´ê±°ë‚˜ ê·¹í•œê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…°), (â…±), (â…²)ì— ì˜í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $l$ì´ ë‘ ì  $(-1, f(-1))$, $(1, f(1))$ì—ì„œ ì ‘í•  ë•Œ
$\lim _{t \to -1} \{ h(t)-h(-1) \} = \lim _{t \to 1} \{ h(t)-h(1) \} = 2$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ë¥¼ $a$, ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $y=x+b$ë¼ í•˜ì. ($a, b$ëŠ” ìƒìˆ˜)
$f(x)-(x+b)=a(x-1)^{2}(x+1)^{2}$
$f(x)=a(x-1)^{2}(x+1)^{2}+x+b$

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $\int _{0} ^{\alpha} \{ f(x)-|f(x)| \} dx=0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $-1$ì´ë¯€ë¡œ $-1 \leq x \leq 0$ì—ì„œ $f(x) \geq 0$ì´ê³  $f(-1) \geq 0$ì´ë‹¤.
$f(-1)>0$ì´ë©´ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $-1$ì´ ì•„ë‹ˆë¯€ë¡œ $f(-1)=0$ì´ë‹¤.
$f(-1)=-1+b=0 \implies b=1$
$f(x)=a(x-1)^{2}(x+1)^{2}+x+1$

ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì—ì„œ $\frac{d}{dx} \int _{0} ^{x} \{ f(u)-ku \} du = f(x)-kx \geq 0$ì´ë‹¤.
$f(x) \geq kx$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=kx$ê°€ ì ‘í•˜ê±°ë‚˜ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $f'(\sqrt{2})$ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=f'(\sqrt{2})x$ê°€ ì  $(\sqrt{2}, f(\sqrt{2}))$ì—ì„œ ì ‘í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(x) = a(x-1)^{2}(x+1)^{2}+x+1 = ax^{4}-2ax^{2}+x+a+1$
$f'(x) = 4ax^{3}-4ax+1$
$f(\sqrt{2}) = 4a-4a+\sqrt{2}+a+1 = a+\sqrt{2}+1$
$f'(\sqrt{2}) = 8\sqrt{2}a-4\sqrt{2}a+1 = 4\sqrt{2}a+1$

$f(\sqrt{2}) = f'(\sqrt{2}) \times \sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$a+\sqrt{2}+1 = (4\sqrt{2}a+1) \times \sqrt{2} = 8a+\sqrt{2}$
$7a = 1 \implies a = \frac{1}{7}$
$f(x) = \frac{1}{7}(x-1)^{2}(x+1)^{2}+x+1$

ë”°ë¼ì„œ $f(6) = \frac{1}{7} \times 5^{2} \times 7^{2}+6+1 = \frac{1}{7} \times 25 \times 49 + 7 = 175 + 7 = 182$

ì •ë‹µ: $182$