## λ¬Έμ 
ν•λ‚μ μ£Όλ¨Έλ‹μ™€ λ‘ μƒμ $A$, $B$κ°€ μλ‹¤. μ£Όλ¨Έλ‹μ—λ” μ«μ $1$, $2$, $3$, $4$κ°€ ν•λ‚μ”© μ ν $4$μ¥μ μΉ΄λ“κ°€ λ“¤μ–΄ μκ³ , μƒμ $A$μ—λ” ν° κ³µκ³Ό κ²€μ€ κ³µμ΄ κ°κ° $8$κ° μ΄μƒ λ“¤μ–΄ μκ³ , μƒμ $B$λ” λΉ„μ–΄ μλ‹¤. μ΄ μ£Όλ¨Έλ‹μ™€ λ‘ μƒμ $A$, $B$λ¥Ό μ‚¬μ©ν•μ—¬ λ‹¤μ μ‹ν–‰μ„ ν•λ‹¤.

μ£Όλ¨Έλ‹μ—μ„ μ„μλ΅ ν• μ¥μ μΉ΄λ“λ¥Ό κΊΌλ‚΄μ–΄ μΉ΄λ“μ— μ ν μλ¥Ό ν™•μΈν• ν›„ λ‹¤μ‹ μ£Όλ¨Έλ‹μ— λ„£λ”λ‹¤.
- ν™•μΈν• μκ°€ $1$μ΄λ©΄ μƒμ $A$μ— μλ” ν° κ³µ $1$κ°λ¥Ό μƒμ $B$μ— λ„£λ”λ‹¤.
- ν™•μΈν• μκ°€ $2$ λλ” $3$μ΄λ©΄ μƒμ $A$μ— μλ” ν° κ³µ $1$κ°μ™€ κ²€μ€ κ³µ $1$κ°λ¥Ό μƒμ $B$μ— λ„£λ”λ‹¤.
- ν™•μΈν• μκ°€ $4$μ΄λ©΄ μƒμ $A$μ— μλ” ν° κ³µ $2$κ°μ™€ κ²€μ€ κ³µ $1$κ°λ¥Ό μƒμ $B$μ— λ„£λ”λ‹¤.

μ΄ μ‹ν–‰μ„ $4$λ² λ°λ³µν• ν›„ μƒμ $B$μ— λ“¤μ–΄ μλ” κ³µμ κ°μκ°€ $8$μΌ λ•, μƒμ $B$μ— λ“¤μ–΄ μλ” κ²€μ€ κ³µμ κ°μκ°€ $2$μΌ ν™•λ¥ μ€?



> [!example] π“Έ (κ·Έλ¦Ό/κ·Έλν”„)

## λ³΄κΈ°
β‘  $\frac{3}{70}$   β‘΅ $\frac{2}{35}$   β‘Ά $\frac{1}{14}$   β‘£ $\frac{3}{35}$   β‘¤ $\frac{1}{10}$

## ν’€μ΄
$4$λ²μ μ‹ν–‰ μ¤‘μ— ν™•μΈν• μκ°€ $1$μ΄ λ‚μ¤λ” νμλ¥Ό $x$, $2$ λλ” $3$μ΄ λ‚μ¤λ” νμλ¥Ό $y$, $4$κ°€ λ‚μ¤λ” νμλ¥Ό $z$λΌ ν•λ©΄ 

$x+y+z=4$ $\dots$ γ‰  

$x+2y+3z=8$ $\dots$ γ‰΅ 

λ¥Ό λ§μ΅±μ‹ν‚¨λ‹¤. (λ‹¨, $x$, $y$, $z$λ” μμ΄ μ•„λ‹ μ •μ) 

γ‰΅ $-$ γ‰ μ„ ν•λ©΄ $y+2z=4$ $\dots$ γ‰Ά 

γ‰Άμ„ λ§μ΅±μ‹ν‚¤λ” $y$, $z$μ μμ„μ $(y, z)$λ” $(4, 0)$, $(2, 1)$, $(0, 2)$μ΄λ‹¤.

γ‰ μ— μν•μ—¬ μμ„μ $(x, y, z)$λ” $(0, 4, 0)$, $(1, 2, 1)$, $(2, 0, 2)$μ΄λ‹¤.

μ΄ μ¤‘μ—μ„ μƒμ $B$μ— λ“¤μ–΄ μλ” κ²€μ€ κ³µμ κ°μλ” $y+z$μ΄λ―€λ΅, κ²€μ€ κ³µμ κ°μκ°€ $2$μΈ κ²½μ°λ” $(2, 0, 2)$λΏμ΄λ‹¤. 

μμ„μ $(x, y, z)$μ— ν•΄λ‹Ήν•λ” μ‚¬κ±΄μ΄ λ°μƒν•  ν™•λ¥ μ„ $P_{(x, y, z)}$λΌ ν•λ©΄ 

$P_{(x, y, z)} = \frac{4!}{x!y!z!} \left( \frac{1}{4} \right)^x \left( \frac{1}{2} \right)^y \left( \frac{1}{4} \right)^z$ 

λ”°λΌμ„ κµ¬ν•κ³ μ ν•λ” ν™•λ¥ μ€ 

$\frac{P_{(2, 0, 2)}}{P_{(0, 4, 0)} + P_{(1, 2, 1)} + P_{(2, 0, 2)}}$ 

$= \frac{ \frac{4!}{2!0!2!} \times \left( \frac{1}{4} \right)^2 \times \left( \frac{1}{2} \right)^0 \times \left( \frac{1}{4} \right)^2 }{ 1 \times \left( \frac{1}{2} \right)^4 + \frac{4!}{1!2!1!} \times \frac{1}{4} \times \left( \frac{1}{2} \right)^2 \times \frac{1}{4} + \frac{4!}{2!0!2!} \times \left( \frac{1}{4} \right)^2 \times \left( \frac{1}{2} \right)^0 \times \left( \frac{1}{4} \right)^2 }$ 

$= \frac{ \frac{6}{256} }{ \frac{1}{16} + \frac{12}{64} + \frac{6}{256} }$ 

$= \frac{ \frac{6}{256} }{ \frac{16}{256} + \frac{48}{256} + \frac{6}{256} }$ 

$= \frac{6}{70} = \frac{3}{35}$ 

μ •λ‹µ β‘£