## 문제
시각 $t=0$ 일 때 동시에 원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 두 점 $P$, $Q$ 의 시각 $t$ ($t \ge 0$) 에서의 속도가 각각 $v_1(t) = t^2 - 6t + 5$, $v_2(t) = 2t - 7$ 이다. 시각 $t$ 에서의 두 점 $P$, $Q$ 사이의 거리를 $f(t)$ 라 할 때, 함수 $f(t)$ 는 구간 $[0, a]$ 에서 증가하고, 구간 $[a, b]$ 에서 감소하고, 구간 $[b, \infty)$ 에서 증가한다. 시각 $t=a$ 에서 $t=b$ 까지 점 $Q$ 가 움직인 거리는? (단, $0 < a < b$)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기
① $\frac{15}{2}$   ② $\frac{17}{2}$   ③ $\frac{19}{2}$   ④ $\frac{21}{2}$   ⑤ $\frac{23}{2}$

## 풀이
시각 $t=0$ 일 때 동시에 원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 두 점 $P$, $Q$ 의 시각 $t$ ($t \ge 0$) 에서의 위치를 각각 $x_1(t)$, $x_2(t)$ 라 하면 
$x_1(t) = \int_{0}^{t} (t^2 - 6t + 5) dt = \left[ \frac{1}{3}t^3 - 3t^2 + 5t \right]_{0}^{t} = \frac{1}{3}t^3 - 3t^2 + 5t$
$x_2(t) = \int_{0}^{t} (2t - 7) dt = \left[ t^2 - 7t \right]_{0}^{t} = t^2 - 7t$

시각 $t$ 에서의 두 점 $P$, $Q$ 사이의 거리를 $f(t)$ 라 하면 
$f(t) = | \frac{1}{3}t^3 - 3t^2 + 5t - (t^2 - 7t) | = | \frac{1}{3}t^3 - 4t^2 + 12t |$

이때 $g(t) = \frac{1}{3}t^3 - 4t^2 + 12t$ 라 하면 
$g'(t) = t^2 - 8t + 12 = (t - 2)(t - 6)$
$g'(t) = 0$ 에서 $t = 2$ 또는 $t = 6$

함수 $g(t)$ 의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다. 
$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c} t & 0 & \cdots & 2 & \cdots & 6 & \cdots \\ \hline g'(t) & & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline g(t) & 0 & \nearrow & \frac{32}{3} & \searrow & 0 & \nearrow \end{array} $$

따라서 $t \ge 0$ 에서 함수 $y = g(t)$ 의 함숫값이 항상 $0$ 이상이므로 $f(t) = g(t)$ 이다.
함수 $f(t)$ 가 구간 $[0, 2]$ 에서 증가하고, 구간 $[2, 6]$ 에서 감소하고, 구간 $[6, \infty)$ 에서 증가하므로 $a = 2$, $b = 6$ 이다.

이때 시각 $t = 2$ 에서 $t = 6$ 까지 점 $Q$ 가 움직인 거리를 $l$ 이라 하면 
$l = \int_{2}^{6} | 2t - 7 | dt = \int_{2}^{\frac{7}{2}} (-2t + 7) dt + \int_{\frac{7}{2}}^{6} (2t - 7) dt$
$= \left[ -t^2 + 7t \right]_{2}^{\frac{7}{2}} + \left[ t^2 - 7t \right]_{\frac{7}{2}}^{6}$
$= ( - \frac{49}{4} + \frac{49}{2} ) - ( -4 + 14 ) + ( 36 - 42 ) - ( \frac{49}{4} - \frac{49}{2} )$
$= \frac{49}{4} - 10 - 6 + \frac{49}{4} = \frac{49}{2} - 16 = \frac{17}{2}$

정답: ②