## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $t$ ($\sqrt{3} < t < \frac{13}{4}$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ 
$f(x) = |x^2 - 3| - 2x$, $g(x) = -x + t$
ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ ì‘ì€ ìˆ˜ë¶€í„° í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$, $x_{4}$ë¼ í•˜ì. $x_{4} - x_{1} = 5$ì¼ ë•Œ, ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[x_{3}, x_{4}]$ì—ì„œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$, $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” $p - q\sqrt{3}$ì´ë‹¤. $p \times q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$, $q$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
$f(x) = |x^2 - 3| - 2x$
$$ f(x) = \begin{cases} x^2 - 2x - 3 & (x \le -\sqrt{3} \text{ ë˜ëŠ” } x \ge \sqrt{3}) \\ -x^2 - 2x + 3 & (-\sqrt{3} < x < \sqrt{3}) \end{cases} $$

$x_{1}$, $x_{4}$ëŠ” ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $x^2 - 2x - 3 = -x + t$ì˜ ë‘ ê·¼ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬
$x_{1} + x_{4} = 1$, $x_{1}x_{4} = -t - 3$

$x_{4} - x_{1} = 5$ì´ë¯€ë¡œ 
$x_{1} = -2$, $x_{4} = 3$

$x_{1}x_{4} = -t - 3 = -6$ì—ì„œ $t = 3$ì´ë‹¤.

$x_{2}$, $x_{3}$ì€ ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $-x^2 - 2x + 3 = -x + 3$ì˜ ë‘ ê·¼ì´ë¯€ë¡œ
$x_{2} = -1$, $x_{3} = 0$

ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 3]$ì—ì„œ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$, $y = g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$$ \int_{0}^{3} |f(x) - g(x)| dx $$
$$ = \int_{0}^{\sqrt{3}} \{(-x + 3) - (-x^2 - 2x + 3)\} dx + \int_{\sqrt{3}}^{3} \{(-x + 3) - (x^2 - 2x - 3)\} dx $$
$$ = \left[ \frac{1}{3}x^3 + \frac{1}{2}x^2 \right]_{0}^{\sqrt{3}} + \left[ -\frac{1}{3}x^3 + \frac{1}{2}x^2 + 6x \right]_{\sqrt{3}}^{3} $$
$$ = \frac{27}{2} - 4\sqrt{3} $$

ë”°ë¼ì„œ $p = \frac{27}{2}$, $q = 4$ì´ë¯€ë¡œ
$p \times q = \frac{27}{2} \times 4 = 54$