## 문제
양의 실수 $t$에 대하여 함수 $f(x)$를 
$$f(x)=x^{3}-3t^{2}x$$
라 할 때, 닫힌구간 $[-2, 1]$에서 두 함수 $f(x)$, $|f(x)|$의 최댓값을 각각 $M_{1}(t)$, $M_{2}(t)$라 하자. 함수 
$$g(t)=M_{1}(t)+M_{2}(t)$$
에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은?

<보기>
ㄱ. $g(2)=32$
ㄴ. $g(t)=2f(-t)$를 만족시키는 $t$의 최댓값과 최솟값의 합은 $3$이다.
ㄷ. $\displaystyle \lim_{h \to 0^{+}} \frac{g(\frac{1}{2}+h)-g(\frac{1}{2})}{h} - \lim_{h \to 0^{-}} \frac{g(\frac{1}{2}+h)-g(\frac{1}{2})}{h} = 5$

## 보기
① ㄱ   ② ㄴ   ③ ㄱ, ㄴ   ④ ㄱ, ㄷ   ⑤ ㄱ, ㄴ, ㄷ

## 풀이
ㄱ. 
$f'(x)=3x^{2}-3t^{2}=3(x+t)(x-t)$ 

$f'(x)=0$에서 $x=-t$ 또는 $x=t$ 

$f(x)$의 증가와 감소를 표로 나타내면 

$$
\begin{array}{c|c|c|c|c|c} 
x & \cdots & -t & \cdots & t & \cdots \\ \hline 
f'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline 
f(x) & \nearrow & 2t^{3} & \searrow & -2t^{3} & \nearrow 
\end{array} 
$$

$t=2$일 때, 닫힌구간 $[-2, 1]$에서 $f(x)$, $|f(x)|$의 최댓값은 $f(-2)=16$이므로 $M_{1}(2)=M_{2}(2)=16$ 
$g(2)=32$ 

ㄴ. 방정식 $f(x)=2t^{3}$에서 $(x+t)^{2}(x-2t)=0$, 
$f(x)=-2t^{3}$에서 $(x-t)^{2}(x+2t)=0$이므로 $y=f(x)$, $y=|f(x)|$의 그래프는 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅰ) $-t<-2$, $1<t$일 때 
$t>2$이고, 
$M_{1}(t)=M_{2}(t)=f(-2)<f(-t)$ 
$g(t)=2f(-2) \neq 2f(-t)$ 

(ⅱ) $-2t \le -2 \le -t$, $1 \le t$일 때 
$1 \le t \le 2$이고, $M_{1}(t)=M_{2}(t)=f(-t)$이므로 
$g(t)=2f(-t)$ 

(ⅲ) $-2<-2t$, $t<1 \le 2t$일 때 
$\frac{1}{2} \le t<1$이고, 
$M_{1}(t)=f(-t)$, $M_{2}(t)=-f(-2)>f(-t)$이므로 
$g(t)=f(-t)-f(-2) \neq 2f(-t)$ 

(ⅳ) $-2<-2t$, $2t<1$일 때 
$0<t<\frac{1}{2}$이고, 
$M_{1}(t)=f(1)>f(-t)$, $M_{2}(t)=-f(-2)>f(-t)$이므로 
$g(t)=f(1)-f(-2) \neq 2f(-t)$ 

(ⅰ)∼(ⅳ)에 의하여 $g(t)=2f(-t)$를 만족시키는 $t$의 최댓값과 최솟값의 합은 $2+1=3$ 

ㄷ. (ⅰ) $\frac{1}{2} \le t<1$일 때 
$g(t)=f(-t)-f(-2)=2t^{3}-6t^{2}+8$이므로 
$\displaystyle \lim_{h \to 0^{+}} \frac{g(\frac{1}{2}+h)-g(\frac{1}{2})}{h}= \lim_{h \to 0^{+}} (2h^{2}-3h-\frac{9}{2})=-\frac{9}{2}$ 

(ⅱ) $0<t<\frac{1}{2}$일 때 
$g(t)=f(1)-f(-2)=-9t^{2}+9$이므로 
$\displaystyle \lim_{h \to 0^{-}} \frac{g(\frac{1}{2}+h)-g(\frac{1}{2})}{h}= \lim_{h \to 0^{-}} (-9h-9)=-9$ 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 
$\displaystyle \lim_{h \to 0^{+}} \frac{g(\frac{1}{2}+h)-g(\frac{1}{2})}{h} - \lim_{h \to 0^{-}} \frac{g(\frac{1}{2}+h)-g(\frac{1}{2})}{h}$ 
$=-\frac{9}{2}-(-9)=\frac{9}{2}$ 

따라서 옳은 것은 ㄱ, ㄴ이다.

정답: ③