## ë¬¸ì œ

ë‘ ì–‘ìˆ˜ $a$, $b$ ($a < b$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ”
$$ f(x) = \begin{cases} |-ax^2 + b| & (x \le 0) \\ x^2 - 2ax + b^2 & (x > 0) \end{cases} $$
ì´ë‹¤. ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y = t$ê°€ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(t)$ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” ìµœì†Ÿê°’ $2$ë¥¼ ê°–ê³ , ë‘ ìƒìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $| \lim_{t \to \alpha^-} g(t) - \lim_{t \to \alpha^+} g(t) | = 2$
(ë‚˜) $\lim_{t \to \beta^-} g(t) - \lim_{t \to \beta^+} g(t) + 1 = g(\beta)$
(ë‹¤) $g(\alpha) \neq g(\beta)$

$f(1/2) = \alpha$, $\alpha + 24\beta = 30$ì¼ ë•Œ, $f(-2) + f(1) = \frac{q}{p}$ì´ë‹¤.
$p + q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## í’€ì´

$\lim_{x \to 0^-} f(x) = |b| = b$,
$\lim_{x \to 0^+} f(x) = b^2$

$x > 0$ì—ì„œ
$f(x) = (x - a)^2 + b^2 - a^2$

$0 < a < b$ì´ë¯€ë¡œ
$0 < b^2 - a^2 < b^2$

ì„¸ ì‹¤ìˆ˜ $b$, $b^2$, $b^2 - a^2$ì˜ ëŒ€ì†Œê´€ê³„ì— ë”°ë¼ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ê³¼ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ì˜ í•¨ìˆ«ê°’ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(â…°) $b < b^2 - a^2 < b^2$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|c|c|} \hline g(t) & t \text{ì˜ ë²”ìœ„} \\ \hline 2 & t > b^2 \\ \hline 2 & t = b^2 \\ \hline 3 & b^2 - a^2 < t < b^2 \\ \hline 2 & t = b^2 - a^2 \\ \hline 1 & b < t < b^2 - a^2 \\ \hline 2 & t = b \\ \hline 2 & 0 < t < b \\ \hline \end{array} $$

(â…±) $b = b^2 - a^2 < b^2$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|c|c|} \hline g(t) & t \text{ì˜ ë²”ìœ„} \\ \hline 2 & t > b^2 \\ \hline 2 & t = b^2 \\ \hline 3 & b < t < b^2 \\ \hline 3 & t = b \\ \hline 2 & 0 < t < b \\ \hline \end{array} $$

(â…²) $b^2 - a^2 < b < b^2$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|c|c|} \hline g(t) & t \text{ì˜ ë²”ìœ„} \\ \hline 2 & t > b^2 \\ \hline 2 & t = b^2 \\ \hline 3 & b < t < b^2 \\ \hline 4 & t = b \\ \hline 4 & b^2 - a^2 < t < b \\ \hline 3 & t = b^2 - a^2 \\ \hline 2 & 0 < t < b^2 - a^2 \\ \hline \end{array} $$

(â…³) $b^2 - a^2 < b = b^2$ ($b = 1$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|c|c|} \hline g(t) & t \text{ì˜ ë²”ìœ„} \\ \hline 2 & t > b \\ \hline 3 & t = b \\ \hline 4 & b^2 - a^2 < t < b \\ \hline 3 & t = b^2 - a^2 \\ \hline 2 & 0 < t < b^2 - a^2 \\ \hline \end{array} $$

(â…´) $b^2 - a^2 < b^2 < b$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$$ \begin{array}{|c|c|} \hline g(t) & t \text{ì˜ ë²”ìœ„} \\ \hline 2 & t > b \\ \hline 3 & t = b \\ \hline 3 & b^2 < t < b \\ \hline 3 & t = b^2 \\ \hline 4 & b^2 - a^2 < t < b^2 \\ \hline 3 & t = b^2 - a^2 \\ \hline 2 & 0 < t < b^2 - a^2 \\ \hline \end{array} $$

(â…°) $b > 1$, $b^2 - a^2 > b$ì¸ ê²½ìš° ($b^2 > b$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$b < t < b^2 - a^2$ì—ì„œ $g(t) = 1$ì´ë¯€ë¡œ $g(t)$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì´ $2$ì„ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…±) $b > 1$, $b^2 - a^2 = b$ì¸ ê²½ìš° ($b^2 > b$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$| \lim_{t \to \alpha^-} g(t) - \lim_{t \to \alpha^+} g(t) | = 2$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$ê°€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…²) $b > 1$, $b^2 - a^2 < b$ì¸ ê²½ìš° ($b^2 > b$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\alpha = b^2 - a^2$
$\lim_{t \to b^2-} g(t) - \lim_{t \to b^2+} g(t) + 1 = 3 - 2 + 1 = 2$,
$g(b^2) = 2$
$\lim_{t \to b^2-} g(t) - \lim_{t \to b^2+} g(t) + 1 = g(b^2)$ì´ë¯€ë¡œ $\beta = b^2$
$g(\alpha) = 3$, $g(\beta) = 2$ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ë‹¤)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(â…³) $b = 1$ì¸ ê²½ìš° ($b^2 = b = 1$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\alpha = 1$ ë˜ëŠ” $\alpha = 1 - a^2$
$\lim_{t \to 1-} g(t) - \lim_{t \to 1+} g(t) + 1 = 4 - 2 + 1 = 3$,
$g(1) = 3$
$\lim_{t \to 1-} g(t) - \lim_{t \to 1+} g(t) + 1 = g(1)$ì´ë¯€ë¡œ $\beta = 1$
$g(1) = g(1 - a^2) = 3$ì´ë¯€ë¡œ $g(\alpha) = g(\beta) = 3$

(â…´) $0 < b < 1$ì¸ ê²½ìš° ($b^2 < b$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\alpha = b^2 - a^2$
$\lim_{t \to \beta-} g(t) - \lim_{t \to \beta+} g(t) + 1 = g(\beta)$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $\beta$ê°€ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ

(â…°) ~ (â…´)ì— ì˜í•´ $b > 1$, $b^2 - a^2 < b$ì´ë‹¤.
$f(a) = b^2 - a^2 = \alpha$, $f(1/2) = \alpha$ì´ë¯€ë¡œ
$f(1/2) = f(a)$, $a = 1/2$
$\alpha = b^2 - 1/4$
$\alpha + 24\beta = b^2 - 1/4 + 24 \times b^2 = 30$,
$b^2 = 121/100$
$b > 1$ì´ë¯€ë¡œ $b = 11/10$

$$ f(x) = \begin{cases} | -1/2x^2 + 11/10 | & (x \le 0) \\ x^2 - x + 121/100 & (x > 0) \end{cases} $$

$f(-2) + f(1)$
$= |-2 + 11/10| + 121/100$
$= 9/10 + 121/100 = 211/100$

ë”°ë¼ì„œ $p + q = 100 + 211 = 311$