## ë¬¸ì œ
ë‘ ìì—°ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” 
$$ f(x) = \begin{cases} 2x^3 - 6x + 1 & (x \le 2) \\ a(x-2)(x-b) + 9 & (x > 2) \end{cases} $$
ì´ë‹¤. ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=t$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $g(t)$ë¼ í•˜ì.
$$ g(k) + \lim_{t \to k^-} g(t) + \lim_{t \to k^+} g(t) = 9 $$
ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ë‘ ìì—°ìˆ˜ $a$, $b$ì˜ ìˆœì„œìŒ $(a, b)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a+b$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€? 

## ë³´ê¸°
â‘  $51$   â‘¡ $52$   â‘¢ $53$   â‘£ $54$   â‘¤ $55$

## í’€ì´
$a$, $b$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \begin{cases} 2x^3 - 6x + 1 & (x \le 2) \\ a(x-2)(x-b) + 9 & (x > 2) \end{cases} $$
ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $h(x) = 2x^3 - 6x + 1$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$$ h'(x) = 6x^2 - 6 $$
ë°©ì •ì‹ $h'(x) = 0$ì—ì„œ $x = \pm 1$
$x \le 2$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $y=h(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c} x & \cdots & -1 & \cdots & 1 & \cdots & 2 \\ \hline h'(x) & + & 0 & - & 0 & + & \\ \hline h(x) & \nearrow & 5 & \searrow & -3 & \nearrow & 5 \end{array} $$

ë˜ í•¨ìˆ˜ $y = a(x-2)(x-b) + 9$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì  $(2, 9)$, ì  $(b, 9)$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = t$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $g(t)$ì´ê³ , 
$$ g(k) + \lim_{t \to k^-} g(t) + \lim_{t \to k^+} g(t) = 9 $$
ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $1$ì´ë‹¤. 

(â…°) $b=1$ì¼ ë•Œ 
$y = a(x-2)(x-b) + 9$ì—ì„œ 
$y = a(x-2)(x-1) + 9$
$y = a(x-2)(x-1) + 9$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‘ ì  $(1, 9)$, $(2, 9)$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤. 
$-3 < k < 5$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ë‹¤. 
$-3 < k < 5$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$$ g(k) = \lim_{t \to k^-} g(t) = \lim_{t \to k^+} g(t) = 3 $$
$$ g(k) + \lim_{t \to k^-} g(t) + \lim_{t \to k^+} g(t) = 9 $$
ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ë¬´ìˆ˜íˆ ë§ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…±) $b=2$ì¼ ë•Œ 
$y = a(x-2)(x-b) + 9$ì—ì„œ 
$y = a(x-2)^2 + 9$
$y = a(x-2)^2 + 9$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì€ $(2, 9)$ì´ë‹¤. 
$-3 < k < 5$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ë‹¤. 
$-3 < k < 5$ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$$ g(k) = \lim_{t \to k^-} g(t) = \lim_{t \to k^+} g(t) = 3 $$
$$ g(k) + \lim_{t \to k^-} g(t) + \lim_{t \to k^+} g(t) = 9 $$
ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ë¬´ìˆ˜íˆ ë§ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…²) $b \ge 3$ì¼ ë•Œ 
$y = a(x-2)(x-b) + 9$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì€ $\left( \frac{b+2}{2}, f\left( \frac{b+2}{2} \right) \right)$ì´ë‹¤. 
$f\left( \frac{b+2}{2} \right) = -3$ì¼ ë•Œ í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = k$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $k < -3$ì—ì„œ $1$, $k = -3$ì—ì„œ $3$ì´ê³ , $-3 < k < 5$ì—ì„œ $5$ì´ë¯€ë¡œ 
$$ g(-3) = 3, \lim_{t \to -3^-} g(t) = 1, \lim_{t \to -3^+} g(t) = 5 $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f\left( \frac{b+2}{2} \right) \ne -3$ì¸ ìì—°ìˆ˜ $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ í•˜ë©´ $g(k) + \lim_{t \to k^-} g(t) + \lim_{t \to k^+} g(t) = 9$ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ê²½ìš°ëŠ” ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
ì´ìƒì—ì„œ $g(k) + \lim_{t \to k^-} g(t) + \lim_{t \to k^+} g(t) = 9$ì¸ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ë©´ 
$$ b \ge 3, f\left( \frac{b+2}{2} \right) = -3 $$
ì´ë‹¤. $f\left( \frac{b+2}{2} \right) = -3$ì—ì„œ 
$$ a\left( \frac{b}{2} - 1 \right) \left( 1 - \frac{b}{2} \right) + 9 = -3, a\left( \frac{b}{2} - 1 \right)^2 = 12 $$
$$ \therefore a(b-2)^2 = 48 $$
$48$ì„ ë‘ ìì—°ìˆ˜ $m$, $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $m \times n^2$ ê¼´ë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ 
$3 \times 4^2$ ë˜ëŠ” $12 \times 2^2$ ë˜ëŠ” $48 \times 1^2$ 
$b \ge 3$ì´ë¯€ë¡œ $b-2 \ge 1$ì´ë‹¤. 
(1) $48 = 3 \times 4^2$ì¼ ë•Œ $a = 3$, $b = 6$
(2) $48 = 12 \times 2^2$ì¼ ë•Œ $a = 12$, $b = 4$
(3) $48 = 48 \times 1^2$ì¼ ë•Œ $a = 48$, $b = 3$
ì´ìƒì—ì„œ $a+b$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $a = 48$, $b = 3$ì¼ ë•Œ $51$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘ 