## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼
$$ f(x) = x^3 - kx $$
ë¼ í•˜ê³ , ì‹¤ìˆ˜ $a$ì™€ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼
$$ g(x) = \begin{cases} f(x) & (x < a \text{ ë˜ëŠ” } x > a+1) \\ -f(x) & (a \le x \le a+1) \end{cases} $$
ì´ë¼ í•˜ì. <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

ã„±. ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $k$, $a$ì˜ ê°’ì— ê´€ê³„ì—†ì´ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 
ã„´. $k=4$ì¼ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x=p$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $p$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ì´ë‹¤. 
ã„·. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ìˆœì„œìŒ $(k, a)$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $2$ì´ë‹¤. 

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„·$   â‘£ $ã„±, ã„´$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^3 -kx$ ($k$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°’ì— ë”°ë¼ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ì¤‘ ì¼ë¶€ë¥¼ êµ¬ê°„ $[a, a+1]$ì—ì„œë§Œ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™ì‹œí‚¨ ê²ƒì´ë‹¤. 

ã„±. ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì¸ í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^3 -kx$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(0)=0$ì´ë¯€ë¡œ 
(â…°) $a=0$ì¼ ë•Œ 
$\lim_{x \to 0^{-}} g(x) = \lim_{x \to 0^{-}} f(x) = f(0) = 0$ 
$\lim_{x \to 0^{+}} g(x) = \lim_{x \to 0^{+}} \{-f(x)\} = -f(0) = 0$ 
$g(0) = -f(0) = 0$ 
$g(x)$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

(â…±) $a+1=0$ì¼ ë•Œ 
$\lim_{x \to 0^{-}} g(x) = \lim_{x \to 0^{-}} \{-f(x)\} = -f(0) = 0$ 
$\lim_{x \to 0^{+}} g(x) = \lim_{x \to 0^{+}} f(x) = f(0) = 0$ 
$g(0) = -f(0) = 0$ 
(â…°), (â…±)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $k$, $a$ì˜ ê°’ì— ê´€ê³„ì—†ì´ $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„´. $k=4$ì¼ ë•Œ 
$f(x)=x(x-2)(x+2)$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x=p$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $p$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ ë˜ë ¤ë©´ $a$ ë˜ëŠ” $a+1$ì˜ ê°’ì´ $-2$ ë˜ëŠ” $0$ ë˜ëŠ” $2$ì´ë©´ ë˜ë¯€ë¡œ, ê°€ëŠ¥í•œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $-2, 0, 2, -3, -1, 1$ì˜ $6$ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ã„·. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ ë˜ë ¤ë©´ $f(a)=0$ì´ê³  $f(a+1)=0$ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…°) $a=-\sqrt{k}$ì´ê³  $a+1=0$ì¼ ë•Œ 
$\therefore a=-1, k=1$ 

(â…±) $a=0$ì´ê³  $a+1=\sqrt{k}$ì¼ ë•Œ 
$\therefore a=0, k=1$ 

(â…²) $a=-\sqrt{k}$ì´ê³  $a+1=\sqrt{k}$ì¼ ë•Œ 
$\therefore a=-\frac{1}{2}, k=\frac{1}{4}$ 

ì´ìƒì—ì„œ ê°€ëŠ¥í•œ ëª¨ë“  ìˆœì„œìŒ $(k, a)$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ì´ë‹¤. (ê±°ì§“)

ì´ìƒì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±ë¿ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘ 