## ë¬¸ì œ
ë‘ ìƒìˆ˜ $a$, $b$ ($b \neq 1$)ì™€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê³ , ë„í•¨ìˆ˜ $g'(x)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $|x| < 2$ì¼ ë•Œ, $g(x) = \int_{0}^{x} (-t+a) dt$ì´ê³  $|x| \ge 2$ì¼ ë•Œ, $|g'(x)| = f(x)$ì´ë‹¤.
(ë‹¤) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $x=1$, $x=b$ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$g(k)=0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì˜ í•©ì´ $p+q\sqrt{3}$ì¼ ë•Œ, $p \times q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ìœ ë¦¬ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $|x| < 2$ ì¼ ë•Œ $g'(x) = -x+a$ ì´ê³  ì¡°ê±´ (ë‹¤)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ $x=1$ ì—ì„œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ
$g'(1) = -1+a = 0$, $a=1$

$|x| < 2$ ì¼ ë•Œ $g'(x) = -x+1$ ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=1$ ì—ì„œë§Œ ê·¹ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ $|b| \ge 2$
í•¨ìˆ˜ $g'(x)$ ê°€ $x=-2$, $x=2$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ
$g'(-2) = \lim_{x \to -2^+} g'(x) = \lim_{x \to -2^+} (-x+1) = 3$ $\cdots$ ã‰ 
$g'(2) = \lim_{x \to 2^-} g'(x) = \lim_{x \to 2^-} (-x+1) = -1$ $\cdots$ ã‰¡
ì—ì„œ $b \ne \pm 2$ ì´ë¯€ë¡œ $|b| > 2$ $\cdots$ ã‰¢

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $|g'(b)| = f(b) = 0$ ì´ê³  $|x| \ge 2$ ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ëŠ” $f(x) = |g'(x)| \ge 0$ ì´ë¯€ë¡œ $f(x) = m(x-b)^2$ ($m > 0$)
ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•˜ì—¬ $f(-2) = |g'(-2)| = 3$, $f(2) = |g'(2)| = 1$ $\cdots$ ã‰£
ì´ê³  $f(-2) > f(2)$ ì—ì„œ $m(-2-b)^2 > m(2-b)^2$
$b^2+4b+4 > b^2-4b+4$ ì—ì„œ $b > 0$
ã‰¢ì— ì˜í•˜ì—¬ $b > 2$ ì´ê³  ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” í•¨ìˆ˜ $g'(x)$ ëŠ”

$$ \begin{array}{l} g'(x) = \left\{ \begin{array}{ll} m(x-b)^2 & (x \le -2) \\ -x+1 & (-2 < x < 2) \\ -m(x-b)^2 & (2 \le x < b) \\ m(x-b)^2 & (x \ge b) \end{array} \right. \end{array} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ã‰£ì— ì˜í•˜ì—¬ $f(-2) = m(-2-b)^2 = 3$, $f(2) = m(2-b)^2 = 1$
ë‘ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ $m(-2-b)^2 = 3m(2-b)^2$
$b^2-8b+4 = 0$ ì—ì„œ $b > 2$ ì´ë¯€ë¡œ $b = 4+2\sqrt{3}$

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $g(0) = \int_{0}^{0} (-t+1) dt = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $g(k) = \int_{0}^{k} g'(t) dt$ ì—ì„œ

(â…°) $k < 0$ ì¼ ë•Œ, $x \le 0$ ì—ì„œ $g'(x) > 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$g(k) = \int_{0}^{k} g'(t) dt = -\int_{k}^{0} g'(t) dt < 0$
$g(k) = 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…±) $k = 0$ ì¼ ë•Œ, $g(0) = \int_{0}^{0} g'(t) dt = 0$ ì´ë¯€ë¡œ $g(k) = 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(â…²) $0 < k \le 2$ ì¼ ë•Œ,
$\int_{0}^{k} g'(t) dt = \int_{0}^{k} (-t+1) dt = \left[ -\frac{t^2}{2}+t \right]_{0}^{k} = -\frac{k^2}{2}+k = 0$ ì—ì„œ
$k = 2$ ì¼ ë•Œ $g(k) = 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(â…³) $k > 2$ ì¼ ë•Œ, $2 < x < b$ ì—ì„œ $g'(x) < 0$ ì´ë¯€ë¡œ $\int_{0}^{k} g'(t) dt = 0$ ì´ë ¤ë©´ $k > b$
$\int_{0}^{k} g'(t) dt = \int_{0}^{2} g'(t) dt + \int_{2}^{b} g'(t) dt + \int_{b}^{k} g'(t) dt$
$= 0 - \int_{2}^{b} m(t-b)^2 dt + \int_{b}^{k} m(t-b)^2 dt$
$= -m \left[ \frac{(t-b)^3}{3} \right]_{2}^{b} + m \left[ \frac{(t-b)^3}{3} \right]_{b}^{k}$
$= \frac{m}{3}(2-b)^3 + \frac{m}{3}(k-b)^3 = 0$ ì—ì„œ
$(k-b)^3 = (b-2)^3$
$k-b, b-2$ ëŠ” ëª¨ë‘ ì‹¤ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $k-b = b-2$
$k = 2b-2 = 6+4\sqrt{3}$ ì¼ ë•Œ $g(k) = 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(â…°)âˆ¼(â…³)ì— ì˜í•˜ì—¬ $g(k) = 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì˜ í•©ì€
$0+2+(6+4\sqrt{3}) = 8+4\sqrt{3}$ ì´ë¯€ë¡œ $p=8, q=4$
ë”°ë¼ì„œ $p \times q = 32$