## 문제

삼차함수 $f(x)$ 에 대하여 구간 $(0, \infty)$ 에서 정의된 함수 $g(x)$ 를 

$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} x^3 - 8x^2 + 16x & (0 < x \le 4) \\ f(x) & (x > 4) \end{array} \right. $$

라 하자. 함수 $g(x)$ 가 구간 $(0, \infty)$ 에서 미분가능하고 다음 조건을 만족시킬 때, $g(10) = \frac{q}{p}$ 이다. $p+q$ 의 값을 구하시오. (단, $p$ 와 $q$ 는 서로소인 자연수이다.)

> **[조건]**
> (가) $g \left( \frac{21}{2} \right) = 0$
> (나) 점 $(-2, 0)$ 에서 곡선 $y=g(x)$ 에 그은, 기울기가 $0$ 이 아닌 접선이 오직 하나 존재한다.



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기


## 풀이

$0 < x \le 4$ 에서 $g(x) = x(x-4)^2$ 이고 함수 $g(x)$ 가 $x=4$ 에서 연속이므로 
$\lim_{x \to 4+} g(x) = \lim_{x \to 4-} g(x)$ 에서 $\lim_{x \to 4+} f(x) = \lim_{x \to 4-} x(x-4)^2$
따라서 $f(4) = 0$ 이다.

함수 $g(x)$ 가 $x=4$ 에서 미분가능하므로 
$\lim_{x \to 4+} \frac{g(x)-g(4)}{x-4} = \lim_{x \to 4-} \frac{g(x)-g(4)}{x-4}$
$\lim_{x \to 4+} \frac{f(x)-f(4)}{x-4} = \lim_{x \to 4-} \frac{x(x-4)^2}{x-4}$
따라서 $f'(4) = 0$ 이다.

$f(4) = f'(4) = 0$ 이고 $g \left( \frac{21}{2} \right) = f \left( \frac{21}{2} \right) = 0$ 이므로 
$f(x) = a(x-4)^2 (2x-21)$ ($a \ne 0$) 이라 하자.

> [!example] 📸 (그림 1: $a>0$ 인 경우)

> [!example] 📸 (그림 2: $a<0$ 인 경우)

$a>0$ 이면 함수 $y=g(x)$ 의 그래프의 개형이 [그림 $1$]과 같으므로 조건 (나)를 만족시키지 못한다. 
$a<0$ 이면 [그림 $2$]와 같이 조건 (나)를 만족시키는 함수 $y=g(x)$ 의 그래프의 개형이 존재한다. 
조건 (나)에 의하여 점 $(-2, 0)$ 에서 곡선 $y=g(x)$ 에 그은 기울기가 $0$ 이 아닌 접선은 곡선 $y=g(x)$ 위의 두 점 $P$, $Q$ 에서 곡선 $y=g(x)$ 에 접한다. 
두 점 $P$, $Q$ 의 $x$ 좌표를 각각 $t$, $s$ 라 하고 $0 < t < 4$, $s > 4$ 라 하자.

$0 < t < 4$ 에서 $g'(t) = 3t^2 - 16t + 16$ 이므로 접선의 방정식은 
$y = (3t^2 - 16t + 16)(x-t) + t^3 - 8t^2 + 16t$
이다. 접선이 점 $(-2, 0)$ 을 지나므로 
$(3t^2 - 16t + 16)(-2-t) + t^3 - 8t^2 + 16t = 0$
$2t^3 - 2t^2 - 32t + 32 = 0$, $(t-4)(t+4)(t-1) = 0$
$0 < t < 4$ 에서 $t = 1$ 이므로 접선의 방정식은 $y = 3x+6$ 이다. 이 접선이 점 $Q$ 에서 곡선 $y=f(x)$ ($x > 4$) 에 접한다.

$f(x) = a(x-4)^2 (2x-21)$ 에서 
$f'(x) = 2a(3x^2 - 37x + 100) = 2a(x-4)(3x-25)$
점 $Q$ 에서의 접선의 방정식은 
$y = 2a(s-4)(3s-25)(x-s) + a(s-4)^2 (2s-21)$
이 접선이 점 $(-2, 0)$ 을 지나므로 
$0 = 2a(s-4)(3s-25)(-2-s) + a(s-4)^2 (2s-21)$
$a \ne 0$, $s > 4$ 이므로 
$(s-4)(2s-21) = 2(s+2)(3s-25)$
$4s^2 - 9s - 184 = 0$, $(4s+23)(s-8) = 0$, $s = 8$

$f'(8) = 3$ 이므로 
$2a(8-4)(3 \cdot 8 - 25) = -8a = 3 \Rightarrow a = -\frac{3}{8}$

$f(x) = -\frac{3}{8}(x-4)^2 (2x-21)$ 이므로 
$g(10) = f(10) = -\frac{3}{8}(10-4)^2 (2 \cdot 10 - 21) = -\frac{3}{8} \cdot 36 \cdot (-1) = \frac{27}{2}$
따라서 $p = 2$, $q = 27$ 이므로 $p+q = 29$ 이다.

정답: $29$