## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‹¤ìˆ˜ $t$ ($0 < t < 1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y = x^2$ ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ì—ì„œ ì§ì„  $y = 2tx - 1$ê³¼ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ ìµœì†Œì¸ ì ì„ $P$ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $OP$ê°€ ì§ì„  $y = 2tx - 1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 1^-} \frac{\overline{PQ}}{1 - t}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{6}$   â‘¡ $\sqrt{7}$   â‘¢ $2 \sqrt{2}$   â‘£ $3$   â‘¤ $\sqrt{10}$

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y = x^2$ ìœ„ì˜ ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(\alpha, \alpha^2)$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´, ì  $P$ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = x^2$ì— ì ‘í•˜ëŠ” ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì§ì„  $y = 2tx - 1$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ì™€ ê°™ì•„ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $y' = 2x$ì—ì„œ
$2 \alpha = 2t$
$\therefore \alpha = t$
ì›ì ê³¼ ì  $P(t, t^2)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„  $OP$ëŠ” $y = tx$
ì´ ì§ì„ ê³¼ ì§ì„  $y = 2tx - 1$ì˜ êµì  $Q$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$tx = 2tx - 1$ì—ì„œ $x = \frac{1}{t}$ì´ë¯€ë¡œ $Q \left( \frac{1}{t}, 1 \right)$

$\therefore \overline{PQ} = \sqrt{\left(t - \frac{1}{t} \right)^2 + (t^2 - 1)^2}$

$\lim_{t \to 1^-} \frac{\overline{PQ}}{1 - t}$
$= \lim_{t \to 1^-} \frac{\sqrt{\left(t - \frac{1}{t} \right)^2 + (t^2 - 1)^2}}{1 - t}$
$= \lim_{t \to 1^-} \frac{\sqrt{(t^2 - 1)^2 \left( \frac{1}{t^2} + 1 \right)}}{1 - t}$
$= \lim_{t \to 1^-} \frac{(1 - t^2) \sqrt{\frac{1}{t^2} + 1}}{1 - t}$
$= \lim_{t \to 1^-} (1 + t) \sqrt{\frac{1}{t^2} + 1}$
$= 2 \sqrt{2}$

ì •ë‹µ: â‘¢