## 문제
$49$ 이하의 두 자연수 $m$, $n$이
$$\left\{ \left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} - i^{n} \right\}^{2} = 4$$
를 만족시킬 때, $m+n$의 최댓값을 구하시오. (단, $i = \sqrt{-1}$)

## 풀이
$49$ 이하의 자연수 $m$에 대하여 $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m}$의 값은 다음과 같다.

$m=1, 9, 17, \dots, 49$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = \frac{1+i}{\sqrt{2}}$

$m=2, 10, 18, \dots, 42$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = i$

$m=3, 11, 19, \dots, 43$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = \frac{-1+i}{\sqrt{2}}$

$m=4, 12, 20, \dots, 44$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = -1$

$m=5, 13, 21, \dots, 45$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = \frac{-1-i}{\sqrt{2}}$

$m=6, 14, 22, \dots, 46$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = -i$

$m=7, 15, 23, \dots, 47$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = \frac{1-i}{\sqrt{2}}$

$m=8, 16, 24, \dots, 48$ 일 때, $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = 1$

$49$ 이하의 자연수 $n$에 대하여 $i^{n}$의 값은 다음과 같다.

$n=1, 5, 9, \dots, 49$ 일 때, $i^{n} = i$

$n=2, 6, 10, \dots, 46$ 일 때, $i^{n} = -1$

$n=3, 7, 11, \dots, 47$ 일 때, $i^{n} = -i$

$n=4, 8, 12, \dots, 48$ 일 때, $i^{n} = 1$

$\left\{ \left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} - i^{n} \right\}^{2} = 4$ 이므로
$\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} - i^{n} = 2$ 또는 $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} - i^{n} = -2$

(ⅰ) $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} - i^{n} = 2$ 인 경우
$\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = 1$, $i^{n} = -1$ 이므로
$m=48$, $n=46$ 일 때 $m+n$ 은 최댓값 $94$ 를 갖는다.

(ⅱ) $\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} - i^{n} = -2$ 인 경우
$\left( \frac{1+i}{\sqrt{2}} \right)^{m} = -1$, $i^{n} = 1$ 이므로
$m=44$, $n=48$ 일 때 $m+n$ 은 최댓값 $92$ 를 갖는다.

따라서 (ⅰ), (ⅱ)에 의해 $m+n$의 최댓값은 $94$ 이다.

정답: $94$