## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì§ì„  $x=t$ ($0<t<3$)ì´ ë‘ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=2x^2+1$, $y=-(x-3)^2+1$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ì. ë‘ ì  $A(0,1)$, $B(3,1)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¬ê°í˜• $PAQB$ì˜ ë„“ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{15}{2}$   â‘¡ $9$   â‘¢ $\frac{21}{2}$   â‘£ $12$   â‘¤ $\frac{27}{2}$

## í’€ì´
ë‘ ì  $P$, $Q$ëŠ” ê°ê° $P(t, 2t^2+1)$, $Q(t, -(t-3)^2+1)$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{PQ} = (2t^2+1) - \{-(t-3)^2+1\} = 2t^2 + (t-3)^2 = 3t^2-6t+9$

$\overline{AB}=3$ì´ê³  $\overline{AB} \perp \overline{PQ}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ê°í˜• $PAQB$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$\frac{1}{2} \times \overline{AB} \times \overline{PQ} = \frac{1}{2} \times 3 \times (3t^2-6t+9) = \frac{3}{2}(3t^2-6t+9)$ì´ë‹¤.

ì‚¬ê°í˜• $PAQB$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ë¼ í•˜ë©´ $0<t<3$ì—ì„œ 
$S(t) = \frac{3}{2}(3t^2-6t+9) = \frac{9}{2}(t^2-2t+3) = \frac{9}{2}(t-1)^2+9$

$S(t)$ëŠ” $t=1$ì¼ ë•Œ ìµœì†Ÿê°’ $9$ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ì‚¬ê°í˜• $PAQB$ì˜ ë„“ì´ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $9$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¡