## ë¬¸ì œ

ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{3}-6x^{2}+8x+1$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì  $A(0, 1)$, ì  $B(k, f(k))$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³ , ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $B$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì´ ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚œë‹¤. ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $AB$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$, ê³¡ì„  $y=g(x)$ì™€ ì§ì„  $AB$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$ë¼ í•˜ì. $S_{1}=S_{2}$ì¼ ë•Œ, $\int_{0}^{k} g(x) dx$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $k$ëŠ” ì–‘ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $-\frac{17}{2}$   â‘¡ $-\frac{33}{4}$   â‘¢ $-8$   â‘£ $-\frac{31}{4}$   â‘¤ $-\frac{15}{2}$

## í’€ì´

$f'(x)=3x^{2}-12x+8$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $B(k, f(k))$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y-(k^{3}-6k^{2}+8k+1)=(3k^{2}-12k+8)(x-k)$
ì´ ì§ì„ ì´ ì  $A(0, 1)$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$1-(k^{3}-6k^{2}+8k+1)=(3k^{2}-12k+8)(0-k)$
$-k^{3}+6k^{2}-8k=-3k^{3}+12k^{2}-8k$
$2k^{3}-6k^{2}=2k^{2}(k-3)=0$
$k>0$ì´ë¯€ë¡œ $k=3$ì´ê³ 
ì§ì„  $AB$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $f'(3)=3(3)^{2}-12(3)+8=-1$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $AB$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€
$y=-x+1$

$S_{1} = \int_{0}^{3} |f(x)-(-x+1)| dx$
$f(x)-(-x+1) = x^{3}-6x^{2}+9x = x(x-3)^{2}$
$0 \le x \le 3$ì—ì„œ $x(x-3)^{2} \ge 0$ì´ë¯€ë¡œ
$S_{1} = \int_{0}^{3} (f(x)+x-1) dx$

$S_{2} = \int_{0}^{3} |g(x)-(-x+1)| dx$
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $g(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ê³  ë‘ ì  $A, B$ì—ì„œ ì§ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ $0 \le x \le 3$ì—ì„œ $g(x) \le -x+1$ì´ë‹¤.
$S_{2} = \int_{0}^{3} (-g(x)-x+1) dx$

$S_{1}=S_{2}$ì—ì„œ
$\int_{0}^{3} (f(x)+x-1) dx = \int_{0}^{3} (-g(x)-x+1) dx$
$\int_{0}^{3} g(x) dx = \int_{0}^{3} (-f(x)-2x+2) dx$
$= \int_{0}^{3} (-x^{3}+6x^{2}-8x-1-2x+2) dx$
$= \int_{0}^{3} (-x^{3}+6x^{2}-10x+1) dx$
$= \left[ -\frac{1}{4}x^{4}+2x^{3}-5x^{2}+x \right]_{0}^{3}$
$= -\frac{81}{4}+54-45+3$
$= -\frac{81}{4}+12$
$= -\frac{33}{4}$

ë”°ë¼ì„œ ì •ë‹µì€ â‘¡ì´ë‹¤.