## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ë‘ ì› $C_{1} : (x-8)^{2} + (y-2)^{2} = 4$, $C_{2} : (x-3)^{2} + (y+4)^{2} = 4$ì™€ ì§ì„  $y=x$ê°€ ìˆë‹¤. ì  $A$ëŠ” ì› $C_{1}$ ìœ„ì— ìˆê³ , ì  $B$ëŠ” ì› $C_{2}$ ìœ„ì— ìˆë‹¤. ì  $P$ëŠ” $x$ì¶• ìœ„ì— ìˆê³ , ì  $Q$ëŠ” ì§ì„  $y=x$ ìœ„ì— ìˆì„ ë•Œ, $\overline{AP} + \overline{PQ} + \overline{QB}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€? (ë‹¨, ì„¸ ì  $A$, $P$, $Q$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì ì´ë‹¤.) 



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $7$   â‘¡ $8$   â‘¢ $9$   â‘£ $10$   â‘¤ $11$

## í’€ì´
ì› $C_{1}$ì„ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì›ì„ $C_{1}'$, ì› $C_{2}$ë¥¼ ì§ì„  $y=x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì›ì„ $C_{2}'$ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$C_{1}' : (x-8)^{2} + (y+2)^{2} = 4$
$C_{2}' : (x+4)^{2} + (y-3)^{2} = 4$
ì  $A$ë¥¼ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ $A'$, ì  $B$ë¥¼ ì§ì„  $y=x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ $B'$ì´ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì  $A'$, $B'$ì€ ê°ê° ì› $C_{1}'$, ì› $C_{2}'$ ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤. 

$\overline{AP} = \overline{A'P}$, $\overline{QB} = \overline{QB'}$ 

$\overline{AP} + \overline{PQ} + \overline{QB}$ì˜ ê°’ì€ ë„¤ ì  $A'$, $P$, $Q$, $B'$ì´ ë‘ ì› $C_{1}'$, $C_{2}'$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ì—°ê²°í•œ ì„ ë¶„ ìœ„ì— ìˆì„ ë•Œ ìµœì†Œì´ê³ , ë‘ ì› $C_{1}'$, $C_{2}'$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ëª¨ë‘ $2$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AP} + \overline{PQ} + \overline{QB} = \overline{A'P} + \overline{PQ} + \overline{QB'} \ge \overline{A'B'}$ 

$\overline{A'B'} = \sqrt{\{8-(-4)\}^{2} + \{(-2)-3\}^{2}} - 4$ 
$= 13 - 4 = 9$ 

ë”°ë¼ì„œ $\overline{AP} + \overline{PQ} + \overline{QB}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $9$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢