## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \begin{cases} -(x-a)^{2}+b & (x \le a) \\ -\sqrt{x-a}+b & (x > a) \end{cases} $$
ì™€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì„¸ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$, $\beta$, $\gamma$ ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) ë°©ì •ì‹ $\{f(x)-\alpha\}\{f(x)-\beta\}=0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì˜ ê°’ì€ $\alpha$, $\beta$, $\gamma$ ë¿ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $f(\alpha)=\alpha$, $f(\beta)=\beta$

$\alpha + \beta + \gamma = 15$ ì¼ ë•Œ, $f(\alpha + \beta)$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $1$   â‘¡ $2$   â‘¢ $3$   â‘£ $4$   â‘¤ $5$

## í’€ì´
ë°©ì •ì‹ $\{f(x)-\alpha\}\{f(x)-\beta\}=0$ ì—ì„œ 
$f(x)=\alpha$ ë˜ëŠ” $f(x)=\beta$ $\dots$ ã‰  

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $f(\alpha)=\alpha$, $f(\beta)=\beta$ ì´ê³  ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ ë°©ì •ì‹ ã‰ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha$, $\beta$, $\gamma$ ë¿ì´ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ $f(x)=\alpha$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha$, $\gamma$ ì´ê³  ë°©ì •ì‹ $f(x)=\beta$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\beta$ ë¿ì´ê±°ë‚˜, ë°©ì •ì‹ $f(x)=\alpha$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha$ ë¿ì´ê³  ë°©ì •ì‹ $f(x)=\beta$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\beta$, $\gamma$ ì´ë‹¤. 

ë°©ì •ì‹ $f(x)=\alpha$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha$, $\gamma$ ì´ê³  ë°©ì •ì‹ $f(x)=\beta$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\beta$ ë¿ì¸ ê²½ìš°ë¥¼ ìƒê°í•˜ì. 
ë°©ì •ì‹ $f(x)=\alpha$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha$, $\gamma$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=\alpha$ ëŠ” ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ë‘ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $\alpha$, $\gamma$ ì´ë‹¤. ë˜í•œ, ë°©ì •ì‹ $f(x)=\beta$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\beta$ ë¿ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=\beta$ ëŠ” ì˜¤ì§ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ì´ ì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $\beta$ ì´ë‹¤. ì´ë•Œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ $x$ ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ì˜¤ì§ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë ¤ë©´ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $(a,b)$ ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì  $(a,b)$ ëŠ” ì  $(\beta, \beta)$ ì™€ ì¼ì¹˜í•œë‹¤. 
ì¦‰, $a=b=\beta$ $\dots$ ã‰¡ 

í•œí¸, $f(\alpha)=\alpha$, $f(\beta)=\beta$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=x$ ëŠ” ë‘ ì  $(\alpha, \alpha)$, $(\beta, \beta)$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ $x \le a$ ì—ì„œì˜ ì‹ $f(x)=x$ ë¥¼ í’€ë©´ 
$-(x-a)^{2}+b=x$ 
ã‰¡ì—ì„œ $-(x-\beta)^{2}+\beta =x$, 
$(x-\beta)^{2}+(x-\beta)=0$, 
$(x-\beta)(x-\beta+1)=0$, 
$x=\beta-1$ ë˜ëŠ” $x=\beta$ 

$f(\alpha)=\alpha$ ì´ê³  $\alpha \neq \beta$ ì´ë¯€ë¡œ $\alpha = \beta - 1$ 

$f(\gamma)=\alpha$ ì´ê³  $\gamma > \beta = a$ ì´ë¯€ë¡œ 
$-\sqrt{\gamma-a}+b=\alpha$, 
$-\sqrt{\gamma-\beta}+\beta = \beta - 1$, 
$\sqrt{\gamma-\beta}=1$, 
$\gamma = \beta + 1$ 

ì´ë•Œ $\alpha + \beta + \gamma = 15$ ì´ë¯€ë¡œ 
$(\beta - 1) + \beta + (\beta + 1) = 15$ 
$3\beta = 15$, $\beta = 5$ 
$\alpha = \beta - 1 = 4$, $\gamma = \beta + 1 = 6$ 

ë”°ë¼ì„œ ã‰¡ì—ì„œ $a = b = 5$ ì´ê³  
$$ f(x) = \begin{cases} -(x-5)^{2}+5 & (x \le 5) \\ -\sqrt{x-5}+5 & (x > 5) \end{cases} $$
ì´ë¯€ë¡œ 
$f(\alpha + \beta) = f(9)$ 
$= -\sqrt{9-5}+5 = 3$ 

í•œí¸, ë°©ì •ì‹ $f(x)=\alpha$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\alpha$ ë¿ì´ê³  ë°©ì •ì‹ $f(x)=\beta$ ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ $\beta$, $\gamma$ ì¸ ê²½ìš°ì—ë„ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ $f(\alpha + \beta) = 3$ ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¢