## ë¬¸ì œ
ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„¸ ì  $(n-1, 1)$, $(n, 0)$, $(n, 1)$ì„ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì‚¼ê°í˜•ì„ $T_n$, ì§ì„  $y= \frac{x}{n}$ê°€ ì§ì„  $y=1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $A_n$, ì  $A_n$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $B_n$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $T_1, T_2, \dots, T_n$ì˜ ë‚´ë¶€ì™€ ì‚¼ê°í˜• $OA_n B_n$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $a_n$ì´ë¼ í•˜ì. ì˜ˆë¥¼ ë“¤ì–´, ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $a_3$ì€ ì„¸ ì‚¼ê°í˜• $T_1, T_2, T_3$ì˜ ë‚´ë¶€ì™€ ì‚¼ê°í˜• $OA_3 B_3$ì˜ ë‚´ë¶€ì˜ ê³µí†µë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ê³  $a_3 = \frac{7}{12}$ì´ë‹¤. $a_{50}$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{49}{6}$   â‘¡ $\frac{101}{12}$   â‘¢ $\frac{26}{3}$   â‘£ $\frac{107}{12}$   â‘¤ $\frac{55}{6}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘¡

ì§ì„  $y= \frac{x}{n}$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì  $A_n$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $A_n ( n, 1 )$ ì´ê³ , ìì—°ìˆ˜ $k$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x = k$ ì™€ ì§ì„  $y= \frac{x}{n}$ ì˜ êµì ì„ $B_k \left( k, \frac{k}{n} \right)$, ì  $B_k$ ì—ì„œ $x$ ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $C_k ( k, 0 )$, ì§ì„  $y= -x + k$ ì™€ ì§ì„  $y= \frac{x}{n}$ ì˜ êµì ì„ $D_k \left( \frac{nk}{n+1}, \frac{k}{n+1} \right)$ ë¼ í•˜ì.

$\overline{B_k C_k} = \frac{k}{n}$, $\overline{C_k D_k} = \sqrt{ \left( k - \frac{nk}{n+1} \right)^2 + \left( -\frac{k}{n+1} \right)^2 } = \frac{\sqrt{2}k}{n+1}$ ì´ë¯€ë¡œ

$a_n = \sum_{k=1}^{n} \left( \frac{1}{2} \times \frac{k}{n} \times \frac{\sqrt{2} k}{n+1} \times \cos 45^{\circ} \right)$
$= \frac{1}{2n(n+1)} \sum_{k=1}^{n} k^2$
$= \frac{1}{2n(n+1)} \times \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$
$= \frac{2n+1}{12}$

$\therefore a_{50} = \frac{2 \times 50 + 1}{12} = \frac{101}{12}$