## 문제

그림과 같이 두 곡선 $y=2^{x+1}$, $y=2^{-x+1}$과 세 점 $A(-1, 1)$, $B(1, 1)$, $C(0, 2)$가 있다. 실수 $k$ $(1 < k < 2)$에 대하여 두 곡선 $y=2^{x+1}$, $y=2^{-x+1}$과 직선 $y=k$가 만나는 점을 각각 $D$, $E$, 직선 $y=2k$가 만나는 점을 각각 $F$, $G$라 하자. 사각형 $ABED$의 넓이와 삼각형 $CFG$의 넓이가 같을 때, $k$의 값은?

> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

① $2^{\frac{1}{6}}$   ② $2^{\frac{1}{3}}$   ③ $2^{\frac{1}{2}}$   ④ $2^{\frac{2}{3}}$   ⑤ $2^{\frac{5}{6}}$

## 풀이

두 직선 $y=k$, $y=2k$와 곡선 $y=2^{x+1}$이 만나는 점을 각각 구하면 $2^{x+1} = k$에서 $x = \log_{2} k - 1$이고, $2^{x+1} = 2k$에서 $x = \log_{2} k$이므로 점 $D$, $F$의 좌표는 각각 $(\log_{2} k - 1, k)$, $(\log_{2} k, 2k)$이다.

두 곡선 $y=2^{x+1}$과 $y=2^{-x+1}$은 $y$축에 대하여 대칭이므로 점 $E$, $G$의 좌표는 각각 $(1 - \log_{2} k, k)$, $(-\log_{2} k, 2k)$이다.

삼각형 $CFG$의 넓이는 점 $C(0, 2)$와 직선 $y=2k$ 사이의 거리가 높이이므로
$$ \frac{1}{2} \times \{ \log_{2} k - (-\log_{2} k) \} \times (2k - 2) = 2(k - 1) \log_{2} k $$
이고 사각형 $ABED$의 넓이는 높이가 $k-1$인 사다리꼴이므로
$$ \frac{1}{2} \times [ \{ 1 - \log_{2} k - (\log_{2} k - 1) \} + 2 ] \times (k - 1) = (2 - \log_{2} k)(k - 1) $$
이다.

$1 < k < 2$이고 삼각형 $CFG$의 넓이와 사각형 $ABED$의 넓이가 같으므로
$$ 2(k - 1) \log_{2} k = (2 - \log_{2} k)(k - 1) $$
$$ 2 \log_{2} k = 2 - \log_{2} k $$
$$ 3 \log_{2} k = 2 $$
$$ \log_{2} k = \frac{2}{3} $$
이다. 따라서 $k = 2^{\frac{2}{3}}$이다.

정답: ④