## 문제
> [!example] 📸 (그림/그래프)

그림과 같이 $\overline{AB} = \overline{BC} = 2$인 삼각형 $ABC$에 외접하는 원 $O$가 있다. 점 $B$를 지나고 직선 $AC$에 수직인 직선이 원 $O$와 만나는 점 중 $B$가 아닌 점을 $D$, 선분 $AC$와 선분 $BD$가 만나는 점을 $E$라 하자. 원 $O$ 위의 점 $C$에서의 접선과 점 $D$에서의 접선이 만나는 점을 $F$라 할 때, $\overline{FD} = 2$이다. $\overline{AE} = \frac{a+b \sqrt{17}}{2}$일 때, $a^{2} + b^{2}$의 값을 구하시오. (단, $a$, $b$는 정수이다.)

## 풀이
> [!example] 📸 (그림/그래프)

$\overline{AB} = \overline{CB}$, 선분 $BE$는 공통, $\angle AEB = \angle CEB = 90^\circ$이므로 두 삼각형 $ABE$, $CBE$는 서로 합동이다.
그러므로 $\overline{AE} = \overline{CE}$
직선 $BD$는 삼각형 $ABC$의 변 $AC$의 수직이등분선이므로 외접원 $O$의 중심은 선분 $BD$ 위에 있다.
원 $O$의 중심을 $O$, 선분 $OF$와 선분 $CD$가 만나는 점을 $G$라 하자.
원 $O$ 외부의 점 $F$에서 원 $O$에 그은 두 접선의 길이는 같으므로 $\overline{FC} = \overline{FD} = 2$
$\overline{FC} = \overline{FD}$, $\overline{OC} = \overline{OD}$, $\angle OCF = \angle ODF = 90^\circ$이므로 두 삼각형 $OCF$, $ODF$는 서로 합동이다.
$\overline{OC} = \overline{OD}$, $\overline{OG}$가 공통이고 $\angle COG = \angle DOG$이므로 두 삼각형 $COG$, $DOG$는 서로 합동이다.
$\overline{CD} \perp \overline{OF}$, $\overline{CG} = \overline{DG}$
그러므로 $\overline{CD} = \overline{CG} + \overline{DG} = 2 \times \overline{DG}$
각 $BAC$와 각 $BDC$는 호 $BC$에 대한 원주각이므로 $\angle BAC = \angle BDC$, 즉 $\angle BAE = \angle EDC$
$\angle ABE = 90^\circ - \angle BAE = 90^\circ - \angle EDC = \angle FDG$
$\overline{AB} = \overline{FD} = 2$, $\angle ABE = \angle FDG$, $\angle AEB = \angle FGD = 90^\circ$이므로 두 직각삼각형 $ABE$, $FDG$는 서로 합동이다.
그러므로 $\overline{BE} = \overline{DG}$
$\angle EAB = \angle EDC$, $\angle AEB = \angle DEC = 90^\circ$이므로 두 삼각형 $ABE$, $DCE$는 서로 닮음이다.
$\overline{AB} : \overline{BE} = \overline{DC} : \overline{CE}$에서 $\overline{BE} \times \overline{DC} = \overline{AB} \times \overline{CE}$
$\overline{DC} = 2 \times \overline{DG} = 2 \times \overline{BE}$이므로 $2 \times \overline{BE}^{2} = \overline{AB} \times \overline{CE}$
직각삼각형 $ABE$에서 피타고라스 정리에 의하여 $\overline{AB}^{2} = \overline{BE}^{2} + \overline{AE}^{2}$, 즉 $\overline{BE}^{2} = \overline{AB}^{2} - \overline{AE}^{2}$
$2 \times (\overline{AB}^{2} - \overline{AE}^{2}) = \overline{AB} \times \overline{CE}$
$\overline{AE} = x$라 하면 $\overline{CE} = \overline{AE} = x$이므로 $2(2^{2} - x^{2}) = 2x$
$x^{2} + x - 4 = 0$
$x = \frac{-1 - \sqrt{17}}{2}$ 또는 $x = \frac{-1 + \sqrt{17}}{2}$
$x > 0$이므로 $x = \frac{-1 + \sqrt{17}}{2}$
$a = -1$, $b = 1$
따라서 $a^{2} + b^{2} = (-1)^{2} + 1^{2} = 2$