## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ í•¨ìˆ˜ $f(x)=\sqrt{x-2}$ ì™€ ê·¸ ì—­í•¨ìˆ˜ $f^{-1}(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ ì¸ ì§ì„  $l$ ì´ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì  $P$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  ì§ì„  $l$ ì´ ê³¡ì„  $y=f^{-1}(x)$ ì™€ ì  $Q$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‹¤ìŒì€ ì‚¼ê°í˜• $OPQ$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{25}{2}\pi$ ì¼ ë•Œ, ì  $P$ ì˜ $y$ ì¢Œí‘œë¥¼ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{ì  } P \text{ ì˜ } y \text{ ì¢Œí‘œë¥¼ } a \text{ (} a \ge 0 \text{) ì´ë¼ í•˜ë©´} \\
\text{ì  } P \text{ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ( (ê°€), } a \text{ ) ì´ë‹¤.} \\
\text{ë‘ ê³¡ì„  } y=f(x) \text{ ì™€ } y=f^{-1}(x) \text{ ëŠ” ì§ì„  } y=x \text{ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ê³ } \\
\text{ë‘ ì§ì„  } l \text{ ê³¼ } y=x \text{ ëŠ” ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  } P \text{ ì™€ } Q \text{ ëŠ” ì§ì„  } y=x \text{ ì—} \\
\text{ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• } OPQ \text{ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ } C \text{ ë¼ í•˜ë©´} \\
\text{ì  } C \text{ ëŠ” ì§ì„  } y=x \text{ ìœ„ì— ìˆë‹¤.} \\
\text{ì‚¼ê°í˜• } OPQ \text{ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ } \frac{25}{2}\pi \text{ ì¼ ë•Œ,} \\
\text{ì  } C \text{ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ( (ë‚˜), (ë‚˜) ) ì´ê³ , } \overline{CP}=\overline{CO} \text{ ì—ì„œ } a = \text{ (ë‹¤) ì´ë‹¤.} \\
\text{ë”°ë¼ì„œ ì  } P \text{ ì˜ } y \text{ ì¢Œí‘œëŠ” (ë‹¤) ì´ë‹¤.} \\
\hline
\end{array}
$$

ìœ„ì˜ (ê°€)ì— ì•Œë§ì€ ì‹ì„ $g(a)$ ë¼ í•˜ê³ , (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ ê°ê° $m$, $n$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $m+g(n)$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $8$   â‘¡ $\frac{33}{4}$   â‘¢ $\frac{17}{2}$   â‘£ $\frac{35}{4}$   â‘¤ $9$

## í’€ì´
ì  $P$ ì˜ $y$ ì¢Œí‘œë¥¼ $a$ ($a \ge 0$) ì´ë¼ í•˜ë©´ $\sqrt{x-2}=a$ ì—ì„œ $x=a^{2}+2$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì  $P$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a^{2}+2, a)$ ì´ë‹¤. $\therefore g(a) = a^2 + 2$

ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ $y=f^{-1}(x)$ ëŠ” ì§ì„  $y=x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ê³  ë‘ ì§ì„  $l$ ê³¼ $y=x$ ëŠ” ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $P$ ì™€ $Q$ ëŠ” ì§ì„  $y=x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $OPQ$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C$ ë¼ í•˜ë©´ ì  $C$ ëŠ” ì§ì„  $y=x$ ìœ„ì— ìˆë‹¤.

ì  $C$ ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $(k, k)$ ($k>0$) ì´ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $OPQ$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” $\overline{CO} = \sqrt{2}k$ ì´ê³ , ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ëŠ” $2k^{2}\pi$ ì´ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $OPQ$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{25}{2}\pi$ ì¼ ë•Œ, $2k^{2}\pi = \frac{25}{2}\pi$ ì—ì„œ $k^{2} = \frac{25}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ $k = \frac{5}{2}$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ì  $C$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(\frac{5}{2}, \frac{5}{2})$ ì´ë‹¤. $\therefore m = \frac{5}{2}$

$\overline{CP} = \overline{CO}$ ì—ì„œ $\overline{CP}^{2} = \overline{CO}^{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\left( (a^{2}+2)-\frac{5}{2} \right)^{2} + \left( a-\frac{5}{2} \right)^{2} = \left( \frac{5\sqrt{2}}{2} \right)^{2}$
$\left( a^{2}-\frac{1}{2} \right)^{2} + \left( a-\frac{5}{2} \right)^{2} = \frac{25}{2}$
$a^{4}-a^{2}+\frac{1}{4} + a^{2}-5a+\frac{25}{4} = \frac{25}{2}$
$a^{4}-5a-6=0$
$(a+1)(a-2)(a^{2}+a+3)=0$
$a \ge 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a=2$ ì´ë‹¤. $\therefore n = 2$

$g(a)=a^{2}+2$, $m=\frac{5}{2}$, $n=2$ ì´ë¯€ë¡œ
$m+g(n) = \frac{5}{2} + g(2) = \frac{5}{2} + (2^{2}+2) = \frac{5}{2} + 6 = \frac{17}{2}$

ì •ë‹µì€ â‘¢ ì´ë‹¤.