## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=2^{x-m}+n$ ($m>0$, $n>0$)ê³¼ ì§ì„  $y=3x$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ë§Œë‚  ë•Œ, ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë©° ì§ì„  $y=3x$ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ë¼ í•˜ì. ì§ì„  $CA$ê°€ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ë©´ ì  $D$ëŠ” ì„ ë¶„ $CA$ë¥¼ $5:3$ìœ¼ë¡œ ì™¸ë¶„í•˜ëŠ” ì ì´ë‹¤. ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $20$ì¼ ë•Œ, $m+n$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” ì  $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ ì‘ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $D(t, 0)$ ($t>0$)ì´ë¼ í•˜ì.
ì  $D$ëŠ” ì„ ë¶„ $CA$ë¥¼ $5:3$ìœ¼ë¡œ ì™¸ë¶„í•˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ $\overline{CA} : \overline{AD} = 2:3$ì´ë‹¤.
ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $\frac{2}{5}t$ì´ë¯€ë¡œ $A\left(\frac{2}{5}t, \frac{6}{5}t\right)$ì´ë‹¤.
ì  $C$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $2t$ì´ë¯€ë¡œ $C(0, 2t)$ì´ë‹¤.
ì§ì„  $BC$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-\frac{1}{3}$ì´ê³  ì  $C(0, 2t)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ $y=-\frac{1}{3}x+2t$ì´ë‹¤.
ì  $B$ëŠ” ë‘ ì§ì„  $y=3x$ì™€ $y=-\frac{1}{3}x+2t$ì˜ êµì ì´ë¯€ë¡œ
$3x = -\frac{1}{3}x + 2t$
$\frac{10}{3}x = 2t$
$x = \frac{3}{5}t$
ë”°ë¼ì„œ $B\left(\frac{3}{5}t, \frac{9}{5}t\right)$ì´ë‹¤.

$\overline{AB} = \sqrt{\left(\frac{3}{5}t - \frac{2}{5}t\right)^2 + \left(\frac{9}{5}t - \frac{6}{5}t\right)^2} = \sqrt{\left(\frac{1}{5}t\right)^2 + \left(\frac{3}{5}t\right)^2} = \frac{\sqrt{10}}{5}t$
$\overline{BC} = \sqrt{\left(\frac{3}{5}t - 0\right)^2 + \left(\frac{9}{5}t - 2t\right)^2} = \sqrt{\left(\frac{3}{5}t\right)^2 + \left(-\frac{1}{5}t\right)^2} = \frac{\sqrt{10}}{5}t$

ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} \times \overline{AB} \times \overline{BC} = \frac{1}{2} \times \left(\frac{\sqrt{10}}{5}t\right)^2 = \frac{1}{2} \times \frac{10}{25}t^2 = \frac{t^2}{5} = 20$
$t^2 = 100$ì´ë¯€ë¡œ $t=10$ì´ë‹¤.

$A(4, 12)$, $B(6, 18)$ì„ ê³¡ì„  $y=2^{x-m}+n$ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$12 = 2^{4-m} + n$ $\cdots$ â‘ 
$18 = 2^{6-m} + n$ $\cdots$ â‘¡

â‘¡ì—ì„œ â‘ ì„ ë¹¼ë©´
$18 - 12 = (2^{6-m} + n) - (2^{4-m} + n)$
$6 = 2^{6-m} - 2^{4-m}$
$6 = 2^{4-m}(2^2 - 1)$
$6 = 2^{4-m} \times 3$
$2 = 2^{4-m}$
$1 = 4 - m$
$m = 3$

$m=3$ì„ â‘ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´
$12 = 2^{4-3} + n$
$12 = 2 + n$
$n = 10$

ë”°ë¼ì„œ $m+n = 3+10 = 13$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $13$