## ë¬¸ì œ
$n(U)=5$ì¸ ì „ì²´ì§‘í•© $U$ì˜ ì„¸ ë¶€ë¶„ì§‘í•© $A$, $B$, $C$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $n(B \cap C)=2$, $n(B-A)=1$, $n(C-A)=2$ì¼ ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
ã„±. $n(A \cap B \cap C) \neq 0$
ã„´. $n(A \cap B \cap C)=2$ ì´ë©´ $n(C)=4$ ì´ë‹¤.
ã„·. $n(A) \times n(B) \times n(C)$ ì˜ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì˜ í•©ì€ $42$ ì´ë‹¤.

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ã„±. $n(A \cap B \cap C)=0$ ì´ë©´ $n(B \cap C)=2$ ì—ì„œ $n(A^{C} \cap B \cap C)=2$ ì´ë‹¤. 
$n(B-A) \geq n(A^{C} \cap B \cap C)=2$ ì´ë¯€ë¡œ $n(B-A)=1$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ $n(A \cap B \cap C) \neq 0$ ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„´. $n(A \cap B \cap C)=2$ ì´ë©´ $n(B \cap C)=n(A \cap B \cap C)+n(A^{C} \cap B \cap C)=2$ ì´ë¯€ë¡œ $n(A^{C} \cap B \cap C)=0$ ì´ë‹¤.
$n(B-A)=n(A^{C} \cap B \cap C)+n(A^{C} \cap B \cap C^{C})=1$ ì´ë¯€ë¡œ $n(A^{C} \cap B \cap C^{C})=1$ ì´ë‹¤.
$n(C-A)=n(A^{C} \cap B \cap C)+n(A^{C} \cap B^{C} \cap C)=2$ ì´ë¯€ë¡œ $n(A^{C} \cap B^{C} \cap C)=2$ ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ $n(A \cap B \cap C)+n(A^{C} \cap B \cap C^{C})+n(A^{C} \cap B^{C} \cap C) = 2+1+2=5=n(U)$ ì´ë¯€ë¡œ ë‚˜ë¨¸ì§€ ì˜ì—­ì˜ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ëª¨ë‘ $0$ ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $n(C)=n(A \cap B \cap C)+n(A^{C} \cap B^{C} \cap C)=2+2=4$ ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„·. $n(B \cap C)=2$ ì´ë¯€ë¡œ ã„±ì— ì˜í•˜ì—¬ $n(A \cap B \cap C)=1$ ë˜ëŠ” $n(A \cap B \cap C)=2$ ì´ë‹¤.
(â…°) $n(A \cap B \cap C)=2$ ì¼ ë•Œ
ã„´ì— ì˜í•˜ì—¬ $n(C)=4$ ì´ê³ , ì˜ì—­ë³„ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ ë”°ì ¸ë³´ë©´ $n(A)=n(A \cap B \cap C)=2$, $n(B)=n(A \cap B \cap C)+n(A^{C} \cap B \cap C^{C})=2+1=3$ ì´ë‹¤.
$\therefore n(A) \times n(B) \times n(C)=2 \times 3 \times 4=24$

(â…±) $n(A \cap B \cap C)=1$ ì¼ ë•Œ
$n(B \cap C)=2$ ì—ì„œ $n(A^{C} \cap B \cap C)=1$ ì´ë‹¤.
$n(B-A)=1$ ì—ì„œ $n(A^{C} \cap B \cap C^{C})=0$ ì´ë‹¤.
$n(C-A)=2$ ì—ì„œ $n(A^{C} \cap B^{C} \cap C)=1$ ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$n(A \cap B^{C} \cap C^{C})=a$, $n(A \cap B \cap C^{C})=b$, $n(A \cap B^{C} \cap C)=c$, $n(A^{C} \cap B^{C} \cap C^{C})=d$ ë¼ í•˜ë©´ 
$n(A)=a+b+c+1$, $n(B)=b+2$, $n(C)=c+3$ ì´ê³  $a+b+c+d=2$ ì´ë‹¤. 
$n(A) \times n(B) \times n(C)$ ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œê°€ ë˜ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $a=b=c=0$, $d=2$ ì¼ ë•Œì´ë©°, 
ì´ë•Œ $n(A) \times n(B) \times n(C)=1 \times 2 \times 3=6$ ì´ë‹¤.
$n(A) \times n(B) \times n(C)$ ì˜ ê°’ì´ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $a=d=0$, $b+c=2$ ì¼ ë•Œì´ë‹¤. 
(a) $b=2$, $c=0$ ì¼ ë•Œ, $n(A) \times n(B) \times n(C)=3 \times 4 \times 3=36$
(b) $b=1$, $c=1$ ì¼ ë•Œ, $n(A) \times n(B) \times n(C)=3 \times 3 \times 4=36$
(c) $b=0$, $c=2$ ì¼ ë•Œ, $n(A) \times n(B) \times n(C)=3 \times 2 \times 5=30$
(â…°), (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ ìµœëŒ“ê°’ì€ $36$, ìµœì†Ÿê°’ì€ $6$ ì´ë‹¤. 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì˜ í•©ì€ $42$ ì´ë‹¤. (ì°¸)

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„· ì´ë‹¤.
ì •ë‹µ: â‘¤