## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

`$1$`ì´ ì•„ë‹Œ ì–‘ìˆ˜ `$k$`ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  `$y=k$`ì™€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ `$y=x^{2}$`ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° `$A$`, `$B$`ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  `$y=k$`ì™€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ `$y=x^{2}-6x+6$`ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ ê°ê° `$C$`, `$D$`ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

**<ë³´ê¸°>**
ã„±. `$k=6$`ì¼ ë•Œ, `$\overline{CD}=6$`ì´ë‹¤.
ã„´. `$k$`ì˜ ê°’ì— ê´€ê³„ì—†ì´ `${\overline{CD}}^{2} - {\overline{AB}}^{2}$`ì˜ ê°’ì€ ì¼ì •í•˜ë‹¤.
ã„·. `$\overline{CD} + \overline{AB} = 4$`ì¼ ë•Œ, `$k + \overline{BC} = \frac{17}{16}$`ì´ë‹¤.

(ë‹¨, ì  `$A$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œëŠ” ì  `$B$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ ì‘ê³ , ì  `$C$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œëŠ” ì  `$D$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ ì‘ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´

ã„±. ë°©ì •ì‹ `$x^{2}-6x+6=6$`ì˜ í•´ëŠ” `$x=0$` ë˜ëŠ” `$x=6$`ì´ë¯€ë¡œ ì  `$C(0, 6)$`, ì  `$D(6, 6)$`ì—ì„œ `$\overline{CD}=6$`ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„´. ë°©ì •ì‹ `$x^{2}=k$`ì˜ í•´ëŠ” `$x = \pm \sqrt{k}$`ì´ë¯€ë¡œ ì  `$A(-\sqrt{k}, k)$`, ì  `$B(\sqrt{k}, k)$`ì—ì„œ `${\overline{AB}}^{2} = 4k$`
`$C$`, `$D$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° `$\alpha$`, `$\beta$`ë¼ í•˜ë©´ ë°©ì •ì‹ `$x^{2}-6x+6=k$`ì—ì„œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•´
`$\alpha + \beta = 6$`, `$\alpha \beta = 6 - k$`
`${\overline{CD}}^{2} = (\beta - \alpha)^{2} = (\alpha + \beta)^{2} - 4\alpha\beta = 6^{2} - 4(6-k) = 36 - 24 + 4k = 12 + 4k$`
ë”°ë¼ì„œ `${\overline{CD}}^{2} - {\overline{AB}}^{2} = (12+4k) - 4k = 12$`ë¡œ ì¼ì •í•˜ë‹¤. (ì°¸)

ã„·. `${\overline{CD}}^{2} - {\overline{AB}}^{2} = (\overline{CD} + \overline{AB})(\overline{CD} - \overline{AB}) = 12$`ì—ì„œ
`$\overline{CD} + \overline{AB} = 4$`ì´ë¯€ë¡œ `$\overline{CD} - \overline{AB} = 3$`
ë‘ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ `\overline{AB} = \frac{1}{2}`, `\overline{CD} = \frac{7}{2}`ì´ë‹¤.
`$\overline{AB} = 2\sqrt{k} = \frac{1}{2}$`ì—ì„œ `$\sqrt{k} = \frac{1}{4}$`ì´ë¯€ë¡œ `$k = \frac{1}{16}$`ì´ë‹¤.
ì  `$B$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œëŠ” `$\sqrt{k} = \frac{1}{4}$`ì´ê³ ,
`$x^{2}-6x+6 = \frac{1}{16}$`ì—ì„œ `$16x^{2}-96x+95=0$`ì´ë¯€ë¡œ `$(4x-5)(4x-19)=0$`
`$x = \frac{5}{4}$` ë˜ëŠ” `$x = \frac{19}{4}$`ì´ë‹¤.
ì  `$C$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œëŠ” ì  `$D$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ ì‘ìœ¼ë¯€ë¡œ ì  `$C$`ì˜ `$x$`ì¢Œí‘œëŠ” `$\frac{5}{4}$`ì´ë‹¤.
ì´ë•Œ `$\overline{BC} = (\text{ì  } C \text{ì˜ } x\text{ì¢Œí‘œ}) - (\text{ì  } B \text{ì˜ } x\text{ì¢Œí‘œ}) = \frac{5}{4} - \frac{1}{4} = 1$`
ë”°ë¼ì„œ `$k + \overline{BC} = \frac{1}{16} + 1 = \frac{17}{16}$`ì´ë‹¤. (ì°¸)

ì •ë‹µ: â‘¤