## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ê³  $f'(2) < 0$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ 

$$g(x) = \begin{cases} \int_{0}^{x} f(t) dt - 4 & (x < 2) \\ -\int_{0}^{x} f(t) dt + 4 & (x \ge 2) \end{cases}$$ 

ì´ê³  ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\lim_{x \to 2-} \frac{g(x) - 4}{x - 2} = \lim_{x \to 2+} \frac{g(x) + 4}{x - 2} = g'(0)$
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $g(x) = 4$ ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$f(5)$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

(í•´ë‹¹ ë¬¸ì œì— ì„ íƒì§€ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´

$F(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt$ ë¼ í•˜ë©´ $F(x)$ ëŠ” ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ì´ë‹¤.
$g(x) = \begin{cases} F(x) - 4 & (x < 2) \\ -F(x) + 4 & (x \ge 2) \end{cases}$
ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ $\lim_{x \to 2-} \frac{g(x) - 4}{x - 2} = g'(0)$ ì´ê³  $\lim_{x \to 2-} (x - 2) = 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 2-} \{g(x) - 4\} = \lim_{x \to 2-} \{F(x) - 8\} = F(2) - 8 = 0$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $F(2) = 8 \cdots \cdots$ ã‰ 

ë˜í•œ $\lim_{x \to 2-} \frac{g(x) - 4}{x - 2} = \lim_{x \to 2-} \frac{F(x) - 8}{x - 2} = F'(2) = f(2)$
$\lim_{x \to 2+} \frac{g(x) + 4}{x - 2} = \lim_{x \to 2+} \frac{-F(x) + 8}{x - 2} = -F'(2) = -f(2)$
$g'(0) = F'(0) = f(0)$
ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬ $f(2) = -f(2) = f(0)$ ì—ì„œ $f(2) = f(0) = 0$
$f(x) = ax(x - 2)(x - b)$ ($a, b$ ëŠ” ìƒìˆ˜, $a > 0$)
$f(x) = a\{x^3 - (b + 2)x^2 + 2bx\}$ ì—ì„œ
$f'(x) = a\{3x^2 - 2(b + 2)x + 2b\}$
$f'(2) = a(-2b + 4) < 0$ ì—ì„œ $a > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $-2b + 4 < 0$, $b > 2$
í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$g'(x) = \begin{cases} f(x) & (x < 2) \\ -f(x) & (x > 2) \end{cases}$
$f(x) = ax(x - 2)(x - b)$ ($a > 0, b > 2$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline x & \cdots & 0 & \cdots & 2 & \cdots & b & \cdots \\
\hline f(x) & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\
\hline g'(x) & - & 0 & + & & + & 0 & - \\
\hline g(x) & \searrow & -4 & \nearrow & & \nearrow & g(b) & \searrow \\
\hline
\end{array}
$$

$\lim_{x \to 2-} g(x) = 4$, $\lim_{x \to 2+} g(x) = g(2) = -4$
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = 4$ ê°€ ë‘ ì ì—ì„œ ë§Œë‚˜ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ $g(b) = 4$

$g(b) = -\int_{0}^{b} f(t) dt + 4 = 4$ ì—ì„œ $\int_{0}^{b} f(t) dt = 0$
$\int_{0}^{b} at(t - 2)(t - b) dt = \int_{0}^{b} a\{t^3 - (b + 2)t^2 + 2bt\} dt$
$= a \left[ \frac{1}{4}t^4 - \frac{b+2}{3}t^3 + bt^2 \right]_{0}^{b}$
$= a \left( \frac{b^4}{4} - \frac{b+2}{3} \cdot b^3 + b^3 \right)$
$= ab^3 \left( \frac{b}{4} - \frac{b+2}{3} + 1 \right) = 0$
$3b - 4(b + 2) + 12 = 0$ ì—ì„œ $b = 4$
ã‰ ì— ì˜í•˜ì—¬ $\int_{0}^{2} f(t) dt = 8$
$\int_{0}^{2} f(t) dt = \int_{0}^{2} at(t - 2)(t - 4) dt$
$= a \left[ \frac{1}{4}t^4 - 2t^3 + 4t^2 \right]_{0}^{2} = 4a = 8$
ì—ì„œ $a = 2$ ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = 2x(x - 2)(x - 4)$
ë”°ë¼ì„œ $f(5) = 2 \cdot 5 \cdot 3 \cdot 1 = 30$