## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ë¥¼ ë¹—ë³€ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ABC$ê°€ ìˆë‹¤. ì  $C$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $\overline{AB}$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•  ë•Œ, $\overline{CH}=1$ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{4}{3}$ì´ë‹¤. $\overline{BH}=x$ë¼ í•  ë•Œ, $3x^{3}-5x^{2}+4x+7$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $x<1$)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $13-3\sqrt{7}$  â‘¡ $14-3\sqrt{7}$  â‘¢ $15-3\sqrt{7}$  â‘£ $16-3\sqrt{7}$  â‘¤ $17-3\sqrt{7}$

## í’€ì´
$\overline{CH}=1$, $\overline{BH}=x$ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $ABC$ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{4}{3}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AB}=\frac{8}{3}$ì´ë‹¤.
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $AHC$ì™€ ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $CHB$ëŠ” ë‹®ìŒì´ë¯€ë¡œ $\overline{AH} : \overline{CH} = \overline{CH} : \overline{BH}$ì´ë‹¤.

$(\frac{8}{3}-x) : 1 = 1 : x$ì´ë¯€ë¡œ $3x^{2}-8x+3=0$ì´ë‹¤.

$0<x<1$ì´ë¯€ë¡œ $x=\frac{4-\sqrt{7}}{3}$ì´ë‹¤.
í•œí¸, ë‹¤í•­ì‹ $3t^{3}-5t^{2}+4t+7$ì„ $3t^{2}-8t+3$ìœ¼ë¡œ ë‚˜ëˆ„ì—ˆì„ ë•Œì˜ ëª«ì€ $t+1$, ë‚˜ë¨¸ì§€ëŠ” $9t+4$ì´ë¯€ë¡œ

$3t^{3}-5t^{2}+4t+7=(3t^{2}-8t+3)(t+1)+9t+4$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ 

$3x^{3}-5x^{2}+4x+7 = (3x^{2}-8x+3)(x+1)+9x+4$
$= 9x+4 = 9 \times \frac{4-\sqrt{7}}{3}+4$
$= 16-3\sqrt{7}$

ì •ë‹µì€ â‘£ì´ë‹¤.