## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 삼차함수 $f(x)$에 대하여 함수 $g(x)$를 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{f(x+3)\{f(x)+1\}}{f(x)} & (f(x) \neq 0) \\ 3 & (f(x) = 0) \end{array} \right. $$
이라 하자. $\lim_{x \to 3} g(x) = g(3) - 1$일 때, $g(5)$의 값은?

## 보기
① $14$   ② $16$   ③ $18$   ④ $20$   ⑤ $22$

## 풀이
$\lim_{x \to 3} g(x) = g(3) - 1$이므로 함수 $g(x)$는 $x=3$에서 불연속이다. 
함수 $f(x)$는 최고차항의 계수가 $1$인 삼차함수이다. 
$f(k) \neq 0$인 임의의 실수 $k$에 대하여 

$\lim_{x \to k} g(x) = \lim_{x \to k} \frac{f(x+3)\{f(x)+1\}}{f(x)} = \frac{f(k+3)\{f(k)+1\}}{f(k)}$ 

$\lim_{x \to k} g(x) = g(k)$이므로 함수 $g(x)$는 $x=k$에서 연속이다. 

$\therefore f(3) = 0$ 

$g(3) = 3$이므로 $\lim_{x \to 3} g(x) = 2$이다. 

$\lim_{x \to 3} \frac{f(x+3)\{f(x)+1\}}{f(x)} = 2$ 

$x \to 3$일 때 (분모) $\to 0$이고 극한값이 존재하므로 (분자) $\to 0$이다. 

$\lim_{x \to 3} [ f(x+3)\{f(x)+1\} ] = 0$ 

$f(6) = 0$ 또는 $f(3) = -1$ 
$\therefore f(6) = 0$ 

$f(3) = 0$, $f(6) = 0$이므로 

$f(x) = (x-3)(x-6)(x+a)$ ($a$는 상수) 
라 하자. 
$\lim_{x \to 3} \frac{f(x+3)\{f(x)+1\}}{f(x)} = 2$에서 

$\lim_{x \to 3} \frac{f(x+3)\{f(x)+1\}}{f(x)}$ 

$= \lim_{x \to 3} \frac{x(x-3)(x+a+3)\{(x-3)(x-6)(x+a)+1\}}{(x-3)(x-6)(x+a)}$ 

$= \lim_{x \to 3} \frac{x(x+a+3)\{(x-3)(x-6)(x+a)+1\}}{(x-6)(x+a)}$ 

(ⅰ) $a = -3$일 때 

$\lim_{x \to 3} \frac{x(x+a+3)\{(x-3)(x-6)(x+a)+1\}}{(x-6)(x+a)}$ 

$= \lim_{x \to 3} \frac{x^{2}\{(x-3)^{2}(x-6)+1\}}{(x-6)(x-3)}$ 

$x \to 3$일 때 (분모) $\to 0$이고, (분자) $\to 9$이므로 $\lim_{x \to 3} \frac{f(x+3)\{f(x)+1\}}{f(x)}$의 값이 존재하지 않는다. 

(ⅱ) $a \neq -3$일 때 

$\lim_{x \to 3} \frac{x(x+a+3)\{(x-3)(x-6)(x+a)+1\}}{(x-6)(x+a)}$ 

$= \frac{3(a+6)}{-3(a+3)}$ 

$= -\frac{a+6}{a+3}$ 

$-\frac{a+6}{a+3} = 2$이므로 $a = -4$ 

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 함수 $f(x)$는 

$f(x) = (x-3)(x-6)(x-4)$ 

$f(5) \neq 0$이므로 

$g(5) = \frac{f(8)\{f(5)+1\}}{f(5)} = 20$

정답: ④