## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì–‘ìˆ˜ $a$, $b$, $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ë¥¼ 
$$f(x) = \begin{cases} ax & (x < k) \\ -x^2 + 4bx - 3b^2 & (x \geq k) \end{cases}$$
ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

## ë³´ê¸°
ã„±. $a=1$ ì´ë©´ $f'(k)=1$ ì´ë‹¤. 
ã„´. $k=3$ ì´ë©´ $a=-6+4\sqrt{3}$ ì´ë‹¤. 
ã„·. $f(k)=f'(k)$ ì´ë©´ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $x$ ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{1}{3}$ ì´ë‹¤.

â‘  ã„±   â‘¡ ã„·   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤. 
ì´ë•Œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$$f(k) = \lim_{x \to k-} f(x) = ak$$ 
í•œí¸, í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ 
$$f'(k) = \lim_{x \to k-} \frac{f(x) - f(k)}{x - k} = \lim_{x \to k-} \frac{ax - ak}{x - k} = a$$ 

ã„±. $f'(k) = a$ ì´ê³  $a = 1$ ì´ë¯€ë¡œ $f'(k) = 1$ ì´ë‹¤. (ì°¸)

ã„´. $g(x) = -x^{2} + 4bx - 3b^{2}$ ì´ë¼ í•˜ì. 
$y = ax$ ëŠ” ì›ì ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = g(x)$ ì— ê·¸ì€ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì ‘ì„  ì¤‘ í•˜ë‚˜ì´ê³ , ì ‘ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(k, g(k))$ ì´ë‹¤. 
$g'(x) = -2x + 4b$ ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y = g(x)$ ìœ„ì˜ $(k, g(k))$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$$y - (-k^{2} + 4bk - 3b^{2}) = (-2k + 4b)(x - k)$$ 
ì´ ì§ì„ ì´ ì›ì  $(0, 0)$ ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ 
$$0 - (-k^{2} + 4bk - 3b^{2}) = (-2k + 4b)(0 - k)$$ 
$$k^{2} - 3b^{2} = 0$$ 
$k > 0$, $b > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $k = \sqrt{3}b$ 
$k = 3$ ì´ë¯€ë¡œ $b = \sqrt{3}$ ì´ê³  
$a = g'(k) = -2k + 4b = -2(3) + 4\sqrt{3} = -6 + 4\sqrt{3}$ (ì°¸)

ã„·. ã„´ì—ì„œ 
$$f(x) = \begin{cases} (4 - 2\sqrt{3})bx & (x < \sqrt{3}b) \\ -x^{2} + 4bx - 3b^{2} & (x \geq \sqrt{3}b) \end{cases}$$ 
$$f'(x) = \begin{cases} (4 - 2\sqrt{3})b & (x < \sqrt{3}b) \\ -2x + 4b & (x \geq \sqrt{3}b) \end{cases}$$ 
$f(k) = f'(k)$ ì—ì„œ $f(\sqrt{3}b) = f'(\sqrt{3}b)$ ì´ë¯€ë¡œ 
$$-3b^{2} + 4\sqrt{3}b^{2} - 3b^{2} = -2\sqrt{3}b + 4b$$ 
$$(4\sqrt{3} - 6)b^{2} = (4 - 2\sqrt{3})b$$
$b > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $b = \frac{4 - 2\sqrt{3}}{4\sqrt{3} - 6} = \frac{\sqrt{3}}{3}$ ì´ê³  
$$f(x) = \begin{cases} \frac{4\sqrt{3} - 6}{3}x & (x < 1) \\ -x^{2} + \frac{4\sqrt{3}}{3}x - 1 & (x \geq 1) \end{cases}$$ 
$y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y = f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ $x$ ì¶•ì€ $x = 0$, $x = \sqrt{3}$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ë¯€ë¡œ êµ¬í•˜ëŠ” ë„“ì´ëŠ” 
$$\int_{0}^{\sqrt{3}} f(x)dx$$ 
$$= \frac{1}{2} \times 1 \times \frac{4\sqrt{3} - 6}{3} + \int_{1}^{\sqrt{3}} (-x^{2} + \frac{4\sqrt{3}}{3}x - 1)dx$$ 
$$= \frac{2\sqrt{3} - 3}{3} + \left[ -\frac{x^{3}}{3} + \frac{2\sqrt{3}}{3}x^{2} - x \right]_{1}^{\sqrt{3}}$$ 
$$= \frac{2\sqrt{3} - 3}{3} + \frac{4 - 2\sqrt{3}}{3} = \frac{1}{3}$$ (ì°¸)

ì´ìƒì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¤