## ë¬¸ì œ
ê³¡ì„  $y=x^{2}$ê³¼ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ì¸ ì§ì„  $l$ì´ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì–‘ì˜ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $2t$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì§ì„  $l$ì˜ $y$ì ˆí¸ì„ $g(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to \infty} \frac{g(t)}{t^{2}}$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{16}$   â‘¡ $\frac{1}{8}$   â‘¢ $\frac{1}{4}$   â‘£ $\frac{1}{2}$   â‘¤ $1$

## í’€ì´
ì§ì„  $l$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ì´ê³  $y$ì ˆí¸ì€ $g(t)$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $l$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y=x+g(t)$ì´ë‹¤. 
ë‘ ì  $A$, $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $\alpha$, $\beta$ë¼ í•˜ë©´ $\alpha$, $\beta$ëŠ” ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ $x^{2} =x+g(t)$ ì¦‰, $x^{2} -x-g(t)=0$ì˜ ë‘ ê·¼ì´ë‹¤. 
ì´ì°¨ë°©ì •ì‹ì˜ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\alpha+ \beta=1$, $\alpha\beta =-g(t)$ $\cdots$ ã‰  

í•œí¸ $A(\alpha, \alpha+g(t))$, $B(\beta, \beta+g(t))$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AB}^{2} = (\alpha - \beta)^{2} + (\alpha - \beta)^{2} = 2(\alpha - \beta)^{2}$ 
ì´ê³  ã‰ ì—ì„œ $(\alpha - \beta)^{2} = (\alpha + \beta)^{2} - 4\alpha\beta = 1+4g(t)$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AB}^{2} = 2+8g(t)$ì—ì„œ $4t^{2} = 2+8g(t)$ 
$g(t)= \frac{4t^{2} - 2}{8} = \frac{2t^{2} - 1}{4}$ 

ë”°ë¼ì„œ 
$\lim_{t \to \infty} \frac{g(t)}{t^{2}} = \lim_{t \to \infty} \frac{2t^{2} - 1}{4t^{2}} = \frac{2}{4} = \frac{1}{2}$

ì •ë‹µ: â‘£