## 문제
함수 $f(x) = |x - k| - 4$ ($k$는 실수)와 양의 실수 $a$ ($a \neq 1$)에 대하여 함수 $g(x)$를
$$ g(x) = \begin{cases} a^{-f(x)} & (f(x) < 0) \\ a^{f(x)} & (f(x) \geq 0) \end{cases} $$
이라 하자. 함수 $y = g(x)$의 그래프와 직선 $y = 16$의 교점의 개수가 $3$이고 $g(1) = 16$일 때, 모든 $f(a - 2)$의 값의 합을 구하시오.

## 풀이
$$ f(x) = \begin{cases} -x + k - 4 & (x < k) \\ x - k - 4 & (x \geq k) \end{cases} $$
이며 $k - 4 < x < k + 4$ 일 때 $f(x) < 0$ 이고, $x \leq k - 4$ 또는 $x \geq k + 4$ 일 때 $f(x) \geq 0$ 이다. 따라서 $g(x)$ 는
$$ g(x) = \begin{cases} a^{-f(x)} & (k - 4 < x < k + 4) \\ a^{f(x)} & (x \leq k - 4 \text{ 또는 } x \geq k + 4) \end{cases} $$
$$ = \begin{cases} a^{-x + k - 4} & (x \leq k - 4) \\ a^{x - k + 4} & (k - 4 < x < k) \\ a^{-x + k + 4} & (k \leq x < k + 4) \\ a^{x - k - 4} & (x \geq k + 4) \end{cases} $$
이다.

(ⅰ) $0 < a < 1$ 일 때
함수 $y = a^x$ 은 $x$ 의 값이 증가할 때 $y$ 의 값은 감소한다. 따라서 함수 $g(x)$ 는 $k - 4 < x < k$ 또는 $x \geq k + 4$ 일 때 $f(x)$ 의 값이 증가하므로 $g(x)$ 의 값은 감소하고, $x \leq k - 4$ 또는 $k \leq x < k + 4$ 일 때 $f(x)$ 의 값이 감소하므로 $g(x)$ 의 값은 증가한다.
따라서 함수 $y = g(x)$ 의 그래프는 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

함수 $y = g(x)$ 의 그래프와 직선 $y = 16$ 의 교점의 개수가 $3$ 이므로 $g(k) = 16$ 이다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(k) = a^4 = 16$ 에서 $a = 2$ 가 되어 조건을 만족시키지 않는다.

(ⅱ) $a > 1$ 일 때
함수 $y = a^x$ 은 $x$ 의 값이 증가할 때 $y$ 의 값도 증가한다. 따라서 함수 $g(x)$ 는 $k - 4 < x < k$ 또는 $x \geq k + 4$ 일 때 $f(x)$ 의 값이 증가하므로 $g(x)$ 의 값도 증가하고, $x \leq k - 4$ 또는 $k \leq x < k + 4$ 일 때 $f(x)$ 의 값이 감소하므로 $g(x)$ 의 값도 감소한다.
따라서 함수 $y = g(x)$ 의 그래프는 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

함수 $y = g(x)$ 의 그래프와 직선 $y = 16$ 의 교점의 개수가 $3$ 이므로 $g(k) = 16$ 이다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(k) = a^4 = 16$ 에서 $a = 2$ 이다.
함수 $y = g(x)$ 의 그래프와 직선 $y = 16$ 의 서로 다른 세 교점의 $x$ 좌표를 $\alpha, k, \beta$ 라 두면 $(\alpha < k < \beta)$
$g(1) = 16$ 이므로 다음과 같은 세 가지 경우로 나눌 수 있다.

① $\alpha = 1$ 일 때, $g(1) = g(k) = g(\beta)$ 이므로
$$ 2^{-1 + k - 4} = 2^4 = 2^{\beta - k - 4} $$
$$ -1 + k - 4 = 4 $$
따라서 $k = 9$ 이므로 $f(x) = |x - 9| - 4$ 이다.

② $k = 1$ 일 때, $f(x) = |x - 1| - 4$ 이다.

③ $\beta = 1$ 일 때, $g(\alpha) = g(k) = g(1)$ 이므로
$$ 2^{-\alpha + k - 4} = 2^4 = 2^{1 - k - 4} $$
$$ 4 = 1 - k - 4 $$
따라서 $k = -7$ 이므로 $f(x) = |x + 7| - 4$ 이다.

(ⅰ), (ⅱ)에 의해 $a = 2$ 이므로 $f(a - 2) = f(0)$ 이고
①, ②, ③에서 모든 $f(0)$ 의 값의 합은 $5 - 3 + 3 = 5$ 이다.