## ë¬¸ì œ
ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $f(x)=kx(x-2)(x-3)$ì´ë‹¤. ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ $x$ì¶•ì´ ì›ì  $O$ì™€ ë‘ ì  $P$, $Q$ ($\overline{OP} < \overline{OQ}$)ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì„ ë¶„ $OP$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì„ $A$, ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì„ ë¶„ $PQ$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ì˜ì—­ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ($A$ì˜ ë„“ì´) $-$ ($B$ì˜ ë„“ì´) $= 3$ì¼ ë•Œ, $k$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{7}{6}$   â‘¡ $\frac{4}{3}$   â‘¢ $\frac{3}{2}$   â‘£ $\frac{5}{3}$   â‘¤ $\frac{11}{6}$

## í’€ì´
(ì •ë‹µ) â‘¡

($A$ì˜ ë„“ì´) $-$ ($B$ì˜ ë„“ì´)
$= \int_{0}^{2} f(x) dx - \left( -\int_{2}^{3} f(x) dx \right)$
$= \int_{0}^{2} f(x) dx + \int_{2}^{3} f(x) dx$
$= \int_{0}^{3} f(x) dx$
$= \int_{0}^{3} kx(x-2)(x-3) dx$
$= k \int_{0}^{3} (x^{3}-5x^{2}+6x) dx$
$= k \left[ \frac{1}{4}x^{4} - \frac{5}{3}x^{3} + 3x^{2} \right]_{0}^{3}$
$= \frac{9}{4}k$

$\frac{9}{4}k=3$ì—ì„œ $k=\frac{4}{3}$ì´ë‹¤.
ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $f(x)=kx(x-2)(x-3)$ì´ê³ , ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ $x$ì¶•ì˜ êµì ì€ $x=0$, $x=2$, $x=3$ì´ë¯€ë¡œ ì›ì  $O(0, 0)$ê³¼ $P(2, 0)$, $Q(3, 0)$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì´ë•Œ $\overline{OP}=2$, $\overline{OQ}=3$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{OP} < \overline{OQ}$ë¥¼ ë§Œì¡±í•œë‹¤.