## ë¬¸ì œ
ë‘ ì–‘ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=3a \tan bx$, $y=2a \cos bx$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ì—ì„œ $x$ ì¢Œí‘œê°€ $0$ë³´ë‹¤ í¬ê³  $\frac{5 \pi}{2b}$ë³´ë‹¤ ì‘ì€ ì„¸ ì ì„ $x$ ì¢Œí‘œê°€ ì‘ì€ ì ë¶€í„° $x$ ì¢Œí‘œì˜ í¬ê¸°ìˆœìœ¼ë¡œ $A_1$, $A_2$, $A_3$ì´ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $\overline{A_1 A_3}$ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì´ ì  $A_2$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì´ ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ $\pi$ì¼ ë•Œ, $(\frac{a}{b} \pi)^2 = \frac{q}{p}$ì´ë‹¤. $p+q$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ì™€ $q$ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
ë‘ ì–‘ìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‘ í•¨ìˆ˜ $y=3a \tan bx$, $y=2a \cos bx$ì˜ ì£¼ê¸°ëŠ” ê°ê° $\frac{\pi}{b}$, $\frac{2\pi}{b}$ì´ê³  ë‘ í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì„¸ ì  $A_1$, $A_2$, $A_3$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $\overline{A_1 A_3}$ì„ ì§€ë¦„ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì›ì´ ì  $A_2$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì´ ì›ì˜ ë„“ì´ê°€ $\pi$ì´ë¯€ë¡œ 

$\overline{A_1 A_3} = 2 = \frac{2\pi}{b}$
$\therefore b = \pi$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ í•¨ìˆ˜ì˜ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” 

$3a \tan \pi x = 2a \cos \pi x$, $3 \frac{\sin \pi x}{\cos \pi x} = 2 \cos \pi x$
$3 \sin \pi x = 2 \cos^2 \pi x = 2 (1 - \sin^2 \pi x)$
$(2 \sin \pi x - 1) (\sin \pi x + 2) = 0$
$\therefore \sin \pi x = \frac{1}{2}$

$\pi x = \frac{1}{6} \pi$ ë˜ëŠ” $\pi x = \frac{5}{6} \pi$ ë˜ëŠ” $\pi x = \frac{13}{6} \pi$ ì´ë¯€ë¡œ 

$A_1 (\frac{1}{6}, \sqrt{3} a)$, $A_2 (\frac{5}{6}, -\sqrt{3} a)$, $A_3 (\frac{13}{6}, \sqrt{3} a)$

ì„ ë¶„ $A_1 A_2$ì™€ $A_2 A_3$ê°€ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ 

$\frac{-2\sqrt{3} a}{\frac{5}{6} - \frac{1}{6}} \times \frac{2\sqrt{3} a}{\frac{13}{6} - \frac{5}{6}} = -1$
$\therefore a^2 = \frac{2}{27}$

$\therefore (\frac{a}{b} \pi)^2 = a^2 = \frac{2}{27}$

$p = 27$, $q = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $p + q = 29$