## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $x$ì¶•ê³¼ ë‘ ì  $A(2, 0)$, $B(a, 0)$ ($a > 2$)ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³  $y$ì¶•ê³¼ ì  $C$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y = f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì„ $P$, ë‘ ì  $A$, $P$ì—ì„œ ì§ì„  $BC$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $Q$, $R$ì´ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $APRQ$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì¼ ë•Œ, $f(12)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$f(x) = k(x - 2)(x - a)$ ($k > 0$)ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$f(x) = k(x - \frac{a + 2}{2})^{2} - \frac{k(a - 2)^{2}}{4}$ 
$P(\frac{a + 2}{2}, - \frac{k(a - 2)^{2}}{4})$, $C(0, 2ak)$ 
ì‚¬ê°í˜• $APRQ$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì§ì„  $AP$, $BC$ê°€ ì„œë¡œ í‰í–‰í•˜ë‹¤. 
$\frac{- \frac{k(a - 2)^{2}}{4}}{\frac{a + 2}{2} - 2} = \frac{- 2ak}{a}$ 
$\frac{- k(a - 2)}{2} = - 2k$, $a = 6$ 
$P(4, - 4k)$, $C(0, 12k)$ 
ì§ì„  $BC$ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $2kx + y - 12k = 0$ 
ì‚¬ê°í˜• $APRQ$ê°€ ì •ì‚¬ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AP} = \overline{AQ}$ 
$\sqrt{2^{2} + (- 4k)^{2}} = \frac{|4k - 12k|}{\sqrt{(2k)^{2} + 1^{2}}}$ 
$\sqrt{4(4k^{2} + 1)} = \frac{8k}{\sqrt{4k^{2} + 1}}$ 
$4k^{2} + 1 = 4k$ 
$(2k - 1)^{2} = 0$, $k = \frac{1}{2}$ 
$f(x) = \frac{1}{2}(x - 2)(x - 6)$ 
ë”°ë¼ì„œ $f(12) = 30$