## ë¬¸ì œ
ì› $C: x^{2}+y^{2}=4$ ìœ„ì— ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A(a, b)$, $B(b, a)$ê°€ ìžˆë‹¤. ì› $C$ ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ $\overline{AP}=\overline{BP}$, $\overline{AQ}=\overline{BQ}$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $P$, $Q$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¬ê°í˜• $APBQ$ì˜ ë„“ì´ê°€ $2\sqrt{2}$ì¼ ë•Œ, $a \times b$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{2}$   â‘¡ $\frac{3}{4}$   â‘¢ $1$   â‘£ $\frac{5}{4}$   â‘¤ $\frac{3}{2}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¤

ë‘ ì  $A(a, b)$, $B(b, a)$ëŠ” ì§ì„  $y=x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ê³  $\overline{AP}=\overline{BP}$, $\overline{AQ}=\overline{BQ}$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ë‘ ì  $P$, $Q$ëŠ” ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„  ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤. ì´ë•Œ, ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì€ ì§ì„  $y=x$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $P$, $Q$ëŠ” ì› $C$ì™€ ì§ì„  $y=x$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ë‹¤. ì„ ë¶„ $PQ$ëŠ” ì› $C$ì˜ ì§€ë¦„ì´ë¯€ë¡œ $\overline{PQ}=4$ì´ë‹¤.
ì„ ë¶„ $AB$ì™€ ì§ì„  $y=x$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $H$ë¼ í•˜ìž.
ì‚¬ê°í˜• $APBQ$ëŠ” ë„“ì´ê°€ $2\sqrt{2}$ì´ê³  ì‚¬ê°í˜• $APBQ$ì˜ ë„“ì´ëŠ” ë‘ ì‚¼ê°í˜• $APQ$, $BQP$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ê³¼ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ
$$ \frac{1}{2} \times 4 \times \overline{AH} + \frac{1}{2} \times 4 \times \overline{BH} = 2(\overline{AH} + \overline{BH}) = 2\overline{AB} = 2\sqrt{2} $$
ì—ì„œ $\overline{AB}=\sqrt{2}$ì´ë‹¤.
ë˜í•œ $\overline{AB} = \sqrt{(b-a)^{2} + (a-b)^{2}} = \sqrt{2(a-b)^{2}}$ì´ë¯€ë¡œ $\sqrt{2(a-b)^{2}} = \sqrt{2}$ì—ì„œ $|a-b|=1$ì´ë‹¤.
ì–‘ë³€ì„ ì œê³±í•˜ë©´ $a^{2}-2ab+b^{2}=1$ì´ë‹¤.
ì  $A(a, b)$ê°€ ì› $C$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $a^{2}+b^{2}=4$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ ë‘ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ì—¬ ê³„ì‚°í•˜ë©´ $a \times b = \frac{3}{2}$ì´ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)