## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì™€ ìƒìˆ˜ $k$ ($k \ge 0$) ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 2x-k & (x \le k) \\ f(x) & (x > k) \end{array} \right. $$
ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ê³  ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.
(ë‚˜) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$$ \int_{0}^{x} g(t) \{ |t(t-1)| + t(t-1) \} dt \ge 0 $$
ì´ê³ 
$$ \int_{3}^{x} g(t) \{ |(t-1)(t+2)| - (t-1)(t+2) \} dt \ge 0 $$
ì´ë‹¤.

$g(k+1)$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $4-\sqrt{6}$   â‘¡ $5-\sqrt{6}$   â‘¢ $6-\sqrt{6}$   â‘£ $7-\sqrt{6}$   â‘¤ $8-\sqrt{6}$

## í’€ì´
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì™€ ìƒìˆ˜ $k$ ($k \ge 0$) ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 2x-k & (x \le k) \\ f(x) & (x > k) \end{array} \right. $$
ì¼ ë•Œ ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ê³  ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ $x=k$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³  ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.
ì¦‰ $\lim_{x \to k-} (2x-k) = \lim_{x \to k+} f(x) = k$ ì—ì„œ $f(k) = k$
$\lim_{h \to 0-} \frac{2(k+h)-k-k}{h} = 2$ ì´ë¯€ë¡œ $\lim_{h \to 0+} \frac{f(k+h)-f(k)}{h} = 2$ ì—ì„œ
$f'(k) = 2$
ì¦‰ $f(x) = (x-k)^3 + a(x-k)^2 + 2(x-k) + k$ ($a$, $b$ ëŠ” ìƒìˆ˜)ë¼ í•  ìˆ˜ ìˆë‹¤. $\cdots \cdots$ ã‰ 

$h(t) = |t(t-1)| + t(t-1)$ ë¼ í•˜ë©´
$$ h(t) = \left\{ \begin{array}{ll} 2t(t-1) & (t < 0 \text{ ë˜ëŠ” } t > 1) \\ 0 & (0 \le t \le 1) \end{array} \right. $$
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\int_{0}^{x} g(t)h(t) dt \ge 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ë ¤ë©´ $t < 0$ ë˜ëŠ” $t > 1$ ì—ì„œ $h(t) > 0$ ì´ë¯€ë¡œ
$t < 0$ ì—ì„œ $g(t) \le 0$, $t > 1$ ì—ì„œ $g(t) \ge 0$ ì´ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•œë‹¤.
ì¦‰ $2t-k = 0$ ì—ì„œ $t = \frac{k}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$0 \le \frac{k}{2} \le 1$, $0 \le k \le 2$ $\cdots \cdots$ ã‰¡

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$s(t) = |(t-1)(t+2)| - (t-1)(t+2)$ ë¼ í•˜ë©´
$$ s(t) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (t < -2 \text{ ë˜ëŠ” } t > 1) \\ -2(t+2)(t-1) & (-2 \le t \le 1) \end{array} \right. $$
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\int_{3}^{x} g(t)s(t) dt \ge 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ë ¤ë©´ $-2 \le t \le 1$ ì—ì„œ $s(t) \ge 0$ ì´ë¯€ë¡œ $-2 \le t \le 1$ ì—ì„œ $g(t) \le 0$ ì´ ì„±ë¦½í•´ì•¼ í•œë‹¤.
ì¦‰ $2t-k = 0$ ì—ì„œ $t = \frac{k}{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{k}{2} \ge 1$, $k \ge 2$ $\cdots \cdots$ ã‰¢

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì¦‰ ã‰¡, ã‰¢ì„ ëª¨ë‘ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $k$ ì˜ ê°’ì´ $2$ ì´ë¯€ë¡œ ã‰ ì—ì„œ
$f(x) = (x-2)^3 + a(x-2)^2 + 2(x-2) + 2$,
$f'(x) = 3(x-2)^2 + 2a(x-2) + 2$
$= 3x^2 + 2(a-6)x - 4a + 14$
$= 3(x - \frac{6-a}{3})^2 + 14 - 4a - \frac{(6-a)^2}{3}$
ì´ë•Œ $x \ge 2$ ì¼ ë•Œ $f'(x) \ge 0$ ì„ ë§Œì¡±ì‹œì¼œì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
(â…°) $\frac{6-a}{3} < 2$, ì¦‰ $a > 0$ ì¼ ë•Œ
$f'(x)$ ëŠ” $x = 2$ ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ $2$ ë¥¼ ê°€ì§€ê³  $2 > 0$ ì´ë¯€ë¡œ ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.
(â…±) $\frac{6-a}{3} \ge 2$, ì¦‰ $a \le 0$ ì¼ ë•Œ
$f'(x)$ ëŠ” $x = \frac{6-a}{3}$ ì—ì„œ ìµœì†Ÿê°’ $14 - 4a - \frac{(6-a)^2}{3}$ ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ
$14 - 4a - \frac{(6-a)^2}{3} \ge 0$, $6 - a^2 \ge 0$
$(a + \sqrt{6})(a - \sqrt{6}) \le 0$ ì—ì„œ
$-\sqrt{6} \le a \le 0$
(â…°), (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ $a \ge -\sqrt{6}$ $\cdots \cdots$ ã‰£

$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} 2x-2 & (x \le 2) \\ (x-2)^3 + a(x-2)^2 + 2x-2 & (x > 2) \end{array} \right. $$
ì¦‰ $g(3) = a+5$ ì´ë¯€ë¡œ ã‰£ì— ì˜í•˜ì—¬
$g(3) \ge 5-\sqrt{6}$
ë”°ë¼ì„œ $g(3)$ ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $5-\sqrt{6}$ ì´ë‹¤.

[ì°¸ê³ ]
$g(3)$ ì˜ ê°’ì´ ìµœì†Œì¼ ë•Œ, í•¨ìˆ˜ $y = g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)