## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 삼차함수 $f(x)$에 대하여 함수 $g(x)$를 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} f(x) + x & (f(x) \geq 0) \\ 2f(x) & (f(x) < 0) \end{array} \right. $$
이라 할 때, 함수 $g(x)$는 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 함수 $g(x)$가 $x=t$에서 불연속인 실수 $t$의 개수는 $1$이다.
(나) 함수 $g(x)$가 $x=t$에서 미분가능하지 않은 실수 $t$의 개수는 $2$이다.

$f(-2) = -2$일 때, $f(6)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
실수 $t$에 대하여 $f(t) > 0$이면 $g(x) = f(x) + x$이므로 함수 $g(x)$는 $x=t$에서 연속이고 미분가능하다.
$f(t) < 0$이면 $g(x) = 2f(x)$이므로 함수 $g(x)$는 $x=t$에서 연속이고 미분가능하다.
$f(t) = 0$이면 아래와 같이 경우를 나누어 생각할 수 있다.

$\cdot$ $x=t$의 좌우에서 $f(x)$의 부호가 서로 다른 경우
$g(t) = f(t) + t = t$
$\lim_{x \to t-} g(x) = \lim_{x \to t-} \{ f(x) + x \} = f(t) + t = t$, 
$\lim_{x \to t+} g(x) = \lim_{x \to t+} 2f(x) = 2f(t) = 0$
또는 
$\lim_{x \to t-} g(x) = \lim_{x \to t-} 2f(x) = 2f(t) = 0$, 
$\lim_{x \to t+} g(x) = \lim_{x \to t+} \{ f(x) + x \} = f(t) + t = t$이므로 
함수 $g(x)$는 $t=0$이면 $x=t$에서 연속이고 $t \neq 0$이면 $x=t$에서 불연속이다.

$\cdot$ $x=t$의 좌우에서 $f(x)$의 부호가 모두 양인 경우
$g(t) = f(t) + t = t$, 
$\lim_{x \to t} g(x) = \lim_{x \to t} \{ f(x) + x \} = f(t) + t = t$이므로 
함수 $g(x)$는 $x=t$에서 연속이다.

$\cdot$ $x=t$의 좌우에서 $f(x)$의 부호가 모두 음인 경우
$g(t) = f(t) + t = t$, 
$\lim_{x \to t} g(x) = \lim_{x \to t} 2f(x) = 2f(t) = 0$이므로 
함수 $g(x)$는 $t=0$이면 $x=t$에서 연속, $t \neq 0$이면 $x=t$에서 불연속이다.

$f(x) = 0$을 만족시키는 실근의 개수가 $1$이면 함수 $g(x)$가 $x=t$에서 미분가능하지 않은 $t$의 개수가 $1$ 이하이므로 (나)를 만족시키지 않는다.

$f(x) = 0$을 만족시키는 서로 다른 실근의 개수가 $3$이면 $0$이 아닌 서로 다른 실근의 개수가 $2$ 이상이고 함수 $g(x)$가 $x=t$에서 불연속인 $t$의 개수가 $2$ 이상이므로 (가)를 만족시키지 않는다.
그러므로 $f(x) = 0$을 만족시키는 서로 다른 실근의 개수는 $2$이고 $a < b$인 두 실수 $a$, $b$가 존재하여 $f(x) = (x-a)(x-b)^2$ 또는 $f(x) = (x-a)^2(x-b)$이다.

(ⅰ) $f(x) = (x-a)(x-b)^2$인 경우
$\lim_{h \to 0} \frac{g(b+h) - g(b)}{h} = \lim_{h \to 0} \frac{(b+h-a)h^2 + h}{h} = 1$
$g'(b) = 1$이며 함수 $g(x)$가 $x=t$에서 미분가능하지 않은 실수 $t$의 개수가 $1$ 이하이므로 (나)를 만족시키지 않는다.

(ⅱ) $f(x) = (x-a)^2(x-b)$, $a \neq 0$, $b \neq 0$인 경우
$g(x)$가 $x=a$, $x=b$에서 불연속이므로 (가)를 만족시키지 않는다.

(ⅲ) $f(x) = (x-a)^2(x-b)$, $a = 0$, $b \neq 0$인 경우
$x=a$에서 연속이며 $g(a) = f(a) + a = 0$이다.
$\lim_{h \to 0} \frac{g(a+h) - g(a)}{h} = \lim_{h \to 0} \frac{2h^2(a+h-b)}{h} = 0$
$g'(a) = 0$이므로 (나)를 만족시키지 않는다.

(ⅳ) $f(x) = (x-a)^2(x-b)$, $a \neq 0$, $b = 0$인 경우
함수 $g(x)$는 $x=a$에서 불연속이며 미분가능하지 않다.
$x=b$에서 연속이며 $g(b) = f(b) + b = 0$
$\lim_{h \to 0-} \frac{g(b+h) - g(b)}{h} = \lim_{h \to 0-} \frac{2h(h-a)^2}{h} = 2a^2$
$\lim_{h \to 0+} \frac{g(b+h) - g(b)}{h} = \lim_{h \to 0+} \frac{(h-a)^2h + h}{h} = a^2 + 1$
$2a^2 \neq a^2 + 1$, $a^2 \neq 1$이면 함수 $g(x)$는 $x=b$에서 미분가능하지 않다.

(ⅰ) $\sim$ (ⅳ)에서 $f(x) = x(x-a)^2$, $a < 0$, $a^2 \neq 1$
$f(-2) = -2(-2-a)^2 = -2$에서 $a = -3$
따라서 $f(x) = x(x+3)^2$이고
$f(6) = 6(6+3)^2 = 6 \times 81 = 486$