## 문제
이차다항식 $f(x)$와 일차다항식 $g(x)$에 대하여 $f(x)g(x)$를 $f(x)-2x^{2}$으로 나누었을 때의 몫은 $x^{2}-3x+3$이고 나머지는 $f(x)+xg(x)$이다. $f(-2)$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이
$f(x)g(x)$를 $f(x)-2x^{2}$으로 나누었을 때의 몫은 $x^{2}-3x+3$이고 나머지는 $f(x)+xg(x)$이므로 
$$f(x)g(x) = \{f(x)-2x^{2}\}(x^{2}-3x+3)+f(x)+xg(x) \cdots \text{㉠}$$
이다. ㉠의 좌변이 삼차식이므로 우변도 삼차식이다.
$\{f(x)-2x^{2}\}(x^{2}-3x+3)$이 삼차식이므로 $f(x)-2x^{2}$은 일차식이고 나머지 $f(x)+xg(x)$는 상수이다.
$f(x)-2x^{2}=ax+b$라 하면 나머지 $f(x)+xg(x)=(2x^{2}+ax+b)+xg(x)$는 상수이므로
$g(x)=-2x-a$이고 $f(x)+xg(x)=b$이다.
㉠에 $f(x)=2x^{2}+ax+b$, $g(x)=-2x-a$를 대입하면
$$(2x^{2}+ax+b)(-2x-a) = (ax+b)(x^{2}-3x+3)+b \cdots \text{㉡}$$
이다. ㉡의 좌변의 최고차항의 계수가 $-4$이므로 $a=-4$이다.
㉡의 양변에 $x=2$를 대입하면 
$0=(-8+b) \times 1+b$에서 $b=4$이다.
따라서 $f(x)=2x^{2}-4x+4$이므로 $f(-2)=20$이다.