## 문제
두 다항함수 $f(x)$, $g(x)$가 모든 실수 $x$에 대하여
$$xf(x) = \left( -\frac{1}{2}x+3 \right)g(x)-x^3+2x^2$$
을 만족시킨다. 상수 $k$ $(k \neq 0)$에 대하여
$$\lim_{x \to 2} \frac{g(x-1)}{f(x)-g(x)} \times \lim_{x \to \infty} \frac{\{f(x)\}^2}{g(x)} = k$$
일 때, $k$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이
$$xf(x) = \left( -\frac{1}{2}x+3 \right)g(x)-x^3+2x^2 \cdots ㉠$$
㉠에 $x=0$을 대입하면 $g(0)=0$
㉠에 $x=2$를 대입하면 $2f(2)=2g(2)$ 이므로 $f(2)=g(2)$

$\lim_{x \to 2} \frac{g(x-1)}{f(x)-g(x)}$의 값이 $0$이 아닌 실수이고
$\lim_{x \to 2} \{f(x)-g(x)\} = f(2)-g(2)=0$이므로
$\lim_{x \to 2} g(x-1)=g(1)=0$

$g(0)=g(1)=0$이므로 함수 $g(x)$는 상수함수이거나 차수가 $2$ 이상이다.
함수 $g(x)$가 상수함수이면 $g(x)=0$이므로 $\lim_{x \to \infty} \frac{\{f(x)\}^2}{g(x)}$의 값이 존재하지 않는다.
그러므로 함수 $g(x)$의 차수는 $2$ 이상이다.

또한 $\lim_{x \to \infty} \frac{\{f(x)\}^2}{g(x)}$의 값이 $0$이 아닌 실수이므로 함수 $\{f(x)\}^2$의 차수는 함수 $g(x)$의 차수와 같다. 두 함수 $f(x)$, $g(x)$의 차수를 각각 $n$, $2n$이라 하자.

(ⅰ) $n=1$ 일 때
$g(x)$의 차수가 $2$이고 $g(0)=g(1)=0$이므로
$g(x)=ax(x-1)$ $(a \neq 0)$
$x^3$의 계수가 같아야 하므로
$0=-\frac{1}{2} \times a-1$, $a=-2$이고 $g(x)=-2x^2+2x$

$xf(x) = \left( -\frac{1}{2}x+3 \right) \times (-2x^2+2x) -x^3+2x^2 = -5x^2+6x$
이므로 $f(x)=-5x+6$

$$\lim_{x \to 2} \frac{g(x-1)}{f(x)-g(x)} = \lim_{x \to 2} \frac{-2(x-1)(x-2)}{(2x-3)(x-2)} = -2$$
$$\lim_{x \to \infty} \frac{\{f(x)\}^2}{g(x)} = \lim_{x \to \infty} \frac{(-5x+6)^2}{-2x^2+2x} = -\frac{25}{2}$$
그러므로 $k = -2 \times \left( -\frac{25}{2} \right) = 25$

(ⅱ) $n \geq 2$ 일 때
양변의 차수가 각각 $n+1$, $2n+1$이고 $n+1 \neq 2n+1$이므로 ㉠이 성립하지 않는다.

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 구하는 $k$의 값은 $25$이다.