## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $t$ ($t>1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=\frac{2t}{x}$ì™€ ì§ì„  $y=-\frac{1}{t}x+3$ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” ë‘ ì ì„ $A$, $B$ë¼ í•˜ì. $\lim _{t \to 1+} \frac{\overline{OB}-\overline{OA}}{t-1}=k$ë¼ í•  ë•Œ, $30 \times k^{2}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ê³ , ì  $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ í¬ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$\frac{2t}{x} = -\frac{1}{t}x + 3$ ì—ì„œ
$2t^{2} = -x^{2} + 3tx$
$x^{2} - 3tx + 2t^{2} = 0$,
$(x-t)(x-2t) = 0$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ë‘ ì  $A$, $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ”
$A(t, 2)$, $B(2t, 1)$

$\overline{OA} = \sqrt{t^{2}+4}$,
$\overline{OB} = \sqrt{4t^{2}+1}$

$\lim _{t \to 1+} \frac{\overline{OB}-\overline{OA}}{t-1}$
$= \lim _{t \to 1+} \frac{\sqrt{4t^{2}+1}-\sqrt{t^{2}+4}}{t-1}$
$= \lim _{t \to 1+} \frac{(\sqrt{4t^{2}+1}-\sqrt{t^{2}+4})(\sqrt{4t^{2}+1}+\sqrt{t^{2}+4})}{(t-1)(\sqrt{4t^{2}+1}+\sqrt{t^{2}+4})}$
$= \lim _{t \to 1+} \frac{3(t^{2}-1)}{(t-1)(\sqrt{4t^{2}+1}+\sqrt{t^{2}+4})}$
$= \lim _{t \to 1+} \frac{3(t+1)}{\sqrt{4t^{2}+1}+\sqrt{t^{2}+4}} = \frac{3}{5}\sqrt{5}$

ë”°ë¼ì„œ $k = \frac{3}{5}\sqrt{5}$ ì´ë¯€ë¡œ
$30 \times k^{2} = 30 \times \left(\frac{3}{5}\sqrt{5}\right)^{2} = 54$