## 문제

두 실수 $a$, $b$에 대하여 이차함수 $f(x)=a(x-b)^2$이 있다. 중심이 함수 $y=f(x)$의 그래프 위에 있고 직선 $y=\frac{4}{3}x$와 $x$축에 동시에 접하는 서로 다른 원의 개수는 $3$이다. 이 세 원의 중심의 $x$ 좌표를 각각 $x_1$, $x_2$, $x_3$이라 할 때, 세 실수 $x_1$, $x_2$, $x_3$이 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $x_1 \times x_2 \times x_3 > 0$
(나) 세 점 $(x_1, f(x_1))$, $(x_2, f(x_2))$, $(x_3, f(x_3))$을 꼭짓점으로 하는 삼각형의 무게중심의 $y$ 좌표는 $-\frac{7}{3}$이다.

$f(4) \times f(6)$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이

$x_{1}<x_{2}<x_{3}$ 이라 하면 조건 (가)에 의하여 
$x_{1}>0$, $x_{2}>0$, $x_{3}>0$ 
또는 
$x_{1}<0$, $x_{2}<0$, $x_{3}>0$ 
조건 (나)에 의하여 세 점 $(x_{1}, f(x_{1}))$, $(x_{2}, f(x_{2}))$, $(x_{3}, f(x_{3}))$을 꼭짓점으로 하는 삼각형의 무게중심의 $y$ 좌표가 음수이므로 $a<0$ 
원의 중심을 $P(p, q)$라 하면 $q<0$ 
점 $P$와 직선 $4x-3y=0$ 사이의 거리는 점 $P$와 $x$ 축 사이의 거리 $-q$와 같다. 

$$ \frac{|4p-3q|}{\sqrt{4^{2}+(-3)^{2}}} = \frac{|4p-3q|}{5} = -q $$

(ⅰ) $4p-3q = -5q$ 인 경우 
$q = -2p$ 이므로 $P$는 이차함수 $y=f(x)$의 그래프와 $y=-2x$가 만나는 점이다. 

(ⅱ) $-(4p-3q) = -5q$ 인 경우 
$q = \frac{1}{2}p$ 이므로 $P$는 이차함수 $y=f(x)$의 그래프와 $y=\frac{1}{2}x$가 만나는 점이다. 

조건 (가)와 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $x_{1}<0$, $x_{2}<0$, $x_{3}>0$ 이고 $b<0$ 
이차함수 $y=f(x)$의 그래프는 직선 $y=-2x$에 접하고, 직선 $y=\frac{1}{2}x$와 서로 다른 두 점에서 만난다. 
함수 $y=f(x)$의 그래프의 개형은 다음과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

실수 $t$에 대하여 $P(t, a(t-b)^{2})$이라 하자. 

① 점 $P$가 직선 $y=-2x$ 위의 점인 경우 
$t$에 대한 이차방정식 $a(t-b)^{2} = -2t$가 $x_{3}$을 갖는다. 
$$ at^{2}-2(ab-1)t+ab^{2}=0 \cdots\cdots ㉠ $$
$at^{2}-2(ab-1)t+ab^{2}=0$의 판별식을 $D$라 하면 
$$ \frac{D}{4} = (ab-1)^{2}-a^{2}b^{2} = 0 $$
$$ a^{2}b^{2}-2ab+1-a^{2}b^{2} = 0 $$
$$ b = \frac{1}{2a} \cdots\cdots ㉡ $$
$$ at^{2}+t+\frac{1}{4a} = 0 $$
$$ a\left(t+\frac{1}{2a}\right)^{2} = 0 $$
$$ x_{3} = -\frac{1}{2a} $$

② 점 $P$가 직선 $y=\frac{1}{2}x$ 위의 점인 경우 
$t$에 대한 이차방정식 $a(t-b)^{2} = \frac{1}{2}t$가 서로 다른 $x_{1}$, $x_{2}$를 갖는다. 
$$ 2at^{2}-(4ab+1)t+2ab^{2} = 0 $$
$b = \frac{1}{2a}$ 이므로 
$$ 2at^{2}-3t+\frac{1}{2a} = 0 $$
$$ x_{1}+x_{2} = \frac{3}{2a} $$

조건 (나)와 ①, ②에 의하여 
$$ \frac{f(x_{1})+f(x_{2})+f(x_{3})}{3} = -\frac{7}{3} $$
$$ f(x_{1})+f(x_{2})+f(x_{3}) = \frac{x_{1}}{2}+\frac{x_{2}}{2}-2x_{3} $$
$$ = \frac{1}{2}(x_{1}+x_{2})-2x_{3} $$
$$ = \frac{1}{2} \times \frac{3}{2a}-2 \times \left(-\frac{1}{2a}\right) $$
$$ = \frac{3}{4a}+\frac{1}{a} = \frac{7}{4a} = -7 $$
$$ a = -\frac{1}{4} $$

㉡에서 $b = \frac{1}{2a}$ 이므로 $b = -2$ 
$$ f(x) = -\frac{1}{4}(x+2)^{2} $$
따라서 
$$ f(4) \times f(6) = \left(-\frac{1}{4} \times 36\right) \times \left(-\frac{1}{4} \times 64\right) = (-9) \times (-16) = 144 $$

정답 : $144$