## ë¬¸ì œ
ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\frac{12}{\pi} \times (\beta - \alpha)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

$0 \le x < 2\pi$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜
$$ f(x) = \cos^{2} \left( \frac{13}{12}\pi - 2x \right) + \sqrt{3} \cos \left( 2x - \frac{7}{12}\pi \right) - 1 $$
ì€ $x = \alpha$ì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°–ê³ , $x = \beta$ì¼ ë•Œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
$f(x) = \cos^{2} \left( \frac{13}{12}\pi - 2x \right) + \sqrt{3} \cos \left( 2x - \frac{7}{12}\pi \right) - 1$ì—ì„œ
$$ \begin{aligned} f(x) &= \cos^{2} \left( \frac{13}{12}\pi - 2x \right) + \sqrt{3} \cos \left( 2x - \frac{7}{12}\pi \right) - 1 \\ &= \cos^{2} \left( \pi + \frac{1}{12}\pi - 2x \right) + \sqrt{3} \cos \left( -\frac{\pi}{2} + 2x - \frac{\pi}{12} \right) - 1 \\ &= \cos^{2} \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) + \sqrt{3} \sin \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) - 1 \\ &= 1 - \sin^{2} \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) + \sqrt{3} \sin \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) - 1 \\ &= -\sin^{2} \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) + \sqrt{3} \sin \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) \end{aligned} $$

$2x - \frac{\pi}{12} = t$ë¼ í•˜ë©´ $0 \le x < 2\pi$ì´ë¯€ë¡œ
$$ -\frac{\pi}{12} \le 2x - \frac{\pi}{12} < \frac{47}{12}\pi $$
ì´ë¯€ë¡œ
$$ -1 \le \sin \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) \le 1 $$

$\sin \left( 2x - \frac{\pi}{12} \right) = k$ë¼ í•˜ë©´ $f(k) = -k^{2} + \sqrt{3}k$ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $y = f(k)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(k)$ëŠ” $k = -1$ì¼ ë•Œ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°€ì§€ê³  $k = \frac{\sqrt{3}}{2}$ì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§„ë‹¤.

í•œí¸, ê³¡ì„  $y = \sin t$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y = -1$, $y = \frac{\sqrt{3}}{2}$ì„ ì¢Œí‘œí‰ë©´ì— ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ $\beta - \alpha$ëŠ” $\beta$ê°€ ìµœëŒ€ì´ê³  $\alpha$ê°€ ìµœì†Œì¼ ë•Œ ìµœëŒ“ê°’ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ $\beta$ê°€ ìµœëŒ€ì¼ ë•ŒëŠ” $t = \frac{7}{2}\pi$ì´ë¯€ë¡œ
$$ 2\beta - \frac{\pi}{12} = \frac{7}{2}\pi $$
$$ \therefore \beta = \frac{43}{24}\pi $$

$\alpha$ê°€ ìµœì†Œì¼ ë•ŒëŠ” $t = \frac{\pi}{3}$ì´ë¯€ë¡œ
$$ 2\alpha - \frac{\pi}{12} = \frac{\pi}{3} $$
$$ \therefore \alpha = \frac{5}{24}\pi $$

$\frac{12}{\pi} \times (\beta - \alpha)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€
$$ \frac{12}{\pi} \times \left( \frac{43}{24}\pi - \frac{5}{24}\pi \right) = \frac{12}{\pi} \times \frac{38}{24}\pi = 19 $$

ì •ë‹µ: $19$