## ë¬¸ì œ
í•œ ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $x$ ($x > 4$)ì¸ ì •ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $CD$ ìœ„ì— $\overline{CE} = 2$ì¸ ì  $E$ì™€ ì„ ë¶„ $AD$ ìœ„ì— $\overline{FD} = 2$ì¸ ì  $F$ê°€ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $BC$ì˜ ì—°ì¥ì„  ìœ„ì— $\overline{CG} = x - 2$ì¸ ì  $G$ë¥¼ ì¡ì„ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $EGF$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $7$ì´ë‹¤. $x$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $2+2\sqrt{2}$   â‘¡ $2+3\sqrt{2}$   â‘¢ $3+3\sqrt{2}$   â‘£ $4+3\sqrt{2}$   â‘¤ $3+4\sqrt{2}$

## í’€ì´
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\overline{AF} = \overline{AD} - \overline{FD} = x - 2$
$\overline{BG} = \overline{BC} + \overline{CG} = x + (x - 2) = 2x - 2$

ì‚¬ê°í˜• $ABGF$ëŠ” ë‘ ë°‘ë³€ì˜ ê¸¸ì´ê°€ $\overline{AF}$, $\overline{BG}$ì´ê³ , ë†’ì´ê°€ $x$ì¸ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ì´ë¯€ë¡œ
$\square ABGF = \frac{1}{2} \times \{ (x - 2) + (2x - 2) \} \times x$
$= \frac{1}{2} \times (3x - 4) \times x$
$= \frac{3}{2}x^{2} - 2x$ $\cdots \cdots$ ã‰ 

$\overline{DE} = \overline{CG} = x - 2$, $\overline{FD} = \overline{EC} = 2$ì´ê³  $\angle FDE = \angle ECG = 90^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $FDE$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $ECG$ëŠ” ì„œë¡œ í•©ë™ì´ë‹¤.
ì˜¤ê°í˜• $ABCEF$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ë©´
$\square ABGF = S + \triangle ECG + \triangle EGF = S + \triangle FDE + \triangle EGF$
$= \square ABCD + \triangle EGF$
$= x^{2} + 7$ $\cdots \cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ
$\frac{3}{2}x^{2} - 2x = x^{2} + 7$
$\frac{1}{2}x^{2} - 2x - 7 = 0$
$x^{2} - 4x - 14 = 0$

ê·¼ì˜ ê³µì‹ì— ì˜í•˜ì—¬
$x = \frac{-(-4) \pm \sqrt{(-4)^{2} - 4 \times 1 \times (-14)}}{2 \times 1} = \frac{4 \pm \sqrt{72}}{2}$
$= 2 \pm 3\sqrt{2}$

$x > 4$ì´ë¯€ë¡œ $x = 2 + 3\sqrt{2}$

[ì •ë‹µ] â‘¡