## ë¬¸ì œ
ë‘ ìì—°ìˆ˜ $a$, $b$ ($a < b < 8$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ”
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} |x+3|-1 & (x < a) \\ x-10 & (a \le x < b) \\ |x-9|-1 & (x \ge b) \end{array} \right. $$
ì´ë‹¤. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì™€ ì–‘ìˆ˜ $k$ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $f(k) < 0$

$f(a) \times f(b) \times f(k)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $96$

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=a$ì™€ $x=b$ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $f(x+k)$ëŠ” $x=a-k$ì™€ $x=b-k$ì—ì„œë§Œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ê°€ $x=a$, $x=b$, $x=a-k$, $x=b-k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

$a-k < a$, $b-k < b$ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ìˆ˜ $a$ì™€ $b-k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì€ ê²½ìš°ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤. 

(i) $a \neq b-k$ ($k \neq b-a$)ì¸ ê²½ìš° 
â‘  $x=a-k$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$$ \begin{array}{l} \lim_{x \to (a-k)^+} f(x)f(x+k) \\ = \lim_{x \to (a-k)^+} f(x) \times \lim_{x \to (a-k)^+} f(x+k) \\ = f(a-k) \times (a-10) \end{array} $$
$$ \begin{array}{l} \lim_{x \to (a-k)^-} f(x)f(x+k) \\ = \lim_{x \to (a-k)^-} f(x) \times \lim_{x \to (a-k)^-} f(x+k) \\ = f(a-k) \times (a+2) \end{array} $$
$f(a-k)f(a-k+k) = f(a-k) \times (a-10)$
$f(x)f(x+k)$ê°€ $x=a-k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$f(a-k) \times (a-10) = f(a-k) \times (a+2)$
$f(a-k) = 0$

â‘¡ $x=a$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$\lim_{x \to a^+} f(x)f(x+k) = (a-10)f(a+k)$
$\lim_{x \to a^-} f(x)f(x+k) = (a+2)f(a+k)$
$f(a)f(a+k) = (a-10)f(a+k)$
$f(x)f(x+k)$ê°€ $x=a$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$(a-10)f(a+k) = (a+2)f(a+k)$
$f(a+k) = 0$

â‘¢ $x=b-k$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$$ \begin{array}{l} \lim_{x \to (b-k)^+} f(x)f(x+k) = f(b-k) \times (-b+8) \\ \lim_{x \to (b-k)^-} f(x)f(x+k) = f(b-k) \times (b-10) \end{array} $$
$f(b-k)f(b-k+k) = f(b-k) \times (-b+8)$
$f(x)f(x+k)$ê°€ $x=b-k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$f(b-k) \times (-b+8) = f(b-k) \times (b-10)$
$f(b-k) = 0$

â‘£ $x=b$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$\lim_{x \to b^+} f(x)f(x+k) = (-b+8)f(b+k)$
$\lim_{x \to b^-} f(x)f(x+k) = (b-10)f(b+k)$
$f(b)f(b+k) = (-b+8)f(b+k)$
$f(x)f(x+k)$ê°€ $x=b$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$(-b+8)f(b+k) = (b-10)f(b+k)$
$f(b+k) = 0$

â‘  $\sim$ â‘£ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$f(a-k) = f(a+k) = f(b-k) = f(b+k) = 0$
$a+k = b-k$ ($k = \frac{b-a}{2}$)ì´ë©´ $a+k = b-k = \frac{a+b}{2}$
$a < \frac{a+b}{2} < b < 8$ì´ë¯€ë¡œ $f(\frac{a+b}{2}) = (\frac{a+b}{2}) - 10 < 0$
$f(\frac{a+b}{2}) = f(a+k) = f(b-k) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
$a+k \neq b-k$ì´ë¯€ë¡œ ë„¤ ìˆ˜ $a-k$, $a+k$, $b-k$, $b+k$ëŠ” ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë„¤ ì‹¤ê·¼ì´ë‹¤. 
ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì˜ ëª¨ë“  ì‹¤ê·¼ì€ $-4, -2, 8, 10$ì´ë¯€ë¡œ 
$\{a-k, a+k, b-k, b+k\} = \{-4, -2, 8, 10\}$
$0 < a+k < b+k$ì´ë¯€ë¡œ $a+k = 8$, $b+k = 10$
$a-k < b-k$ì´ë¯€ë¡œ $a-k = -4$, $b-k = -2$
ë‘ ì‹ $a-k = -4$, $a+k = 8$ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ $a=2, k=6$
$b+k = b+6 = 10 \Rightarrow b=4$
$a < b < k$ì´ë¯€ë¡œ $f(k) > 0$ì´ ë˜ì–´ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 

(ii) $a = b-k$ ($k=b-a$)ì¸ ê²½ìš° 
â‘  $x=a-k$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$f(a-k) = 0$
$a-k = 2a-b$ì´ë¯€ë¡œ $f(2a-b) = 0$
â‘¡ $x=b$ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$f(b+k) = 0$
$b+k = 2b-a$ì´ë¯€ë¡œ $f(2b-a) = 0$
â‘¢ $x=a$ ($=b-k$)ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $f(x)f(x+k)$ì˜ ì—°ì†ì„± 
$\lim_{x \to a^+} f(x)f(x+k) = \lim_{x \to a^+} f(x)f(x+b-a) = (a-10)(-b+8)$
$\lim_{x \to a^-} f(x)f(x+k) = \lim_{x \to a^-} f(x)f(x+b-a) = (a+2)(b-10)$
$f(a)f(a+k) = f(a)f(b) = (a-10)(-b+8)$
$f(x)f(x+k)$ê°€ $x=a=b-k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$(a-10)(-b+8) = (a+2)(b-10)$
$a(b-9) - 4b + 30 = 0 \Rightarrow a = 4 + \frac{6}{b-9}$
$a < b < 8$ì´ë¯€ë¡œ ì´ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ë‘ ìì—°ìˆ˜ $a$, $b$ì˜ ìˆœì„œìŒ $(a, b)$ëŠ” $(1, 7)$, $(2, 6)$ì´ë‹¤. 
$a=1, b=7$ì´ë©´ $f(2a-b) = f(-5) = 1$ì´ë¯€ë¡œ $f(2a-b)=0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
$a=2, b=6$ì´ë©´ $f(2a-b) = f(-2) = 0$, $f(2b-a) = f(10) = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 
$k = 6 - 2 = 4$
$a < k < b$ì´ë¯€ë¡œ $f(k) = f(4) = 4 - 10 = -6$
$f(k) < 0$ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 

(i), (ii)ì— ì˜í•˜ì—¬ $a=2, b=6, k=4$ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} |x+3|-1 & (x < 2) \\ x-10 & (2 \le x < 6) \\ |x-9|-1 & (x \ge 6) \end{array} \right. $$
ë”°ë¼ì„œ 
$f(a) \times f(b) \times f(k) = f(2) \times f(6) \times f(4)$
$= (-8) \times 2 \times (-6) = 96$

[ì°¸ê³ ] í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ 
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)