## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì›ì  $O$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ì œ $4$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì  $A$ë¥¼ ê¼­ì§“ì ìœ¼ë¡œ í•˜ëŠ” ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $B(-5, 0)$, $C(0, -6)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„ ë¶„ $AB$ì™€ ì„ ë¶„ $OC$ê°€ ì  $D$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì‚¼ê°í˜• $OCA$ì˜ ë„“ì´ê°€ $6$ì´ê³ , ì‚¼ê°í˜• $OBD$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¼ê°í˜• $DCA$ì˜ ë„“ì´ê°€ ê°™ì„ ë•Œ, $f(10)$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, ì  $D$ëŠ” ì  $C$ê°€ ì•„ë‹ˆë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $32$   â‘¡ $33$   â‘¢ $34$   â‘£ $35$   â‘¤ $36$

## í’€ì´
ì  $A$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ì. 
ì‚¼ê°í˜• $OCA$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $OC$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $\overline{AH}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\triangle OCA = \frac{1}{2} \times \overline{OC} \times \overline{AH} = \frac{1}{2} \times 6 \times \overline{AH} = 3 \overline{AH}$ 
ì‚¼ê°í˜• $OCA$ì˜ ë„“ì´ê°€ $6$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AH}=2$ 
ì  $A$ëŠ” ì œ $4$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $2$ $\cdots \cdots$ ã‰  

$\overline{OD} = a$ $(0 < a < 6)$ì´ë¼ í•˜ë©´ $\overline{DC} = 6 - a$ 
ì‚¼ê°í˜• $OBD$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $OB$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $\overline{OD}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\triangle OBD = \frac{1}{2} \times \overline{OB} \times \overline{OD} = \frac{1}{2} \times 5 \times a = \frac{5}{2} a$ 
ì‚¼ê°í˜• $DCA$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $DC$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $\overline{AH}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\triangle DCA = \frac{1}{2} \times \overline{DC} \times \overline{AH} = \frac{1}{2} \times (6 - a) \times 2 = 6 - a$ 

$\triangle OBD = \triangle DCA$ì—ì„œ $\frac{5}{2} a = 6 - a$, $a = \frac{12}{7}$ 

$\angle ODB = \angle HDA$ (ë§ê¼­ì§€ê°), $\angle BOD = \angle AHD$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $OBD$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $HAD$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ë‹¤. 
ì¦‰, $\overline{BO} : \overline{AH} = \overline{OD} : \overline{HD}$ì´ë¯€ë¡œ $5 : 2 = \frac{12}{7} : \overline{HD}$ 
$\overline{HD} = \frac{1}{5} \times 2 \times \frac{12}{7} = \frac{24}{35}$ 
$\overline{OH} = \overline{OD} + \overline{HD} = \frac{12}{7} + \frac{24}{35} = \frac{12}{5}$ 
ì  $A$ëŠ” ì œ $4$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ ì  $A$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $-\frac{12}{5}$ $\cdots \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(2, -\frac{12}{5})$ì´ê³ , ì´ ì ì€ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x) = p(x - 2)^{2} - \frac{12}{5}$ ($p$ëŠ” ìƒìˆ˜) 
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì›ì  $O$ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ 
$f(0) = p(0 - 2)^{2} - \frac{12}{5} = 4p - \frac{12}{5} = 0$ 
$p = \frac{3}{5}$ì—ì„œ $f(x) = \frac{3}{5}(x - 2)^{2} - \frac{12}{5}$ 
ë”°ë¼ì„œ $f(10) = \frac{3}{5}(10 - 2)^{2} - \frac{12}{5} = 36$

[ì •ë‹µ] â‘¤