## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³  $f'(0)=f'(2)=0$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ê°€ ìˆë‹¤. ì–‘ìˆ˜ $p$ ì™€ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(x) = \begin{cases} f(x) & (f(x) \geq x) \\ f(x-p) + 3p & (f(x) < x) \end{cases} $$
ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•  ë•Œ, $f(0)$ ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $4-3 \sqrt{6}$   â‘¡ $2-2 \sqrt{6}$   â‘¢ $3-2 \sqrt{6}$   â‘£ $3-\sqrt{6}$   â‘¤ $4-\sqrt{6}$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘¢ 

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ ì´ê³ , $f'(0)=f'(2)=0$ ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ 
$f'(x)=3x(x-2)$ ì´ë¯€ë¡œ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f'(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì§ì„  $x=1$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. ë”°ë¼ì„œ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì  $(1, f(1))$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. $\cdots\cdots$ ã‰  

$f(x) = \int f'(x) dx$ 
$= \int (3x^{2}-6x) dx$ 
$= x^{3}-3x^{2}+f(1)+2$ $\cdots\cdots$ ã‰¡ 

$p>0$ ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $g(x) = \begin{cases} f(x) & (f(x) \geq x) \\ f(x-p)+3p & (f(x) < x) \end{cases}$ ì´ë‹¤. ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì•„ë˜ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì„ ë•Œ, ê³¡ì„  $y=f(x)$, ì§ì„  $y=x$ ì˜ ë‘ êµì ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $a$, $b$ ë¼ í•˜ì. ì´ë•Œ, $f'(a)=1$, $f'(b) \neq 1$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë©´, í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=a$, $x=b$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤. 

(â…°) $x=a$ ì¼ ë•Œ 
$\lim_{x \to a} g(x) = \lim_{x \to a} \{ f(x-p)+3p \}$ 
$= f(a-p)+3p$ 
$g(a)=f(a)$ 
$g(x)$ ê°€ $x=a$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ 
$\lim_{x \to a} g(x) = g(a)$ 
$\therefore g(a)=f(a-p)+3p=f(a)$ 

$\lim_{x \to a} \frac{g(x)-g(a)}{x-a} = \lim_{x \to a} \frac{f(x-p)+3p-\{f(a-p)+3p\}}{x-a}$ 
$= \lim_{x \to a} \frac{f(x-p)-f(a-p)}{x-a}$ 
$= f'(a-p)$ 
$g'(a)$ ì˜ ê°’ì€ ì¡´ì¬í•œë‹¤. 

(â…±) $x=b$ ì¼ ë•Œ 
$\lim_{x \to b-} g(x) = \lim_{x \to b-} \{ f(x-p)+3p \}$ 
$= f(b-p)+3p$ 
$\lim_{x \to b+} g(x) = \lim_{x \to b+} f(x) = f(b)$ 
$g(b)=f(b)$ 
$g(x)$ ê°€ $x=b$ ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë©´ 
$\lim_{x \to b-} g(x) = \lim_{x \to b+} g(x) = g(b)$ 
$\therefore g(b)=f(b-p)+3p=f(b)$ 

$g(x)$ ê°€ $x=b$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë©´ 
$\lim_{x \to b-} \frac{g(x)-g(b)}{x-b} = \lim_{x \to b+} \frac{g(x)-g(b)}{x-b}$ 

$\lim_{x \to b-} \frac{g(x)-g(b)}{x-b} = \lim_{x \to b-} \frac{f(x-p)+3p-\{f(b-p)+3p\}}{x-b}$ 
$= \lim_{x \to b-} \frac{f(x-p)-f(b-p)}{x-b} = f'(b-p)$ 

$\lim_{x \to b+} \frac{g(x)-g(b)}{x-b} = \lim_{x \to b+} \frac{f(x)-f(b)}{x-b} = f'(b)$ 

$g(x)$ ê°€ $x=b$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë©´ $f'(b-p)=f'(b)$ ì´ë‹¤. 

(â…°), (â…±)ì— ì˜í•˜ì—¬ $f(a)=a, f'(a)=1, f(b)=b, f'(b) \neq 1$ ì¸ $a, b$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ê°€ $x=a, x=b$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë©´ 
$f(a-p)+3p=f(a), f(b-p)+3p=f(b), f'(b-p)=f'(b)$ 
ì¦‰, ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x), y=f(x-p)+3p$ ëŠ” ë‘ ì  $(a,a), (b,b)$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³ , $x=b$ ì—ì„œì˜ ë‘ ê³¡ì„ ì˜ ì ‘ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” ì„œë¡œ ê°™ë‹¤. 
ã‰ ì— ì˜í•˜ì—¬ $f'(2-b)=f'(b)$ ì´ê³  $f'(b-p)=f'(b)$ ì´ë¯€ë¡œ $b-p=2-b$ ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\cdots\cdots$ ã‰¢ 

$f(b-p)+3p=f(b), f'(b-p)=f'(b)$ ì´ë¯€ë¡œ ì  $(2-b, f(2-b))$ ë¥¼ $x$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $p$ ë§Œí¼ $y$ ì¶•ì˜ ë°©í–¥ìœ¼ë¡œ $3p$ ë§Œí¼ í‰í–‰ì´ë™í•˜ë©´ ì  $(b,b)$ ì´ë‹¤. 
ë‘ ì  $(b,b), (2-b, f(2-b))$ ëŠ” ì  $(1, f(1))$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ 
$2-b=1-\frac{p}{2}, b=1+\frac{p}{2}$ ì´ê³ , $f(1)=b-\frac{3p}{2}=1-p$ ì´ë‹¤. 
ã‰¡ì— ì˜í•˜ì—¬ $f(x)=x^{3}-3x^{2}+3-p$ ì´ë‹¤. 

$x \leq 2-b$ ì—ì„œ $f'(x)>1$ ì´ë¯€ë¡œ ê·¸ë¦¼ ã‰¢ì— ì˜í•˜ì—¬ ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x), y=f(x-p)+3p$ ëŠ” ì  $(a,a)$ ì—ì„œ ë§Œë‚˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
ì¦‰, ì£¼ì–´ì§„ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” $f(a)=a, f'(a)=1$ ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $a$ ëŠ” ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤. 
ë”°ë¼ì„œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ ì™€ ì§ì„  $y=x$ ëŠ” ì˜¤ì§ í•œ ì  $(b,b)$, ì¦‰ $(1+\frac{p}{2}, 1+\frac{p}{2})$ ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ ê³¡ì„  $y=f(x), y=f(x-p)+3p$ ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$f(1+\frac{p}{2})=1+\frac{p}{2}$, ì¦‰ $f(b)=b$ ì´ë¯€ë¡œ 
$b^{3}-3b^{2}+3-p=b$ 
$p=2b-2$ ì´ë¯€ë¡œ $b^{3}-3b^{2}+3-(2b-2)=b$ 
$b^{3}-3b^{2}-3b+5=0, (b-1)(b^{2}-2b-5)=0$ 
$p=2b-2, p>0$ ì´ë¯€ë¡œ $b>1$ ì´ë‹¤. 
$b=1+\sqrt{6}, p=2\sqrt{6}$ 
$\therefore f(x)=x^{3}-3x^{2}+3-2\sqrt{6}$ 
ë”°ë¼ì„œ $f(0)=3-2\sqrt{6}$ ì´ë‹¤.