## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = |x^3 - 3x + 8|$ê³¼ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[t, t+2]$ì—ì„œì˜ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì„ $g(t)$ë¼ í•˜ì. ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” $t = \alpha$ì™€ $t = \beta$ì—ì„œë§Œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤. $\alpha\beta = m + n\sqrt{6}$ì¼ ë•Œ, $m + n$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $m$, $n$ì€ ì •ìˆ˜ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
$h(x) = x^3 - 3x + 8$ì´ë¼ í•˜ë©´ $f(x) = |h(x)|$ì´ë‹¤.
$h'(x) = 3x^2 - 3 = 3(x+1)(x-1)$
$h'(x) = 0$ì—ì„œ $x = -1$ ë˜ëŠ” $x = 1$

$h(x)$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c} x & \cdots & -1 & \cdots & 1 & \cdots \\ \hline h'(x) & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline h(x) & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow \end{array} $$

ê·¹ëŒ“ê°’ì€ $h(-1) = 10$ì´ê³  ê·¹ì†Ÿê°’ì€ $h(1) = 6$ì´ë‹¤.
$y = h(x)$ì˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì´ ì–‘ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y = h(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” $x$ì¶•ê³¼ í•œ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤.
ì¦‰, ë°©ì •ì‹ $h(x) = 0$ì€ í•œ ê°œì˜ ì‹¤ê·¼ $x = a$ë¥¼ ê°–ê³ , 
$f(x) = \begin{cases} -h(x) & (x < a) \\ h(x) & (x \geq a) \end{cases}$ì´ë‹¤.

ë°©ì •ì‹ $f(t) = f(t+2)$ì˜ í•´ë¥¼ êµ¬í•˜ì.
$a - 2 < t < a$ì¼ ë•Œ,
$-t^3 + 3t - 8 = (t+2)^3 - 3(t+2) + 8$
$t^3 + 3t^2 + 3t + 9 = (t+3)(t^2 + 3) = 0$ì—ì„œ $t = -3$

$t \leq a - 2$ ë˜ëŠ” $t \geq a$ì¼ ë•Œ,
$t^3 - 3t + 8 = (t+2)^3 - 3(t+2) + 8$,
$3t^2 + 6t + 1 = 0$ì—ì„œ $t = \frac{-3 \pm \sqrt{6}}{3}$ì´ë‹¤.
$\frac{-3 + \sqrt{6}}{3} = b$ë¼ í•˜ë©´ $b > -1$ì´ë‹¤.

$t < -3$ì¼ ë•Œ, ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[t, t+2]$ì—ì„œì˜ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $f(t)$ì´ë¯€ë¡œ $g(t) = f(t)$ì´ë‹¤.
$-3 \leq t \leq -1$ì¼ ë•Œ, ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[t, t+2]$ì—ì„œì˜ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $f(-1) = 10$ì´ë¯€ë¡œ $g(t) = 10$ì´ë‹¤.
$-1 < t \leq b$ì¼ ë•Œ, ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[t, t+2]$ì—ì„œì˜ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $f(t)$ì´ë¯€ë¡œ $g(t) = f(t)$ì´ë‹¤.
$b < t$ì¼ ë•Œ, ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[t, t+2]$ì—ì„œì˜ $f(x)$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ $f(t+2)$ì´ë¯€ë¡œ $g(t) = f(t+2)$ì´ë‹¤.

ì¦‰, í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$g(t) = \begin{cases} -t^3 + 3t - 8 & (t < -3) \\ 10 & (-3 \leq t \leq -1) \\ t^3 - 3t + 8 & (-1 < t \leq b) \\ t^3 + 6t^2 + 9t + 10 & (b < t) \end{cases}$

$\lim_{t \to -3^-} g(t) = 10 = g(-3) = \lim_{t \to -3^+} g(t)$
$\lim_{t \to -1^-} g(t) = 10 = g(-1) = \lim_{t \to -1^+} g(t)$
$\lim_{t \to b^-} g(t) = g(b) = \lim_{t \to b^+} g(t)$
ì´ë¯€ë¡œ $g(t)$ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.

$\lim_{t \to -3^-} \frac{g(t) - g(-3)}{t - (-3)} = \lim_{t \to -3^-} \frac{(t+3)(-t^2 + 3t - 6)}{t+3} = \lim_{t \to -3^-} (-t^2 + 3t - 6) = -24$
$\lim_{t \to -3^+} \frac{g(t) - g(-3)}{t - (-3)} = 0$
ì´ë¯€ë¡œ $g(t)$ëŠ” $t = -3$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.

$\lim_{t \to -1^-} \frac{g(t) - g(-1)}{t - (-1)} = 0$
$\lim_{t \to -1^+} \frac{g(t) - g(-1)}{t - (-1)} = \lim_{t \to -1^+} \frac{(t+1)(t^2 - t - 2)}{t+1} = \lim_{t \to -1^+} (t^2 - t - 2) = 0$
ì´ë¯€ë¡œ $g(t)$ëŠ” $t = -1$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë‹¤.

$\lim_{t \to b^-} \frac{g(t) - g(b)}{t - b} = \lim_{t \to b^-} \frac{(t-b)(t^2 + bt + b^2 - 3)}{t - b} = \lim_{t \to b^-} (t^2 + bt + b^2 - 3) = 3b^2 - 3$
$\lim_{t \to b^+} \frac{g(t) - g(b)}{t - b} = \lim_{t \to b^+} \frac{(t-b)\{t^2 + (6+b)t + b^2 + 6b + 9\}}{t - b} = \lim_{t \to b^+} \{t^2 + (6+b)t + b^2 + 6b + 9\} = 3b^2 + 12b + 9$

$b > -1$ì´ë¯€ë¡œ $3b^2 - 3 \neq 3b^2 + 12b + 9$ì´ë‹¤.
ì¦‰, $g(t)$ëŠ” $t = b$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $\alpha = -3$, $\beta = \frac{-3 + \sqrt{6}}{3}$ì´ê³  $\alpha\beta = 3 - \sqrt{6}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $m = 3$, $n = -1$ì´ë¯€ë¡œ $m + n = 2$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: $2$