## ë¬¸ì œ

ë‘ ìƒìˆ˜ $a$, $b$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)= \sqrt{-x+a}-b$ë¼ í•˜ì. 
í•¨ìˆ˜ 
$$ g(x)= \begin{cases} |f(x)|+b & (x \le a) \\ -f(-x+2a)+|b| & (x > a) \end{cases} $$
ì™€ ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ ($\alpha < \beta$)ëŠ” ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 

(ê°€) ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=t$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ë¥¼ $h(t)$ë¼ í•˜ë©´ $h(\alpha) \times h(\beta)=4$ì´ë‹¤. 
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $\{g(x)-\alpha\}\{g(x)-\beta\}=0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $x$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $-30$, ìµœëŒ“ê°’ì€ $15$ì´ë‹¤. 

$\{g(150)\}^2$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

(â…°) $b \le 0$ ì¼ ë•Œ 
$$ g(x)= \begin{cases} \sqrt{-x+a} & (x \le a) \\ -\sqrt{x-a} & (x > a) \end{cases} $$
$y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=t$ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” í•­ìƒ $1$ì´ë¯€ë¡œ $h(t)=1$ì´ë‹¤. 

(â…±) $b > 0$ ì¼ ë•Œ 
$0= \sqrt{-x+a}-b$ì—ì„œ $x=a-b^{2}$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$x \le a-b^{2}$ì´ë©´ $f(x) \ge 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x)= |f(x)|+b=f(x)+b= \sqrt{-x+a}$
$a-b^{2}<x \le a$ì´ë©´ $f(x)<0$ì´ë¯€ë¡œ 
$g(x)= |f(x)|+b=-f(x)+b=-\sqrt{-x+a}+2b$
$x>a$ì¼ ë•Œ 
$g(x)=-f(-x+2a)+|b| = -\sqrt{-(-x+2a)+a}+b+|b| = -\sqrt{x-a}+2b$

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
$$ g(x)= \begin{cases} \sqrt{-x+a} & (x \le a-b^{2}) \\ -\sqrt{-x+a}+2b & (a-b^{2}<x \le a) \\ -\sqrt{x-a}+2b & (x > a) \end{cases} $$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$h(t) \le 3$ì´ê³  $h(\alpha) \times h(\beta)=4$ì—ì„œ $h(\alpha)=h(\beta)=2$ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $\alpha$, $\beta$ì˜ ê°’ì€ $\alpha =b$, $\beta =2b$ì´ë‹¤. 

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $x$ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ $\{g(x)-\alpha\}\{g(x)-\beta\}=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì€ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ë‘ ì§ì„  $y=\alpha$, $y=\beta$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œì´ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $4$ì´ë‹¤. 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $x$ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ $\{g(x)-\alpha\}\{g(x)-\beta\}=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ ì¤‘ ìµœì†Ÿê°’ì€ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=2b$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œ ì¤‘ $a$ê°€ ì•„ë‹Œ ê°’ì´ê³ , ìµœëŒ“ê°’ì€ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  $y=b$ì˜ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œ ì¤‘ $a-b^{2}$ì´ ì•„ë‹Œ ê°’ì´ë‹¤. 

ì¦‰, $-30<a-b^{2}<a<15$ì´ê³  $g(-30)=2b$, $g(15)=b$ì´ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(-30)=2b$ì—ì„œ $\sqrt{30+a}=2b$, $30+a=4b^{2}$
$a-4b^{2}=-30$ $\cdots$ ã‰  

$g(15)=b$ì—ì„œ $-\sqrt{15-a}+2b=b$, $-\sqrt{15-a}=-b$, $15-a=b^{2}$
$a+b^{2}=15$ $\cdots$ ã‰¡ 

ì´ë¯€ë¡œ ã‰ , ã‰¡ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ $a=6$, $b=3$ì´ê³  
$$ g(x)= \begin{cases} \sqrt{-x+6} & (x \le -3) \\ -\sqrt{-x+6}+6 & (-3<x \le 6) \\ -\sqrt{x-6}+6 & (x > 6) \end{cases} $$
$\{g(150)\}^2 = (-\sqrt{150-6}+6)^2 = (-\sqrt{144}+6)^2 = (-12+6)^2 = 36$

[ì •ë‹µ] $36$