## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë‘ ì› 
$C_{1}: (x-2)^{2}+(y-6)^{2}=1$, 
$C_{2}: (x-6)^{2}+(y-4)^{2}=9$
ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì› $C_{1}$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $P$, ì› $C_{2}$ ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ì  $Q$, $y$ì¶• ìœ„ë¥¼ ì›€ì§ì´ëŠ” ë‘ ì  $R$, $S$ê°€ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $R$, $S$ë¥¼ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ ê°ê° $R'$, $S'$ì´ë¼ í•  ë•Œ, <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

ã„±. ë‘ ì  $A(4, 2)$, $A'(4, -2)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AR} = \overline{A'R'}$ì´ë‹¤. 
ã„´. ì  $A(4, 2)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{AR} + \overline{PR'}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $9$ì´ë‹¤. 
ã„·. ì  $B(a, 6a+1)$ ($a$ëŠ” ì–‘ì˜ ìƒìˆ˜)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $(\overline{BR} + \overline{PR'})$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ $(\overline{BS} + \overline{QS'})$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $+ 2$ì¼ ë•Œ, $\overline{OB}$ì˜ ê°’ì€ $\frac{\sqrt{65}}{2}$ì´ë‹¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  ã„±   â‘¡ ã„´   â‘¢ ã„±, ã„´   â‘£ ã„´, ã„·   â‘¤ ã„±, ã„´, ã„·

## í’€ì´
ë‘ ì› $C_{1}$, $C_{2}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ ê°ê° $O_{1}$, $O_{2}$ë¼ í•˜ë©´ ë‘ ì  $O_{1}$, $O_{2}$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $O_{1}(2, 6)$, $O_{2}(6, 4)$ì´ê³  ë‘ ì› $C_{1}$, $C_{2}$ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ëŠ” ê°ê° $1$, $3$ì´ë‹¤. ë‘ ì› $C_{1}$, $C_{2}$ë¥¼ $y$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì›ì„ ê°ê° $C_{1}'$, $C_{2}'$ì´ë¼ í•˜ê³  ë„¤ ì  $O_{1}$, $O_{2}$, $P$, $Q$ë¥¼ $y$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ ê°ê° $O_{1}'$, $O_{2}'$, $P'$, $Q'$ì´ë¼ í•˜ê³  ì  $B$ë¥¼ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ $B'$ì´ë¼ í•˜ì.

ã„±. ë‘ ì  $A(4, 2)$, $A'(4, -2)$ëŠ” $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì„ ë¶„ $AR$, $A'R'$ì€ $x$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤. 
$\therefore \overline{AR} = \overline{A'R'}$

ã„´. ã„±ì— ì˜í•˜ì—¬ $\overline{AR} = \overline{A'R'}$
$PR'$, $P'R'$ì€ $y$ì¶•ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ (ì  $R'$ì€ $y$ì¶• ìœ„ì˜ ì ì´ë‹¤.)
$\overline{PR'} = \overline{P'R'}$
$\overline{AR} + \overline{PR'} = \overline{A'R'} + \overline{P'R'}$
$= (\overline{A'R'} + \overline{R'P'} + \overline{P'O_{1}'}) - 1$
$\overline{A'R'} + \overline{R'P'} + \overline{P'O_{1}'}$ì˜ ê°’ì€ ë‘ ì  $R'$, $P'$ì´ $\overline{A'O_{1}'}$ ìœ„ì— ìˆì„ ë•Œ ìµœì†Œì´ê³  ê·¸ ê°’ì€ $\overline{A'O_{1}'}$ì´ë‹¤.
$\overline{AR} + \overline{PR'}$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ 
$\overline{A'O_{1}'} - 1 = \sqrt{(4 - (-2))^{2} + (-2 - 6)^{2}} - 1 = \sqrt{6^{2} + (-8)^{2}} - 1 = 10 - 1 = 9$

ã„·. ã„´ê³¼ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ 
$(\overline{BR} + \overline{PR'})$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $= \overline{B'O_{1}'} - 1$
$(\overline{BS} + \overline{QS'})$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $= \overline{B'O_{2}'} - 3$
$(\overline{BR} + \overline{PR'})$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $= (\overline{BS} + \overline{QS'})$ì˜ ìµœì†Ÿê°’ $+ 2$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{B'O_{1}'} - 1 = (\overline{B'O_{2}'} - 3) + 2$
$\overline{B'O_{1}'} = \overline{B'O_{2}'}$
$B'$ì—ì„œ ë‘ ì  $O_{1}'$, $O_{2}'$ê¹Œì§€ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ $B'$ì€ ì„ ë¶„ $O_{1}'O_{2}'$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„  ìœ„ì— ìˆë‹¤.
$O_{1}'$, $O_{2}'$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° $O_{1}'(-2, 6)$, $O_{2}'(-6, 4)$ì´ë¯€ë¡œ
$O_{1}'O_{2}'$ì˜ ì¤‘ì ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-4, 5)$
$O_{1}'O_{2}'$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{4-6}{-6-(-2)} = \frac{-2}{-4} = \frac{1}{2}$ì´ë¯€ë¡œ
$O_{1}'O_{2}'$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì€ ì  $(-4, 5)$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-2$ì¸ ì§ì„ ì´ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì„ ë¶„ $O_{1}'O_{2}'$ì˜ ìˆ˜ì§ì´ë“±ë¶„ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ 
$y - 5 = -2(x - (-4))$
$y = -2x - 3$
$B(a, 6a+1)$ì„ $x$ì¶•ì— ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì  $B'(a, -6a-1)$ì´ ì´ ì§ì„  ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ
$-6a - 1 = -2a - 3$ì—ì„œ $4a = 2 \therefore a = \frac{1}{2}$
$B$ì˜ ì¢Œí‘œê°€ $B(\frac{1}{2}, 4)$ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{OB} = \sqrt{(\frac{1}{2})^{2} + 4^{2}} = \sqrt{\frac{1}{4} + 16} = \frac{\sqrt{65}}{2}$

ë”°ë¼ì„œ ì˜³ì€ ê²ƒì€ ã„±, ã„´, ã„·ì´ë‹¤.
ì •ë‹µ: â‘¤