## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼ 
$$g(x) = |f(x)| - f'(x)$$
ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $g(x)$ëŠ” ë‹¤ìŒì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. 

(ê°€) $g(0)=f(0)=1$
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $|f(x)| = 3$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ì´ë‹¤. 
(ë‹¤) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ë¶ˆê°€ëŠ¥í•œ ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ì´ë‹¤. 

$g(1)$ì˜ ê°’ì€? 

## ë³´ê¸°
â‘  $-1$   â‘¡ $0$   â‘¢ $1$   â‘£ $4$   â‘¤ $7$

## í’€ì´
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x) = |f(x)| - f'(x)$ì´ë‹¤. 
ì–‘ë³€ì— $x=0$ì„ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$g(0) = |f(0)| - f'(0)$
$g(0)=f(0)=1$ì´ë¯€ë¡œ $f'(0)=0$ 
ë°©ì •ì‹ $|f(x)| = 3$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” $3$ì´ë¯€ë¡œ $f(x)=-3$, $f(x)=3$ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $x$ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ” ê°ê° $1$, $2$ ë˜ëŠ” $2$, $1$ì´ë‹¤. 
ì¦‰, ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì˜ í•œ ê·¹ê°’ì€ $-3$ ë˜ëŠ” $3$ì´ë‹¤. 

$f(0)=1$, $f'(0)=0$ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ê·¹ê°’ $1$ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $f'(x)$ëŠ” ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•œ í•¨ìˆ˜ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì„¸ ì ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $y=|f(x)|$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì„¸ ì ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $|f(x)|$ê°€ $x=k$ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë©´ 
$f(k)=0$, $f'(k) \ne 0$
ì¦‰, ê³¡ì„  $y=f(x)$ëŠ” $x$ì¶•ê³¼ ì„¸ ì ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=1$ì˜ êµì  ì¤‘ì—ì„œ ì  $(0, 1)$ì´ ì•„ë‹Œ êµì ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $a$ë¼ í•˜ë©´ 
$f(x)=x^2(x-a)+1$
$f'(x)=2x(x-a)+x^2=x(3x-2a)$
ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ì—ì„œ $x=0$ ë˜ëŠ” $x=\frac{2a}{3}$
$f\left(\frac{2a}{3}\right)=-3$ì´ë¯€ë¡œ 
$\left(\frac{2a}{3}\right)^2 \times \left(-\frac{a}{3}\right)+1=-3$, $a=3$
$\therefore f(x)=x^2(x-3)+1$, $f'(x)=3x(x-2)$
ë”°ë¼ì„œ 
$g(1) = |f(1)| - f'(1) = |-1| - (-3) = 4$