## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ì—ì„œ ì› $(x-2)^{2}+(y-3)^{2}=r^{2}$ê³¼ ì§ì„  $y=x+5$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ë§Œë‚˜ê³ , $\overline{AB}=2\sqrt{2}$ì´ë‹¤. ì–‘ìˆ˜ $r$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $3$   â‘¡ $\sqrt{10}$   â‘¢ $\sqrt{11}$   â‘£ $2\sqrt{3}$   â‘¤ $\sqrt{13}$

## í’€ì´
ì •ë‹µ: â‘¡

ì› $(x-2)^{2}+(y-3)^{2}=r^{2}$ì˜ ì¤‘ì‹¬ì„ $C$ë¼ í•˜ì.
ì›ì˜ ì¤‘ì‹¬ $C$ì—ì„œ ì„ ë¶„ $AB$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ $\overline{AH}=\overline{BH}$ì´ê³  $\overline{AB}=2\sqrt{2}$ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AH}=\sqrt{2}$ì´ë‹¤.
ì  $C(2, 3)$ê³¼ ì§ì„  $x-y+5=0$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ë¥¼ êµ¬í•˜ë©´
$\overline{CH}=\frac{|2-3+5|}{\sqrt{1^{2}+(-1)^{2}}}=\frac{4}{\sqrt{2}}=2\sqrt{2}$
ì§ê°ì‚¼ê°í˜• $ACH$ì—ì„œ
$r^{2}=\overline{AH}^{2}+\overline{CH}^{2}$
$=(\sqrt{2})^{2}+(2\sqrt{2})^{2}$
$=10$
ë”°ë¼ì„œ $r=\sqrt{10}$