## 문제
함수 $f(x)$ 는
$$ f(x) = \begin{cases} 1-|x| & (x(x-3) \neq 0) \\ 0 & (x(x-3)=0) \end{cases} $$
이고 함수 $g(x)$ 는 최고차항의 계수가 $1$ 인 삼차함수이다. $g(0)=5$ 이고 함수 $(g \circ f)(x)$ 가 실수 전체의 집합에서 연속 일 때, $g(6)$ 의 값은?

## 보기
① $245$   ② $247$   ③ $249$   ④ $251$   ⑤ $253$

## 풀이
[정답] ①

[해설]
함수 $f(x)$ 는 $x=0$, $x=3$ 에서만 불연속이고 함수 $g(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이므로 합성함수 $g(f(x))$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이려면 $x=0$, $x=3$ 에서 연속이어야 한다.

$$ f(x)= \begin{cases} 1+x & (x < 0) \\ 0 & (x = 0) \\ 1-x & (0 < x < 3) \\ 0 & (x = 3) \\ 1-x & (x > 3) \end{cases} $$
이고 $g(x)=x^{3}+ax^{2}+bx+5$ 라 하면

(ⅰ) $x=0$ 일 때
$\lim_{x \to 0-} g(f(x)) = \lim_{x \to 0+} g(f(x)) = g(f(0))$
$g(f(0))=g(0)=5$ 이고,
$\lim_{x \to 0-} g(f(x)) = \lim_{x \to 0-} \{(x+1)^{3}+a(x+1)^{2}+b(x+1)+5\} = 1+a+b+5 = a+b+6$
$\lim_{x \to 0+} g(f(x)) = \lim_{x \to 0+} \{(1-x)^{3}+a(1-x)^{2}+b(1-x)+5\} = 1+a+b+5 = a+b+6$
이므로 $a+b+6=5$, $a+b=-1$ $\cdots \cdots$ ㉠

(ⅱ) $x=3$ 일 때
$\lim_{x \to 3-} g(f(x)) = \lim_{x \to 3+} g(f(x)) = g(f(3))$
$g(f(3))=g(0)=5$ 이고,
$\lim_{x \to 3-} g(f(x)) = \lim_{x \to 3-} \{(1-x)^{3}+a(1-x)^{2}+b(1-x)+5\} = -8+4a-2b+5 = 4a-2b-3$
$\lim_{x \to 3+} g(f(x)) = \lim_{x \to 3+} \{(1-x)^{3}+a(1-x)^{2}+b(1-x)+5\} = -8+4a-2b+5 = 4a-2b-3$
이므로 $4a-2b-3=5$, $2a-b=4$ $\cdots \cdots$ ㉡

(ⅰ), (ⅱ)에서 ㉠, ㉡을 연립하면 $a=1$, $b=-2$
즉 $g(x)=x^{3}+x^{2}-2x+5$ 이므로
$g(6) = 6^{3}+6^{2}-2 \times 6+5 = 216+36-12+5 = 245$

[다른 풀이]
함수 $f(x)$ 는 $x=0$, $x=3$ 에서만 불연속이고 함수 $g(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이므로 합성함수 $g(f(x))$ 가 실수 전체의 집합에서 연속이려면 $x=0$, $x=3$ 에서 연속이어야 한다.

(ⅰ) $x=0$ 일 때
$g(f(0))=g(0)=5$, $\lim_{x \to 0} g(f(x))=g(1)$ 이므로 $g(0)=g(1)=5$

(ⅱ) $x=3$ 일 때
$g(f(3))=g(0)=5$, $\lim_{x \to 3} g(f(x))=g(-2)$ 이므로 $g(0)=g(-2)=5$

(ⅰ), (ⅱ)에서 최고차항의 계수가 $1$ 인 삼차함수 $g(x)$ 는
$g(x)=x(x-1)(x+2)+5$
$\therefore g(6)=6 \times 5 \times 8+5=245$