## 문제
두 양수 $a$, $b$와 최고차항의 계수가 $1$인 이차함수 $f(x)$에 대하여 집합 $\{x | x \neq -a, x \text{는 실수}\}$에서 정의된 함수 $g(x)$를
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} \frac{bx}{x+a} & (x < -a, -a < x < 1) \\ f(x) & (x \geq 1) \end{array} \right. $$
이라 할 때, 함수 $g(x)$는 $x=1$에서 연속이다. 실수 $t$에 대하여 함수 $y=|g(x)|$의 그래프와 직선 $y=t$가 만나는 점의 개수를 $h(t)$라 할 때, 함수 $h(t)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 임의의 두 양수 $t_1$, $t_2$에 대하여 $t_1 < t_2$이면 $h(t_1) \geq h(t_2)$이다.
(나) 함수 $h(t)$는 $t=0$, $t=\alpha$, $t=\beta$ $(0 < \alpha < \beta)$에서만 불연속이며 $h(0)=\alpha$, $h(\alpha)=\beta-1$이다.

$f(a-b)$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이
$y = \frac{bx}{x+a} = -\frac{ab}{x+a} + b$이므로 함수 $y = \frac{bx}{x+a}$의 그래프의 점근선은 
$x = -a$, $y = b$
함수 $g(x)$는 $x = 1$에서 연속이므로 
$g(1) = \lim_{x \to 1^-} \frac{bx}{x+a} = \frac{b}{1+a} < b$
이차함수 $f(x)$의 꼭짓점의 $x$좌표를 $k$라 하자. 

$k \leq 1$일 때, 함수 $y = |g(x)|$의 그래프의 개형은 그림과 같다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$0 < t \leq b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 2$이고 $t > b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 3$이므로 조건 (가)를 만족시키지 않는다. 
그러므로 $k > 1$

(ⅰ) $f(k) > -b$일 때 
$f(k) \geq -g(1)$일 때 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$|f(k)| \leq g(1)$이므로 $g(1) < t \leq b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 2$이고 $t > b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 3$이므로 조건을 만족시키지 않는다.

(ⅱ) $-b < f(k) < -g(1)$일 때 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$g(1) < -f(k) < b$이므로 $-f(k) < t \leq b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 2$이고 $t > b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 3$이므로 조건을 만족시키지 않는다.

(ⅱ) $f(k) = -b$일 때 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$$ \begin{array}{ll} t < 0 \text{일 때,} & h(t) = 0 \\ t = 0 \text{일 때,} & h(0) = 3 \\ 0 < t < g(1) \text{일 때,} & h(t) = 6 \\ t = g(1) \text{일 때,} & h(g(1)) = 5 \\ g(1) < t < b \text{일 때,} & h(t) = 4 \\ t \geq b \text{일 때,} & h(t) = 3 \end{array} $$

$$ h(t) = \left\{ \begin{array}{ll} 0 & (t < 0) \\ 3 & (t = 0, t \geq b) \\ 4 & (g(1) < t < b) \\ 5 & (t = g(1)) \\ 6 & (0 < t < g(1)) \end{array} \right. $$

$h(t)$는 조건 (가)를 만족시킨다. 
$h(t)$가 $t = 0$, $t = g(1)$, $t = b$에서만 불연속이므로
$\alpha = g(1)$, $\beta = b$
$h(0) = \alpha = 3$이므로 $g(1) = \alpha = 3$
$g(1) = \frac{b}{1+a} = 3$
$h(\alpha) = h(g(1)) = 5$이고 
$h(\alpha) = \beta - 1 = b - 1$이므로 $b = 6$, $a = 1$
$f(k) = -b = -6$이므로 $f(x) = (x - k)^2 - 6$
$f(1) = g(1) = 3$이므로 
$(1 - k)^2 - 6 = 3$에서 $k = 4$
$f(x) = (x - 4)^2 - 6$

(ⅲ) $f(k) < -b$일 때 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$-f(k) > b$이므로 $g(1) < t \leq b$인 $t$에 대하여 $h(t) = 4$이고 $b < t < -f(k)$인 $t$에 대하여 $h(t) = 5$이므로 조건을 만족시키지 않는다.

(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에 의하여 
$f(a-b) = f(1-6) = (-5-4)^2 - 6 = 75$