## ë¬¸ì œ
ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$, $c$, $d$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)=ax^{3}+bx^{2}+cx+d$ ($a \neq 0$)ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\int_{-1}^{1} f(x) dx=0$
(ë‚˜) $\int_{-1}^{1} xf(x) dx=0$

í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•œ ì„¤ëª…ìœ¼ë¡œ ì˜³ì€ ê²ƒë§Œì„ <ë³´ê¸°>ì—ì„œ ìˆëŠ” ëŒ€ë¡œ ê³ ë¥¸ ê²ƒì€?

---
**<ë³´ê¸°>**
ã„±. $abcd \ge 0$
ã„´. $ab < 0$ì´ë©´ ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(-1, 0)$ì—ì„œ ì ì–´ë„ í•œ ê°œì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ã„·. $ab > 0$ì´ë©´ ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì˜¤ì§ í•œ ê°œì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $ã„±$   â‘¡ $ã„´$   â‘¢ $ã„±, ã„´$   â‘£ $ã„´, ã„·$   â‘¤ $ã„±, ã„´, ã„·$

## í’€ì´
ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)=ax^{3}+bx^{2}+cx+d$ ($a \neq 0$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\int_{-1}^{1} f(x) dx=0$, $\int_{-1}^{1} xf(x) dx=0$ì´ë‹¤.

$$\begin{array}{l} 
\int_{-1}^{1} f(x) dx \\
= \int_{-1}^{1} (ax^{3}+bx^{2}+cx+d) dx \\
= 2 \int_{0}^{1} (bx^{2}+d) dx \\
= 2 \left[ \frac{b}{3}x^{3}+dx \right]_{0}^{1} \\
= \frac{2b}{3}+2d 
\end{array}$$

$\frac{2b}{3}+2d=0$ì´ë¯€ë¡œ $d=-\frac{b}{3}$ì´ë‹¤.

$$\begin{array}{l} 
\int_{-1}^{1} xf(x) dx \\
= \int_{-1}^{1} (ax^{4}+bx^{3}+cx^{2}+dx) dx \\
= 2 \int_{0}^{1} (ax^{4}+cx^{2}) dx \\
= 2 \left[ \frac{a}{5}x^{5}+\frac{c}{3}x^{3} \right]_{0}^{1} \\
= \frac{2a}{5}+\frac{2c}{3} 
\end{array}$$

$\frac{2a}{5}+\frac{2c}{3}=0$ì´ë¯€ë¡œ $c=-\frac{3}{5}a$ì´ë‹¤.

ã„±. ì‹¤ìˆ˜ $a$, $b$, $c$, $d$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $c=-\frac{3}{5}a$, $d=-\frac{b}{3}$ì´ë¯€ë¡œ
$$\begin{array}{l} 
abcd \\
= ab \times \left( -\frac{3}{5}a \right) \times \left( -\frac{b}{3} \right) \\
= \frac{1}{5}(ab)^{2} \ge 0 
\end{array}$$
(ì°¸)

ã„´. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[-1, 0]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$$\begin{array}{l} 
f(-1) = -a+b-c+d \\
= -a+b-\left( -\frac{3}{5}a \right) -\frac{b}{3} \\
= -\frac{2}{5}a+\frac{2}{3}b \\
f(0) = d = -\frac{b}{3} 
\end{array}$$
$ab < 0$ì´ë©´ 
$$\begin{array}{l} 
f(-1)f(0) \\
= \left( -\frac{2}{5}a+\frac{2}{3}b \right) \left( -\frac{b}{3} \right) \\
= \frac{2}{15}ab-\frac{2}{9}b^{2} < 0 
\end{array}$$
ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ì‡ê°’ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(-1, 0)$ì—ì„œ ì ì–´ë„ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. (ì°¸)

ã„·. í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 1]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$$\begin{array}{l} 
f(1) = a+b+c+d \\
= a+b-\frac{3}{5}a-\frac{b}{3} \\
= \frac{2}{5}a+\frac{2}{3}b 
\end{array}$$
$ab > 0$ì´ë©´ 
$$\begin{array}{l} 
f(0)f(1) \\
= \left( -\frac{b}{3} \right) \left( \frac{2}{5}a+\frac{2}{3}b \right) \\
= -\frac{2}{15}ab-\frac{2}{9}b^{2} < 0 
\end{array}$$
ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ì‡ê°’ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì ì–´ë„ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$f'(x)=3ax^{2}+2bx+c$ì´ë¯€ë¡œ $f'(x)=3ax^{2}+2bx-\frac{3}{5}a$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $f'(x)$ëŠ” ë‹«íŒêµ¬ê°„ $[0, 1]$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$f'(0)=-\frac{3}{5}a$, $f'(1)=\frac{12}{5}a+2b$
$ab > 0$ì´ë©´ 
$$\begin{array}{l} 
f'(0)f'(1) \\
= -\frac{3}{5}a \left( \frac{12}{5}a+2b \right) \\
= -\frac{36}{25}a^{2}-\frac{6}{5}ab < 0 
\end{array}$$
ì‚¬ì‡ê°’ì˜ ì •ë¦¬ì— ì˜í•˜ì—¬ ë°©ì •ì‹ $f'(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì ì–´ë„ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì  $\left( -\frac{b}{3a}, f\left( -\frac{b}{3a} \right) \right)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤.
$ab > 0$ì´ë©´ $-\frac{b}{3a} < 0$ì´ë‹¤.
$f'(x)=0$ì˜ ë‘ ê·¼ì„ $\alpha, \beta$ë¼ í•˜ë©´ $\alpha+\beta = -\frac{2b}{3a} < 0$ì´ë‹¤.
ì´ë¯¸ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì ì–´ë„ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì´ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ, ê·¸ ê·¼ì„ $\alpha$ë¼ í•˜ë©´ $\beta < -\alpha < 0$ì´ ë˜ì–´ $f'(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì˜¤ì§ í•˜ë‚˜ì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$a > 0$, $b > 0$ì¼ ë•Œ, ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì˜¤ì§ í•œ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. (êµ¬ê°„ ë‚´ì—ì„œ ê·¹ê°’ì´ í•˜ë‚˜ ì¡´ì¬í•˜ë©° ì–‘ ëì ì˜ í•¨ìˆ«ê°’ ë¶€í˜¸ê°€ ë°˜ëŒ€ì´ë¯€ë¡œ)
$a < 0$, $b < 0$ì¼ ë•Œë„ ìœ„ì™€ ê°™ì€ ë°©ë²•ìœ¼ë¡œ í•˜ë©´ ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì˜¤ì§ í•œ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $ab > 0$ì´ë©´ ë°©ì •ì‹ $f(x)=0$ì€ ì—´ë¦°êµ¬ê°„ $(0, 1)$ì—ì„œ ì˜¤ì§ í•œ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤. (ì°¸)

ì´ìƒì—ì„œ ã„±, ã„´, ã„· ëª¨ë‘ ì˜³ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¤