## 문제

최고차항의 계수가 $4$ 이고 서로 다른 세 극값을 갖는 사차함수 $f(x)$ 와 두 함수 $g(x)$, 
$$ h(x) = \begin{cases} 4x+2 & (x < a) \\ -2x-3 & (x \ge a) \end{cases} $$
가 있다. 세 함수 $f(x)$, $g(x)$, $h(x)$ 가 다음 조건을 만족시킨다.

- (가) 모든 실수 $x$ 에 대하여 $|g(x)| = f(x)$, $\lim_{t \to 0+} \frac{g(x+t)-g(x)}{t} = |f'(x)|$
- (나) 함수 $g(x)h(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이다.

$g(0) = \frac{40}{3}$ 일 때, $g(1) \times h(3)$ 의 값을 구하시오. (단, $a$ 는 상수이다.)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

(주관식 문항으로 보기가 없습니다.)

## 풀이

함수 $f(x)$ 가 극대 또는 극소가 되는 $x$ 의 값을 $\alpha_{1}, \alpha_{2}, \alpha_{3} (\alpha_{1} < \alpha_{2} < \alpha_{3})$ 이라 하자. 함수 $f(x)$ 의 증가와 감소를 표로 나타내면 다음과 같다.

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} x & \cdots & \alpha_{1} & \cdots & \alpha_{2} & \cdots & \alpha_{3} & \cdots \\ \hline f'(x) & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline f(x) & \searrow & \text{극소} & \nearrow & \text{극대} & \searrow & \text{극소} & \nearrow \end{array} $$

조건 (가)에서 모든 실수 $x$ 에 대하여 $|g(x)| = f(x)$ 이므로 모든 실수 $x$ 에 대하여 $f(x) \ge 0$ 이고, 임의의 실수 $k$ 에 대하여 $g(k) = f(k)$ 또는 $g(k) = -f(k)$ 이다. 
또한 $\lim_{t \to 0+} \frac{g(k+t)-g(k)}{t} = |f'(k)|$ 이고 $\lim_{t \to 0+} t = 0$ 이므로 
$\lim_{t \to 0+} \{g(k+t)-g(k)\} = 0$, 즉 $g(k) = \lim_{t \to 0+} g(k+t) \cdots$ ㉠

실수 $k$ 에 대하여
(ⅰ) $k < \alpha_{1}$ 또는 $\alpha_{2} \le k < \alpha_{3}$ 일 때
ⓐ $k < \alpha_{1}$ 또는 $\alpha_{2} < k < \alpha_{3}$ 일 때
$g(k) = f(k)$ 이면 ㉠에 의하여 $\lim_{t \to 0+} \frac{g(k+t)-g(k)}{t} = f'(k) < 0$ 이므로 $\lim_{t \to 0+} \frac{g(k+t)-g(k)}{t} = |f'(k)|$ 를 만족시키지 않는다. 그러므로 $g(k) = -f(k)$ 이다.
ⓑ $k = \alpha_{2}$ 일 때
$g(\alpha_{2}) = \lim_{t \to 0+} g(\alpha_{2}+t) = -f(\alpha_{2})$

(ⅱ) $\alpha_{1} \le k < \alpha_{2}$ 또는 $k \ge \alpha_{3}$ 일 때
ⓐ $\alpha_{1} < k < \alpha_{2}$ 또는 $k > \alpha_{3}$ 일 때
$g(k) = -f(k)$ 이면 ㉠에 의하여 $\lim_{t \to 0+} \frac{g(k+t)-g(k)}{t} = -f'(k) < 0$ 이므로 $\lim_{t \to 0+} \frac{g(k+t)-g(k)}{t} = |f'(k)|$ 를 만족시키지 않는다. 그러므로 $g(k) = f(k)$ 이다.
ⓑ $k = \alpha_{1}$ 또는 $k = \alpha_{3}$ 일 때
$g(\alpha_{1}) = \lim_{t \to 0+} g(\alpha_{1}+t) = f(\alpha_{1})$, $g(\alpha_{3}) = \lim_{t \to 0+} g(\alpha_{3}+t) = f(\alpha_{3})$

그러므로 
$$ g(x) = \begin{cases} -f(x) & (x < \alpha_{1} \text{ 또는 } \alpha_{2} \le x < \alpha_{3}) \\ f(x) & (\alpha_{1} \le x < \alpha_{2} \text{ 또는 } x \ge \alpha_{3}) \end{cases} $$

함수 $g(x)$ 가 $x=k$ 에서 불연속이면 $f'(k)=0$ 이고 $f(k) \neq 0$ 이다.
함수 $f(x)$ 의 최솟값은 $f(\alpha_{1})$ 또는 $f(\alpha_{3})$ 이고 $f(\alpha_{1}) \neq f(\alpha_{3})$ 이므로 함수 $g(x)$ 가 $x=k$ 에서 불연속인 실수 $k$ 의 개수는 $f(\alpha_{1}) > 0$ 이고 $f(\alpha_{3}) > 0$ 이면 $3$, $f(\alpha_{1}) = 0$ 또는 $f(\alpha_{3}) = 0$ 이면 $2$ 이다.

함수 $g(x)$ 가 $x=k$ 에서 불연속이라 하자.
조건 (나)에 의하여 함수 $g(x)h(x)$ 는 $x=k$ 에서 연속이므로
$g(k)h(k) = \lim_{x \to k+} g(x)h(x) = \lim_{x \to k-} g(x)h(x)$
그러므로 $h(k) = \lim_{x \to k+} h(x) = \lim_{x \to k-} h(x) = 0 \cdots$ ㉡
또는 $h(k) \neq 0$ 이고 $h(k) = \lim_{x \to k+} h(x) = -\lim_{x \to k-} h(x) \cdots$ ㉢

㉡을 만족시키는 실수 $k$ 의 값은 $a \le -\frac{3}{2}$ 이면 $-\frac{3}{2}$ 이고, $-\frac{3}{2} < a \le -\frac{1}{2}$ 이면 존재하지 않으며, $a > -\frac{1}{2}$ 이면 $-\frac{1}{2}$ 이다.
실수 $k$ 가 ㉢을 만족시키면 함수 $h(x)$ 는 $x=k$ 에서 불연속이므로 $k=a$ 이고 $4k+2 = -(-2k-3)$ 에서 $k=a=\frac{1}{2}$ 이다.
그러므로 ㉡ 또는 ㉢을 만족시키는 실수 $k$ 의 개수는 실수 $a$ 의 값에 따라서 최대 $2$ 이다. 
따라서 $a = \frac{1}{2}$ 이고 $f(\alpha_{1}) = 0$ 또는 $f(\alpha_{3}) = 0$ 이며 함수 $g(x)$ 는 $x = -\frac{1}{2}$, $x = \frac{1}{2}$ 에서만 불연속이다.

(ⅰ) $f(\alpha_{1}) = 0$ 일 때
함수 $g(x)$ 가 $x = \alpha_{2}$, $x = \alpha_{3}$ 에서 불연속이므로 $\alpha_{2} = -\frac{1}{2}$, $\alpha_{3} = \frac{1}{2}$ 이다.
이때 $g(0) < 0$ 이므로 $g(0) = \frac{40}{3}$ 을 만족시키지 않는다.

(ⅱ) $f(\alpha_{3}) = 0$ 일 때
함수 $g(x)$ 가 $x = \alpha_{1}$, $x = \alpha_{2}$ 에서 불연속이므로 $\alpha_{1} = -\frac{1}{2}$, $\alpha_{2} = \frac{1}{2}$ 이다.
$f'(x) = 16(x+\frac{1}{2})(x-\frac{1}{2})(x-\alpha_{3}) = 16x^{3} - 16\alpha_{3}x^{2} - 4x + 4\alpha_{3}$
$f(x) = \int (16x^{3} - 16\alpha_{3}x^{2} - 4x + 4\alpha_{3}) dx = 4x^{4} - \frac{16}{3}\alpha_{3}x^{3} - 2x^{2} + 4\alpha_{3}x + C$ ($C$ 는 적분상수)
$f(0) = g(0) = \frac{40}{3}$ 이므로 $C = \frac{40}{3}$ 이다.
$f(\alpha_{3}) = -\frac{4}{3}\alpha_{3}^{4} + 2\alpha_{3}^{2} + \frac{40}{3} = 0$
$2\alpha_{3}^{4} - 3\alpha_{3}^{2} - 20 = 0 \implies (\alpha_{3}^{2}-4)(2\alpha_{3}^{2}+5) = 0$
$\alpha_{3} > \frac{1}{2}$ 이므로 $\alpha_{3} = 2$ 이다.

따라서 $f(x) = 4x^{4} - \frac{32}{3}x^{3} - 2x^{2} + 8x + \frac{40}{3}$ 이며,
$$ g(x) = \begin{cases} -f(x) & (x < -\frac{1}{2} \text{ 또는 } \frac{1}{2} \le x < 2) \\ f(x) & (-\frac{1}{2} \le x < \frac{1}{2} \text{ 또는 } x \ge 2) \end{cases} $$
$$ h(x) = \begin{cases} 4x+2 & (x < \frac{1}{2}) \\ -2x-3 & (x \ge \frac{1}{2}) \end{cases} $$
구하는 값은 $g(1) \times h(3) = (-f(1)) \times (-9) = (-\frac{38}{3}) \times (-9) = 114$ 이다.