## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=1-2^{-x}$ ìœ„ì˜ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì. ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$, ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=1-2^{-x}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB} = 2 \overline{CD}$ì¼ ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{2} \log_{2} 3 - \frac{5}{4}$   â‘¡ $3 \log_{2} 3 - \frac{3}{2}$   â‘¢ $\frac{7}{2} \log_{2} 3 - \frac{7}{4}$   â‘£ $4 \log_{2} 3 - 2$   â‘¤ $\frac{9}{2} \log_{2} 3 - \frac{9}{4}$

## í’€ì´
ì£¼ì–´ì§„ ê·¸ë¦¼ì—ì„œ ë‘ ì  $A$, $C$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ ê°ê° $k$ ($k>0$), $m$ ($m<0$)ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$$ \begin{array}{l} A ( k, 1-2^{-k} ) \\ B ( k, 2^{k} ) \\ C ( m, 2^{m} ) \\ D ( m, 1-2^{-m} ) \end{array} $$
ë‘ ì  $A$, $C$ì˜ $y$ì¢Œí‘œê°€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$1-2^{-k} = 2^{m} \cdots \cdots$ ã‰  

$\overline{AB} = 2^{k} + 2^{-k} - 1$, $\overline{CD} = 2^{m} + 2^{-m} - 1$ì´ê³  $\overline{AB} = 2 \overline{CD}$ì—ì„œ 
$2^{k} + 2^{-k} - 1 = 2 ( 2^{m} + 2^{-m} - 1 ) \cdots \cdots$ ã‰¡ 

ã‰ ì„ ã‰¡ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$2^{k} + 2^{-k} - 1 = 2 \left( 1-2^{-k} + \frac{1}{1- 2^{-k}} - 1 \right)$ 

$2^{k} = a$ ($a>0$)ì´ë¼ í•˜ë©´ 
$a+ \frac{1}{a} - 1 = 2 \left( \frac{1}{1- \frac{1}{a}} - \frac{1}{a} \right)$
$\frac{a^{2} - a + 1}{a} = 2 \times \frac{a^{2} - a + 1}{a} \times \frac{1}{a-1}$ 

ì´ë•Œ $a \neq 0$, $a^{2} - a + 1 \neq 0$ì´ë¯€ë¡œ 
$1 = \frac{2}{a-1}$, $a-1 = 2$ 
$\therefore a= 3$ 

ì¦‰ $2^{k} = 3$ì—ì„œ $k = \log_{2} 3$ì´ê³  $2^{-k} = \frac{1}{3}$ì´ë¯€ë¡œ ã‰ ì—ì„œ 
$2^{m} = 1 - \frac{1}{3} = \frac{2}{3}$ 
$m = \log_{2} \frac{2}{3}$ 

ë”°ë¼ì„œ $A ( \log_{2} 3, \frac{2}{3} )$, $B ( \log_{2} 3, 3 )$, $C ( \log_{2} \frac{2}{3}, \frac{2}{3} )$, $D ( \log_{2} \frac{2}{3}, -\frac{1}{2} )$ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AC} = \log_{2} 3 - \log_{2} \frac{2}{3} = \log_{2} \frac{9}{2}$ 
$\overline{AB} = 3 - \frac{2}{3} = \frac{7}{3}$ 
$\overline{CD} = \frac{2}{3} - ( -\frac{1}{2} ) = \frac{7}{6}$ 

ì‚¼ê°í˜• $ABC$, $ACD$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ ê°ê° $S_{1}$, $S_{2}$ë¼ í•˜ë©´ 
$S_{1} = \frac{1}{2} \times \log_{2} \frac{9}{2} \times \frac{7}{3} = \frac{7}{3} \log_{2} 3 - \frac{7}{6}$ 
$S_{2} = \frac{1}{2} \times \log_{2} \frac{9}{2} \times \frac{7}{6} = \frac{7}{6} \log_{2} 3 - \frac{7}{12}$ 

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ë ¤ëŠ” ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ëŠ” 
$S_{1} + S_{2} = ( \frac{7}{3} \log_{2} 3 - \frac{7}{6} ) + ( \frac{7}{6} \log_{2} 3 - \frac{7}{12} )$ 
$= \frac{7}{2} \log_{2} 3 - \frac{7}{4}$

ì •ë‹µ: â‘¢