## ë¬¸ì œ
ë‘ ì–‘ìˆ˜ $a$, $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)=\frac{k}{x}$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $P(a, f(a))$, $Q(a+2, f(a+2))$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $k$ì˜ ê°’ì€?

(ê°€) ì§ì„  $PQ$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $-1$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ë‘ ì  $P$, $Q$ë¥¼ ì›ì ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™í•œ ì ì„ ê°ê° $R$, $S$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $PQRS$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $8\sqrt{5}$ì´ë‹¤.



> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{5}{2}$   â‘¡ $3$   â‘¢ $\frac{7}{2}$   â‘£ $4$   â‘¤ $\frac{9}{2}$

## í’€ì´
$P(a, \frac{k}{a})$, $Q(a+2, \frac{k}{a+2})$ ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬
$$\frac{\frac{k}{a+2}-\frac{k}{a}}{(a+2)-a}=-1$$
$$\frac{k}{a+2}-\frac{k}{a}=-2$$
$$\frac{-2k}{a(a+2)}=-2$$
ì¦‰, $k=a(a+2)$

$f(a)=\frac{k}{a}=a+2$, $f(a+2)=\frac{k}{a+2}=a$ ì´ë‹¤.
ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, a+2)$, ì  $Q$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a+2, a)$
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•˜ì—¬ ì  $R$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-a, -a-2)$, ì  $S$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-a-2, -a)$
ì§ì„  $PS$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{a+2-(-a)}{a-(-a-2)}=1$ ì´ê³ , ì§ì„  $RS$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{-a-(-a-2)}{-a-2-(-a)}=-1$, ì§ì„  $QR$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $\frac{-a-2-a}{-a-(a+2)}=1$ ì´ë¯€ë¡œ ì‚¬ê°í˜• $PQRS$ëŠ” ì§ì‚¬ê°í˜•ì´ë‹¤.

$\overline{PQ}=\sqrt{(a+2-a)^2+(a-(a+2))^2}=2\sqrt{2}$ ì´ê³ ,
$\overline{PS}=\sqrt{(-(a+2)-a)^2+(-a-(a+2))^2}=2\sqrt{2}(a+1)$
ì‚¬ê°í˜• $PQRS$ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$2\sqrt{2} \times 2\sqrt{2}(a+1)=8(a+1)=8\sqrt{5}$
ë”°ë¼ì„œ $a=\sqrt{5}-1$ ì´ë¯€ë¡œ
$k=a(a+2)=(\sqrt{5}-1)(\sqrt{5}+1)=4$

[ì°¸ê³ ]
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì˜ ë„¤ ì  $P$, $Q$, $R$, $S$ì˜ ìœ„ì¹˜ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!å¯¦ä¾‹] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)

ì •ë‹µ: â‘£