## 문제
최고차항의 계수가 양수인 이차함수 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

(가) $\lim _{x \to 0-} \frac{\sqrt{x^2}-f(x)}{x+f(x)} \times \lim _{x \to 0+} \frac{\sqrt{x^2}-f(x)}{x+f(x)} = -2$
(나) $\lim _{x \to a} \frac{f(x-4)f(x+1)}{\sqrt{x^2}-3}$의 값이 존재하지 않는 실수 $a$의 개수는 $1$이다.

$f(24)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
조건 (가)에서 
$$\lim _{x \to 0-} \frac{\sqrt{x^2}-f(x)}{x+f(x)} = \lim _{x \to 0-} \frac{-x-f(x)}{x+f(x)} = -1$$
이므로 
$$\lim _{x \to 0+} \frac{\sqrt{x^2}-f(x)}{x+f(x)} = \lim _{x \to 0+} \frac{x-f(x)}{x+f(x)} = 2$$
세 상수 $p$, $q$, $r$에 대하여 $f(x) = px^2 + qx + r$ ($p > 0$)이라 하면 
$$\lim _{x \to 0+} \frac{-px^2 - (q-1)x - r}{px^2 + (q+1)x + r} = 2$$
이므로 $r = 0$, $q \neq -1$
$$\frac{-(q-1)}{q+1} = 2, q = -\frac{1}{3}$$
$$f(x) = px^2 - \frac{1}{3}x = x \left( px - \frac{1}{3} \right)$$
조건 (나)에서 $\lim _{x \to a} (\sqrt{x^2}-3) \neq 0$이면 $\lim _{x \to a} \frac{f(x-4)f(x+1)}{\sqrt{x^2}-3}$의 값이 존재하므로 
$$\lim _{x \to a} (\sqrt{x^2}-3) = \sqrt{a^2}-3 = 0, |a| = 3$$
$a = -3$ 또는 $a = 3$

(ⅰ) $\lim _{x \to a} \frac{f(x-4)f(x+1)}{\sqrt{x^2}-3}$의 값이 존재하지 않는 실수 $a$의 값이 $-3$인 경우
$x = 3$에서 극한값이 존재하고 $\lim _{x \to 3} (\sqrt{x^2}-3) = 0$이므로 
$$\lim _{x \to 3} f(x-4)f(x+1) = f(-1)f(4) = 0$$
$$-(p + \frac{1}{3}) \times 4(4p - \frac{1}{3}) = 0$$
$$(p + \frac{1}{3})(4p - \frac{1}{3}) = 0$$
$p = -\frac{1}{3}$ 또는 $p = \frac{1}{12}$

(ⅱ) $\lim _{x \to a} \frac{f(x-4)f(x+1)}{\sqrt{x^2}-3}$의 값이 존재하지 않는 실수 $a$의 값이 $3$인 경우
$x = -3$에서 극한값이 존재하고 $\lim _{x \to -3} (\sqrt{x^2}-3) = 0$이므로 
$$\lim _{x \to -3} f(x-4)f(x+1) = f(-7)f(-2) = 0$$
$$-7(-7p - \frac{1}{3}) \times (-2)(-2p - \frac{1}{3}) = 0$$
$$(7p + \frac{1}{3})(2p + \frac{1}{3}) = 0$$
$p = -\frac{1}{21}$ 또는 $p = -\frac{1}{6}$

$p > 0$이므로 (ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $p = \frac{1}{12}$
$$f(x) = \frac{1}{12}x^2 - \frac{1}{3}x = \frac{1}{12}x(x-4)$$
따라서 $f(24) = \frac{1}{12} \times 24 \times 20 = 40$

정답: $40$