## ë¬¸ì œ

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ `$1$`ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ `$f(x)$`ì™€ í•¨ìˆ˜ `$g(x) = |f(x)|$`ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, `$g(8)$`ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ `$y=f'(x)$`ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì§ì„  `$x=2$`ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë‹¤.
(ë‚˜) í•¨ìˆ˜ `$g(x)$`ëŠ” `$x=5$`ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ê³ , `$y=g(x)$` ìœ„ì˜ ì  `$(5, g(5))$`ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì€ ê³¡ì„  `$y=g(x)$`ì™€ ì  `$(0, g(0))$`ì—ì„œ ì ‘í•œë‹¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ `$1$`ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ `$f(x)$`ì—ì„œ ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬ `$y=f'(x)$`ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì§ì„  `$x=2$`ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ
`$$f'(x) = 3(x-2)^2 + a$$`
ë¼ í•˜ë©´
`$$f(x) = (x-2)^3 + ax + b \text{ ($a$, $b$ëŠ” ìƒìˆ˜)}$$`
ì´ë•Œ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ `$f(x)$`ì˜ ê·¹ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•Šê±°ë‚˜ ê·¹ì†Ÿê°’ì´ `$0$` ì´ìƒì¼ ê²½ìš° ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  `$y=g(x)$` ìœ„ì˜ ì ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì„ `$y=h(x)$`ë¼ í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ `$y=g(x)$`ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

`$f'(0) = -f'(5)$`ì´ë¯€ë¡œ
`$f'(0) = 12+a$`, `$f'(5) = 27+a$`
`$12+a = -27-a$`
`$\therefore$` `$a = -\frac{39}{2}$`

ì§ì„  `$y=h(x)$`ëŠ” ë‘ ì  `$(0, f(0))$`, `$(5, -f(5))$`ë¥¼ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ ì§ì„  `$y=h(x)$`ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ”
`$$ \frac{-f(5)-f(0)}{5-0} = \frac{-b+\frac{141}{2}+8-b}{5-0} = \frac{-2b+\frac{157}{2}}{5} $$`
`$f'(0) = 12-\frac{39}{2} = -\frac{15}{2}$`ì—ì„œ
`$$ \frac{-2b+\frac{157}{2}}{5} = -\frac{15}{2} $$`
`$\therefore$` `$b=58$`

`$\therefore$` `$g(8) = |f(8)|$`
`$$= |216-156+58|$$`
`$$= 118$$`

ì •ë‹µ: `$118$`