## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë‘ ë°‘ë³€ $\overline{AD}$, $\overline{BC}$ì˜ ê¸¸ì´ê°€ ê°ê° $x^2 - 2x + 3$, $2x^2 + x + 6$ì´ê³  ë†’ì´ê°€ $4$ì¸ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ $ABCD$ê°€ ìˆë‹¤. ì„ ë¶„ $CD$ì˜ ì¤‘ì ì„ $E$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ABED$ì˜ ë„“ì´ëŠ”?

## ë³´ê¸°

â‘  $3x^2 - x + 8$  â‘¡ $3x^2 - x + 9$  â‘¢ $4x^2 - 3x + 12$  â‘£ $4x^2 - 3x + 13$  â‘¤ $5x^2 - 3x + 14$

## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‚¬ê°í˜• $ABED$ì˜ ë„“ì´ëŠ” ë‘ ì‚¼ê°í˜• $ABD$, $BED$ì˜ ë„“ì´ì˜ í•©ê³¼ ê°™ë‹¤.
ì‚¼ê°í˜• $ABD$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $AD$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $4$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle ABD = \frac{1}{2} \times \overline{AD} \times 4 = \frac{1}{2} \times (x^2 - 2x + 3) \times 4$
$= 2x^2 - 4x + 6 \dots \dots$ ã‰ 

$\overline{DE} = \overline{CE}$ì´ë¯€ë¡œ $\triangle BED = \triangle BCE$
$\triangle BCD = \triangle BED + \triangle BCE = 2 \times \triangle BED$
ì‚¼ê°í˜• $BCD$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $BC$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $4$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle BCD = \frac{1}{2} \times \overline{BC} \times 4 = \frac{1}{2} \times (2x^2 + x + 6) \times 4$
$= 4x^2 + 2x + 12 \dots \dots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ
$\square ABED = \triangle ABD + \triangle BED$
$= (2x^2 - 4x + 6) + \frac{1}{2}(4x^2 + 2x + 12)$
$= 4x^2 - 3x + 12$

ì •ë‹µ: â‘¢