## 문제
실수 전체의 집합에서 도함수가 연속인 함수 $f(x)$ 가 다음 조건을 만족시킬 때, $\int_{0}^{4} f(x) dx$ 의 값을 구하시오.

(가) 모든 실수 $x$ 에 대하여 $(f'(x)+2)(f'(x)-2) = x(x-4)$ 이다.
(나) $f(0) < f(4)$, $f(2) = 1$

## 보기

## 풀이
실수 전체의 집합에서 도함수가 연속인 함수 $f(x)$ 에 대하여 조건 (가)의 식 $\{f'(x)+2\}\{f'(x)-2\} = x(x-4)$ 에서
$\{f'(x)\}^{2} - (x-2)^{2} = 0$
$\{f'(x)-x+2\}\{f'(x)+x-2\} = 0$
$\therefore f'(x) = x-2$ 또는 $f'(x) = -x+2$

따라서 (나)의 조건을 만족하는 도함수 $f'(x)$ 는 다음과 같다.
$$ f'(x) = \begin{cases} -x+2 & (x < 2) \\ x-2 & (x \ge 2) \end{cases} $$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

이므로
$$ f(x) = \begin{cases} -\frac{1}{2}x^{2}+2x+C_{1} & (x < 2) \\ \frac{1}{2}x^{2}-2x+C_{2} & (x \ge 2) \end{cases} $$
$f(2) = 1$ 이므로 $C_{1} = -1$, $C_{2} = 3$
$$ f(x) = \begin{cases} -\frac{1}{2}x^{2}+2x-1 & (x < 2) \\ \frac{1}{2}x^{2}-2x+3 & (x \ge 2) \end{cases} $$

따라서 $\int_{0}^{4} f(x) dx$ 에서
$\int_{0}^{2} f(x) dx = \int_{0}^{2} (-\frac{1}{2}x^{2}+2x-1) dx$
$= \left[ -\frac{1}{6}x^{3}+x^{2}-x \right]_{0}^{2}$
$= (-\frac{8}{6}+4-2)-0 = \frac{2}{3}$

$\int_{2}^{4} f(x) dx = \int_{2}^{4} (\frac{1}{2}x^{2}-2x+3) dx$
$= \left[ \frac{1}{6}x^{3}-x^{2}+3x \right]_{2}^{4}$
$= (\frac{64}{6}-16+12) - (\frac{8}{6}-4+6) = \frac{10}{3}$

$\therefore \int_{0}^{4} f(x) dx = \frac{2}{3} + \frac{10}{3} = 4$

정답: $4$