## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ `$1$`ì¸ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ `$f(x)$`ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) `$f'(a) \le 0$`ì¸ ì‹¤ìˆ˜ `$a$`ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ `$2$`ì´ë‹¤.  
(ë‚˜) ì§‘í•© `$\{x | f(x)=k\}$`ì˜ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ê°€ `$3$` ì´ìƒì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ `$k$`ì˜ ìµœì†Ÿê°’ì€ `$\frac{8}{3}$`ì´ë‹¤.  

`$f(0)=0$`, `$f'(1)=0$`ì¼ ë•Œ, `$f(3)$`ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] `$15$`

ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ ì§‘í•© `$\{x | f(x)=k\}$`ì˜ ì›ì†Œì˜ ê°œìˆ˜ê°€ `$3$` ì´ìƒì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ `$k$`ì˜ ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ ì‚¬ì°¨í•¨ìˆ˜ `$f(x)$`ëŠ” ê·¹ê°’ì„ `$3$`ê°œ ê°€ì§„ë‹¤.  
ì¡°ê±´ (ê°€)ì—ì„œ `$f'(a) \le 0$`ì¸ ì‹¤ìˆ˜ `$a$`ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì´ `$2$`ì´ë¯€ë¡œ `$f'(2)=0$`ì´ë‹¤.  
`$f'(1)=0$`ì´ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ `$f'(x)=0$`ì˜ ë‹¤ë¥¸ í•œ ê·¼ì„ `$t$`ë¼ í•˜ë©´ í•¨ìˆ˜ `$y=f'(x)$`ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.  

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ `$f(0)=0$`ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ `$y=f(x)$`ì˜ ê°œí˜•ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.  

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ `$y=f(x)$`ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ì§ì„  `$y=\frac{8}{3}$`ì´ ì ‘í•˜ë¯€ë¡œ ë°©ì •ì‹ `$f(x)=\frac{8}{3}$`ì„ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ë‹¤ë¥¸ ë‘ ê·¼ì„ `$\alpha$`, `$\beta$`ë¼ í•˜ë©´  

`$f(x) = (x-\alpha)(x-\beta)(x-2)^{2} + \frac{8}{3}$` $\cdots$ ã‰   

`$f(0)=0$`ì´ë¯€ë¡œ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´  

`$4\alpha\beta + \frac{8}{3} = 0$`  
$\therefore \alpha\beta = -\frac{2}{3}$ $\cdots$ ã‰¡  

`$f'(x) = (x-\beta)(x-2)^{2} + (x-\alpha)(x-2)^{2} + 2(x-\alpha)(x-\beta)(x-2)$`  

`$f'(1)=0$`ì´ë¯€ë¡œ  

`$f'(1) = 1-\beta + 1-\alpha - 2(1-\alpha-\beta+\alpha\beta)$`  
`$= \alpha + \beta - 2\alpha\beta$`  
`$= \alpha + \beta + \frac{4}{3} = 0$`  

$\therefore \alpha + \beta = -\frac{4}{3}$ $\cdots$ ã‰¢  

$\therefore f(3) = (3-\alpha)(3-\beta)(3-2)^{2} + \frac{8}{3}$  
`$= 9 - 3(\alpha + \beta) + \alpha\beta + \frac{8}{3}$`  
`$= 9 - 3 \times \left(-\frac{4}{3}\right) - \frac{2}{3} + \frac{8}{3}$` ($\because$ ã‰¡, ã‰¢)  
`$= 15$`