## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ $1$ë³´ë‹¤ í° ë‘ ì‹¤ìˆ˜ $a$, $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=a^{x}+k$ì™€ ì§ì„  $y=3 x+2$ê°€ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ì  $B$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $-1$ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=\log_{a}(x-k)$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$, ì§ì„  $y=3 x+2$ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $D$ë¼ í•˜ì. $\overline{AB}=\overline{AD}$ì´ê³  $\overline{BC}=\overline{CD}$ì¼ ë•Œ, $a \times k$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, ì  $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë³´ë‹¤ í¬ë‹¤.)

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $4\sqrt{2}$   â‘¡ $5\sqrt{3}$   â‘¢ $12$   â‘£ $7\sqrt{5}$   â‘¤ $8\sqrt{6}$

## í’€ì´
ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œë¥¼ $A(p, 3p+2)$ë¼ í•˜ë©´ ì  $B$ëŠ” ì„ ë¶„ $DA$ë¥¼ $2:1$ë¡œ ì™¸ë¶„í•˜ëŠ” ì ì´ë¯€ë¡œ ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $B(2p, 6p+2)$ì´ë‹¤. 

í•¨ìˆ˜ $y=a^{x}+k$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ í•¨ìˆ˜ $y=\log_{a}(x-k)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ì§ì„  $y=x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì„œë¡œ ëŒ€ì¹­ì´ê³ , ê³¡ì„  $y=a^{x}+k$ ìœ„ì˜ ì  $B$ì™€ ê³¡ì„  $y=\log_{a}(x-k)$ ìœ„ì˜ ì  $C$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì§ì„  $y=x$ì™€ ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë¯€ë¡œ ì  $C$ëŠ” ì  $B$ë¥¼ ì§ì„  $y=x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë™ì‹œí‚¨ ì ì´ë‹¤. 

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ì  $C$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $C(6p+2, 2p)$ì´ë‹¤. 
ì‚¼ê°í˜• $CBD$ëŠ” ì´ë“±ë³€ì‚¼ê°í˜•ì´ë¯€ë¡œ ë‘ ì§ì„  $BD$, $AC$ëŠ” ì„œë¡œ ìˆ˜ì§ì´ë‹¤. 
ì§ì„  $BD$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $3$ì´ë¯€ë¡œ ì§ì„  $AC$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” 
$\frac{2p-(3p+2)}{(6p+2)-p}=\frac{-p-2}{5p+2}=-\frac{1}{3}$ì—ì„œ $p=2$ì´ë‹¤.

ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $A(2, 8)$, $B(4, 14)$ì´ë‹¤. 
ì  $A$ê°€ ê³¡ì„  $y=a^{x}+k$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$a^{2}+k=8$ 
ì  $B$ê°€ ê³¡ì„  $y=a^{x}+k$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ 
$a^{4}+k=14$ 
ë‘ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´ 
$a^{4}-a^{2}-6=0$, $(a^{2}+2)(a+\sqrt{3})(a-\sqrt{3})=0$ 

$a>1$ì´ë¯€ë¡œ $a=\sqrt{3}$, $k=5$ 
ë”°ë¼ì„œ $a \times k=5\sqrt{3}$ì´ë‹¤.

ì •ë‹µ: â‘¡