## ë¬¸ì œ

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì–‘ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê¼­ì§“ì ì´ $A(-3, -a)$ì´ê³  ì  $B(1, 0)$ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì™€ ê¼­ì§“ì ì´ $C(3, 3a)$ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ìˆë‹¤. ì  $A$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $D$ë¼ í•  ë•Œ, ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ì˜ ë„“ì´ëŠ” $16$ì´ë‹¤. ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì´ ì„ ë¶„ $CD$ ìœ„ì— ìˆì„ ë•Œ, $f(-1) \times g(-3)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  $D$ëŠ” ì  $A$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì´ë¯€ë¡œ ì  $D$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-3, 0)$ì´ë‹¤.
$\overline{DB} = \overline{DO} + \overline{OB} = 3+1=4$
ì‚¼ê°í˜• $DAB$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $DB$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $\overline{DA}$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle DAB = \frac{1}{2} \times \overline{DB} \times \overline{DA} = \frac{1}{2} \times 4 \times a = 2a$
ì‚¼ê°í˜• $CDB$ì—ì„œ ë°‘ë³€ì„ ì„ ë¶„ $DB$ë¼ í•˜ë©´ ë†’ì´ê°€ $3a$ì´ë¯€ë¡œ
$\triangle CDB = \frac{1}{2} \times \overline{DB} \times 3a = \frac{1}{2} \times 4 \times 3a = 6a$
$\square ABCD = \triangle DAB + \triangle CDB = 2a+6a = 8a$
$\square ABCD = 16$ì´ë¯€ë¡œ $8a=16$, ì¦‰ $a=2$ì´ë‹¤.
ì  $A$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-3, -2)$ì´ê³  ì  $C$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(3, 6)$ì´ë‹¤.
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì´ ì  $A$ì´ë¯€ë¡œ
$f(x) = p(x+3)^2 - 2$ ($p$ëŠ” ìƒìˆ˜)
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì  $B(1, 0)$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$f(1) = p(1+3)^2 - 2 = 16p-2 = 0$, $p = \frac{1}{8}$
$f(x) = \frac{1}{8}(x+3)^2 - 2$
$f(-1) = \frac{1}{8}(-1+3)^2 - 2 = -\frac{3}{2}$ $\cdots \cdots$ ã‰ 

ì„ ë¶„ $CD$ê°€ $y$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $E$ë¼ í•˜ê³ , ì  $C$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ì.
ë‘ ì‚¼ê°í˜• $EDO$, $CDH$ì—ì„œ $\angle ODE$ëŠ” ê³µí†µì´ê³ , $\angle EOD = \angle CHD = 90^{\circ}$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $EDO$ì™€ ì‚¼ê°í˜• $CDH$ëŠ” ì„œë¡œ ë‹®ìŒì´ë‹¤.
$\overline{DO} : \overline{DH} = \overline{EO} : \overline{CH}$ì—ì„œ $3:6 = \overline{EO} : 6$
$\overline{EO} = 3$
ì  $E$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(0, 3)$ì´ë‹¤.
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ê¼­ì§“ì ì´ ì  $C$ì´ë¯€ë¡œ
$g(x) = q(x-3)^2 + 6$ ($q$ëŠ” ìƒìˆ˜)
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì  $E(0, 3)$ì„ ì§€ë‚˜ë¯€ë¡œ
$g(0) = q(0-3)^2 + 6 = 9q+6 = 3$, $q = -\frac{1}{3}$
$g(x) = -\frac{1}{3}(x-3)^2 + 6$
$g(-3) = -\frac{1}{3}(-3-3)^2 + 6 = -6$ $\cdots \cdots$ ã‰¡

ë”°ë¼ì„œ ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ
$f(-1) \times g(-3) = \left( -\frac{3}{2} \right) \times (-6) = 9$

[ì •ë‹µ]
$9$