## 문제
최고차항의 계수가 $1$인 서로 다른 두 삼차다항식 $f(x)$, $g(x)$와 최고차항의 계수가 $1$인 서로 다른 두 이차다항식 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$는 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 다항식 $f(x)+g(x)$는 세 다항식 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$, $x^{2}-5x+6$으로 각각 나누어떨어진다.
(나) 두 다항식 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$는 각각 다항식 $f(x)-g(x)$로 나누어떨어진다.

$f(1)=g(1)$이고 $f(2)=1$일 때, $g(3)$의 값은?

## 보기
① $-4$   ② $-2$   ③ $0$   ④ $2$   ⑤ $4$

## 풀이
조건 (가)에서 $f(x)+g(x)$는 $x^{2}-5x+6$으로 나누어떨어지고 $x^{2}-5x+6=(x-2)(x-3)$이므로 $f(x)+g(x)$는 $x-2$, $x-3$을 각각 인수로 갖는다. 

$f(1)-g(1)=0$이므로 $f(x)-g(x)$는 $x-1$을 인수로 가지고, 조건 (나)에서 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$는 $f(x)-g(x)$로 나누어떨어지므로 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$도 $x-1$을 인수로 갖는다. 

조건 (가)에서 $f(x)+g(x)$는 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$로 나누어떨어지므로 $f(x)+g(x)$도 $x-1$을 인수로 갖는다. 

즉, $f(x)+g(x)$는 $x-1$, $x-2$, $x-3$을 각각 인수로 갖는다. 
$f(x)$, $g(x)$가 각각 최고차항의 계수가 $1$인 삼차식이므로 $f(x)+g(x)$는 최고차항의 계수가 $2$인 삼차식이고 

$f(x)+g(x)=2(x-1)(x-2)(x-3) \cdots$ ㉠ 

한편, $f(x)$, $g(x)$가 각각 최고차항의 계수가 $1$인 삼차식이므로 $f(x)-g(x)$는 이차 이하의 다항식이다. 

(ⅰ) $f(x)-g(x)$가 이차식인 경우 
$f(x)-g(x)$의 이차항의 계수를 $a (a \ne 0)$이라 하자. 
$P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$가 $f(x)-g(x)$로 나누어떨어지고 $P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$가 각각 최고차항의 계수가 $1$인 이차식이므로 
$P_{1}(x)=P_{2}(x)=\frac{1}{a}\{f(x)-g(x)\}$ 
$P_{1}(x)$, $P_{2}(x)$가 서로 다른 이차식이라는 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅱ) $f(x)-g(x)$가 일차식인 경우 
$b (b \ne 0)$에 대하여 
$f(x)-g(x)=b(x-1) \cdots$ ㉡ 

㉠ $+$ ㉡에서 
$2f(x)=2(x-1)(x-2)(x-3)+b(x-1)$ 
$f(x)=(x-1)(x-2)(x-3)+\frac{b}{2}(x-1)$ 
$f(2)=\frac{b}{2}=1$에서 $b=2$ 

㉠ $-$ ㉡에서 
$2g(x)=2(x-1)(x-2)(x-3)-2(x-1)$
$g(x)=(x-1)(x-2)(x-3)-(x-1)$ 

(ⅲ) $f(x)-g(x)$가 상수인 경우 
$c$에 대하여 $f(x)-g(x)=c$라 하면 $f(1)-g(1)=0$이므로 $c=0$이고 $f(x)-g(x)=0$ 
$f(x)=g(x)$가 되어 $f(x)$, $g(x)$가 서로 다른 삼차식이라는 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅰ), (ⅱ), (ⅲ)에서 
$g(x)=(x-1)(x-2)(x-3)-(x-1)$이므로 
$g(3)=-(3-1)=-2$

정답: ②