## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì–‘ìˆ˜ $k$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x) = \sqrt{2x}$ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì˜ ë‘ ì  $A(k, f(k))$, $B(4k, f(4k))$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $C$, $D$ë¼ í•˜ì. ì‚¬ê°í˜• $ACDB$ì˜ ë„“ì´ê°€ $18$ì¼ ë•Œ, $\overline{AB}$ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\sqrt{35}$   â‘¡ $2\sqrt{10}$   â‘¢ $3\sqrt{5}$   â‘£ $5\sqrt{2}$   â‘¤ $\sqrt{55}$

## í’€ì´
ì  $A(k, \sqrt{2k})$, ì  $B(4k, 2\sqrt{2k})$, ì  $C(k, 0)$, ì  $D(4k, 0)$ì´ê³  ì‚¬ê°í˜• $ACDB$ëŠ” ë„“ì´ê°€ $18$ì¸ ì‚¬ë‹¤ë¦¬ê¼´ì´ë¯€ë¡œ 

$\frac{1}{2} \times (\sqrt{2k} + 2\sqrt{2k}) \times 3k = 18$

$9k\sqrt{2k} = 36$, $2k^{3} = 16$

$k^{3} = 8$ì—ì„œ $k = 2$ì´ë¯€ë¡œ 

$A(2, 2)$, $B(8, 4)$

ë”°ë¼ì„œ $\overline{AB} = \sqrt{(8 - 2)^{2} + (4 - 2)^{2}} = 2\sqrt{10}$

[ì •ë‹µ] â‘¡