## 문제
함수 $f(x)$가 
$$ f(x) = \left\{ \begin{array}{ll} -x^2 & (x < 0) \\ x^2 - x & (x \ge 0) \end{array} \right. $$
이고, 양수 $a$에 대하여 함수 $g(x)$를 
$$ g(x) = \left\{ \begin{array}{ll} ax + a & (x < -1) \\ 0 & (-1 \le x < 1) \\ ax - a & (x \ge 1) \end{array} \right. $$
이라 하자. 함수 $h(x) = \int_{0}^{x} (g(t) - f(t)) dt$가 오직 하나의 극값을 갖도록 하는 $a$의 최댓값을 $k$라 하자. $a = k$일 때, $k + h(3)$의 값은?

## 보기
① $\frac{9}{2}$   ② $\frac{11}{2}$   ③ $\frac{13}{2}$   ④ $\frac{15}{2}$   ⑤ $\frac{17}{2}$

## 풀이
함수 $h(x) = \int_{0}^{x} (g(t) - f(t)) dt$의 양변을 $x$에 대하여 미분하면 
$h'(x) = g(x) - f(x)$
$$ = \left\{ \begin{array}{ll} x^2 + ax + a & (x < -1) \\ x^2 & (-1 \le x < 0) \\ -x^2 + x & (0 \le x < 1) \\ -(x - 1)(x - a) & (x \ge 1) \end{array} \right. $$
함수 $h(x)$가 오직 하나의 극값을 가지려면 도함수인 함수 $y = g(x) - f(x)$의 부호가 바뀌는 점이 오직 하나 존재해야 한다.
이때 $-1 \le x < 1$에서 함수 $y = g(x) - f(x)$의 그래프는 다음 그림과 같이 부호가 바뀌지 않으므로 함수 $h(x)$가 극값을 갖는 $x$의 값은 $x < -1$ 또는 $x \ge 1$이다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅰ) $0 < a \le 1$일 때 
$x < -1$에서 이차함수 $y = x^2 + ax + a$의 축의 방정식은 $x = -\frac{a}{2}$이고 $x \ge 1$에서 이차함수 $y = -(x - 1)(x - a)$의 축의 방정식은 $x = \frac{1 + a}{2}$이므로 함수 $y = g(x) - f(x)$의 그래프는 다음 그림과 같다. 따라서 함수 $h(x)$는 $x = 1$에서만 극값을 가지므로 조건을 만족시킨다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

(ⅱ) $a > 1$일 때 
$x \ge 1$에서 함수 $y = g(x) - f(x)$의 그래프는 다음 그림과 같이 $x = a$에서 부호가 바뀌므로 함수 $h(x)$는 $x = a$에서 극값을 갖는다. 

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$h(x)$가 오직 하나의 극값을 가지려면 $x < -1$에서 함수 $y = g(x) - f(x)$의 부호가 바뀌는 점이 존재하지 않아야 한다. 방정식 $g(x) - f(x) = 0$, 즉 $x^2 + ax + a = 0$의 판별식을 $D$라 하면 $D \le 0$이어야 하므로 
$a^2 - 4a \le 0$, $a(a - 4) \le 0$
$\therefore 0 \le a \le 4$
이때 $a > 1$이므로 $1 < a \le 4$
(ⅰ), (ⅱ)에서 조건을 만족시키는 $a$의 값의 범위는 
$0 < a \le 4$
따라서 $a$의 최댓값은 $4$이므로 $k = 4$

$\therefore h(3)$
$= \int_{0}^{3} \{g(t) - f(t)\} dt$
$= \int_{0}^{1} (-t^2 + t) dt + \int_{1}^{3} (-t^2 + 5t - 4) dt$
$= \left[ -\frac{1}{3}t^3 + \frac{1}{2}t^2 \right]_{0}^{1} + \left[ -\frac{1}{3}t^3 + \frac{5}{2}t^2 - 4t \right]_{1}^{3}$
$= (-\frac{1}{3} + \frac{1}{2}) - 0 + (-9 + \frac{45}{2} - 12) - (-\frac{1}{3} + \frac{5}{2} - 4)$
$= \frac{7}{2}$

$\therefore k + h(3)$
$= 4 + \frac{7}{2} = \frac{15}{2}$