## ë¬¸ì œ
ë‘ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $x$ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ $4x^{2}-2\{f(x)+g(x)\}x+f(x)g(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) $x$ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ $4k^{2}-2\{f(x)+g(x)\}k+f(x)g(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $k$ì˜ ê°’ì€ $-\frac{1}{2}$, $0$, $1$ì´ë‹¤.

ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x)-g(x) \ge 0$ì¼ ë•Œ, $f(10)+g(6)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
(ê°€)ì—ì„œ ë°©ì •ì‹
$$4x^{2}-2\{f(x)+g(x)\}x+f(x)g(x)=0$$
$$\{2x-f(x)\}\{2x-g(x)\}=0$$
ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ë¯€ë¡œ
ã‰  ë°©ì •ì‹ $2x=f(x)$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$, $2x=g(x)$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $0$ì¸ ê²½ìš°
ã‰¡ ë°©ì •ì‹ $2x=f(x)$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $0$, $2x=g(x)$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ê²½ìš°
ã‰¢ ë°©ì •ì‹ $2x=f(x)$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$, $2x=g(x)$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $1$ì´ê³  ê·¸ ì‹¤ê·¼ì´ ê°™ì€ ê²½ìš°
ì¤‘ í•˜ë‚˜ì´ë‹¤.

(ë‚˜)ì—ì„œ ë°©ì •ì‹
$$4k^{2}-2\{f(x)+g(x)\}k+f(x)g(x)=0$$
$$\{2k-f(x)\}\{2k-g(x)\}=0$$
ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ëŠ”
ã‰£ ì§ì„  $y=2k$ì™€ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì˜ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ì™€
ã‰¤ ì§ì„  $y=2k$ì™€ í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ì˜ êµì  ì¤‘ ìœ„ ã‰£ì´ ì•„ë‹Œ êµì ì˜ ê°œìˆ˜ì˜ í•©ê³¼ ê°™ë‹¤.

ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x)-g(x) \ge 0$ì´ë¯€ë¡œ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) \ge g(x)$ì´ë‹¤.
$f(x)=g(x)$ê°€ $x$ì— ëŒ€í•œ í•­ë“±ì‹ì¸ ê²½ìš°ëŠ” (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ì˜ ê·¸ëž˜í”„ ìœ„ì¹˜ ê´€ê³„ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ëŠ” ê·¸ë¦¼ì€ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(â…°) $f(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ì™€ $g(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ëª¨ë‘ ì–‘ìˆ˜ì¸ ê²½ìš°
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $1$], [ê·¸ë¦¼ $2$]
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $3$]
ë°©ì •ì‹ $4k^{2}-2\{f(x)+g(x)\}k+f(x)g(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $k$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $2$ ì´í•˜ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…±) $f(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ì™€ $g(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ëª¨ë‘ ìŒìˆ˜ì¸ ê²½ìš°
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $4$], [ê·¸ë¦¼ $5$]
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $6$]
ë°©ì •ì‹ $4k^{2}-2\{f(x)+g(x)\}k+f(x)g(x)=0$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $3$ì´ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” $k$ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $2$ ì´í•˜ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…²) $f(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ëŠ” ì–‘ìˆ˜, $g(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ëŠ” ìŒìˆ˜ì¸ ê²½ìš°
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $7$], [ê·¸ë¦¼ $8$]
> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $9$]
ëª¨ë“  ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ê·¸ëž˜í”„ ê°œí˜•ì€ [ê·¸ë¦¼ $9$]ì˜ ê²½ìš°ê°€ ìœ ì¼í•˜ë‹¤.

> [!example] ðŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ëž˜í”„)
[ê·¸ë¦¼ $9-1$]
ë”°ë¼ì„œ í•¨ìˆ˜ $y=f(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ëŠ” ì›ì ì—ì„œ ì§ì„  $y=2x$ì™€ ì ‘í•˜ê³ , í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ëž˜í”„ë„ ì›ì ì—ì„œ ì§ì„  $y=2x$ì— ì ‘í•œë‹¤.
$f(0)=g(0)=0$ì´ë¯€ë¡œ
$f(x)=ax^{2}+bx$ ($a > 0$), $g(x)=cx^{2}+dx$ ($c < 0$)

$ax^{2}+bx=2x$, $ax^{2}+(b-2)x=0$ì˜ $D_{1}=(b-2)^{2}=0$ì´ë¯€ë¡œ $b=2$
$cx^{2}+dx=2x$, $cx^{2}+(d-2)x=0$ì˜ $D_{2}=(d-2)^{2}=0$ì´ë¯€ë¡œ $d=2$

$f(x)=ax^{2}+2x=a(x+\frac{1}{a})^{2}-\frac{1}{a}$ì˜ $-\frac{1}{a}=-1$ì´ë¯€ë¡œ $a=1$
$g(x)=cx^{2}+2x=c(x+\frac{1}{c})^{2}-\frac{1}{c}$ì˜ $-\frac{1}{c}=2$ì´ë¯€ë¡œ $c=-\frac{1}{2}$

$f(x)=x^{2}+2x$, $g(x)=-\frac{1}{2}x^{2}+2x$
$f(10)+g(6)=120+(-6)=114$

[ì •ë‹µ] $114$