## ë¬¸ì œ
ì¢Œí‘œí‰ë©´ ìœ„ì— ì› $C:x^{2}+y^{2}-4y=0$ ì´ ìˆë‹¤. ë‘ ì  $A(2,-2)$, $B(5,1)$ ê³¼ ì› $C$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $PAB$ ì˜ ë„“ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ”?

## ë³´ê¸°
â‘  $-\sqrt{3}$   â‘¡ $-\sqrt{2}$   â‘¢ $-1$   â‘£ $0$   â‘¤ $1$

## í’€ì´
ì› $C:x^{2}+y^{2}-4y=0$ ì—ì„œ 
$x^{2}+(y-2)^{2}=4$ $\dots$ ã‰  

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $PAB$ ì˜ ë„“ì´ê°€ ìµœëŒ€ê°€ ë  ë•Œ ì› $C$ ìœ„ì˜ ì  $P$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì€ ì§ì„  $AB$ ì™€ í‰í–‰í•˜ê³  ì´ ì ‘ì„ ì˜ $y$ ì ˆí¸ì€ ì–‘ìˆ˜ì´ì–´ì•¼ í•œë‹¤. 
ë‘ ì  $A(2,-2)$, $B(5,1)$ ì„ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” 
$\frac{1-(-2)}{5-2}=1$ 
ì´ë¯€ë¡œ ì  $P$ ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $y=x+k$ ($k>0$)ì´ë¼ í•˜ì. 
ì› $C$ ì˜ ì¤‘ì‹¬ $(0,2)$ ì™€ ì§ì„  $y=x+k$ ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ëŠ” ì› $C$ ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ì™€ ê°™ìœ¼ë¯€ë¡œ 
$\frac{|-2+k|}{\sqrt{2}}=2$ 

$k>0$ ì´ë¯€ë¡œ $k=2+2\sqrt{2}$ 
$y=x+2+2\sqrt{2}$ $\dots$ ã‰¡ 
ã‰¡ì„ ã‰ ì— ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$x^{2}+(x+2\sqrt{2})^{2}=4$ 
$2x^{2}+4\sqrt{2}x+4=0$, 
$2(x+\sqrt{2})^{2}=0$ 
$x=-\sqrt{2}$ 
ì  $P$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $-\sqrt{2}$ì´ë‹¤.

[ì •ë‹µ] â‘¡