## 문제
최고차항의 계수가 양수인 삼차함수 $f(x)$와 실수 $t$에 대하여 함수 
$$ g(x) = \begin{cases} -f(x) & (x < t) \\ f(x) & (x \ge t) \end{cases} $$
는 실수 전체의 집합에서 연속이고 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 모든 실수 $a$에 대하여 $\lim_{x \to a+} \frac{g(x)}{x(x-2)}$의 값이 존재한다.
(나) $\lim_{x \to m+} \frac{g(x)}{x(x-2)}$의 값이 음수가 되도록 하는 자연수 $m$의 집합은 $\{g(-1), -\frac{7}{2}g(1)\}$이다.

$g(-5)$의 값을 구하시오. (단, $g(-1) \neq -\frac{7}{2}g(1)$)



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기

## 풀이
함수 $g(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이므로 $x=t$에서도 연속이다. 즉, 
$$ \lim_{x \to t-} g(x) = \lim_{x \to t+} g(x) = g(t) $$
이어야 하고, $g(x) = \begin{cases} -f(x) & (x < t) \\ f(x) & (x \ge t) \end{cases}$ 이므로 
$$ \lim_{x \to t-} g(x) = -f(t) $$
$$ \lim_{x \to t+} g(x) = f(t) $$
$$ g(t) = f(t) $$
에서 $-f(t) = f(t)$
$\therefore f(t) = 0 \cdots \cdots$ ㉠

한편 조건 (가)에서 모든 실수 $a$에 대하여 $\lim_{x \to a+} \frac{g(x)}{x(x-2)}$의 값이 존재하므로 분모가 $0$이 되는 $x$의 값에 대하여도 극한값이 존재하여야 한다. 
방정식 $x(x-2) = 0$에서 $x=0$ 또는 $x=2$
즉, $a=0$, $a=2$일 때 $\lim_{x \to a+} \frac{g(x)}{x(x-2)}$에서 (분모) $\to 0$이고 극한값이 존재하므로 (분자) $\to 0$이어야 한다. 

$\therefore g(0) = 0, g(2) = 0 \cdots \cdots$ ㉡

이때 $g(c) = 0$ ($c$는 상수)이면 $f(c) = 0, -f(c) = 0$
즉, $g(c) = 0$이면 $f(c) = 0$이므로 ㉡에 의하여 $f(0) = 0$ 그리고 $f(2) = 0$
함수 $f(x)$는 최고차항의 계수가 양수인 삼차함수이므로 
$f(x) = kx(x-2)(x-\alpha)$ ($k > 0$이고, $\alpha$는 상수)라 놓을 수 있고, ㉠에 의하여 $t=0$ 또는 $t=2$ 또는 $t=\alpha$

$$ g(x) = \begin{cases} -kx(x-2)(x-\alpha) & (x < t) \\ kx(x-2)(x-\alpha) & (x \ge t) \end{cases} \cdots \cdots ㉢ $$

$\lim_{x \to m+} \frac{g(x)}{x(x-2)}$에서 조건 (나)를 만족하는 자연수 $m$의 값을 구하면 다음과 같다. 
(ⅰ) $m = 1$일 때 
$x \to 1+$이면 $x(x-2) < 0$이므로 $-\frac{7}{2}g(1)$이 자연수이므로 $g(1)$은 음수이어야 한다. 따라서 $\lim_{x \to 1+} \frac{g(x)}{x(x-2)} > 0$이므로 조건 (나)에서 자연수 $m$은 $1$이 아니다. 

(ⅱ) $m = 2$일 때 
$x \to 2+$이면 ㉡에서 $g(2) = 0$이므로 
$$ \lim_{x \to 2+} \frac{g(x)}{x(x-2)} = \lim_{x \to 2+} \frac{1}{x} \times \frac{g(x)}{x-2} = \lim_{x \to 2+} \frac{1}{x} \times \frac{g(x) - g(2)}{x-2} = \frac{1}{2} \lim_{x \to 2+} \frac{g(x) - g(2)}{x-2} < 0 $$
이어야 한다. 

(ⅲ) $m > 2$일 때 
$\lim_{x \to m+} \frac{g(x)}{x(x-2)} < 0$에서 $m(m-2) > 0$이므로 $g(m) < 0$이어야 한다. 이때 $g(m) < 0$을 만족하는 자연수가 하나만 존재해야 하므로 $g(3) < 0$이고 $g(4) \ge 0$이어야 한다. 

이상에서 $g(-1) > 0$이고 $g(1) < 0$, $\lim_{x \to 2+} \frac{g(x) - g(2)}{x-2} < 0$, $g(3) < 0$, $g(4) \ge 0$을 만족하려면 $t = 2$이어야 하고 함수 $y = g(x)$의 그래프는 다음과 같아야 한다. 

(그림/그래프 생략)

따라서 ㉢에서 $3 < \alpha \le 4$이어야 하고 조건 (나)를 만족하는 자연수 $m$의 값은 $2$와 $3$이므로 
$\{g(-1), -\frac{7}{2}g(1)\} = \{2, 3\}$ 이다. 

이때 함수 $g(x)$는 다음과 같고 
$$ g(x) = \begin{cases} -kx(x-2)(x-\alpha) & (x < 2) \\ kx(x-2)(x-\alpha) & (x \ge 2) \end{cases} $$

조건 (나)에 의하여 함수 $g(x)$를 구하면 
(ⅰ) $g(-1) = 2$, $-\frac{7}{2}g(1) = 3$일 때 
$3k(1+\alpha) = 2$, $\frac{7}{2}k(\alpha-1) = 3$
$\alpha = -8$ 이므로 조건을 만족하지 않는다. 

(ⅱ) $g(-1) = 3$, $-\frac{7}{2}g(1) = 2$일 때 
$3k(1+\alpha) = 3$, $\frac{7}{2}k(\alpha-1) = 2$
$\alpha = \frac{11}{3}$, $k = \frac{3}{14}$

$\therefore f(x) = \frac{3}{14}x(x-2)(x-\frac{11}{3})$
(ⅰ), (ⅱ)에서 $f(x) = \frac{3}{14}x(x-2)(x-\frac{11}{3})$이고, 
$$ g(x) = \begin{cases} -\frac{3}{14}x(x-2)(x-\frac{11}{3}) & (x < 2) \\ \frac{3}{14}x(x-2)(x-\frac{11}{3}) & (x \ge 2) \end{cases} $$
이므로 구하는 값은 
$g(-5) = -f(-5) = -\frac{3}{14} \times (-5) \times (-7) \times (-\frac{26}{3}) = 65$