## 문제

최고차항의 계수가 $1$인 사차함수 $f(x)$가 다음 조건을 만족시킨다.

$$\lim_{x \to k} \frac{2x^{2}f(x) - (f(k))^{2}}{x-k} = \lim_{x \to k} \frac{(f(x))^{2} - (f(k))^{2}}{x-k}$$

을 만족시키는 실수 $k$는 $t$, $-t$ ($t > 1$) 뿐이다.
함수 $f(x)$의 최솟값이 $17$일 때, $f(4)$의 값을 구하시오.

## 보기


## 풀이

$$\lim_{x \to k} \frac{(f(x))^{2} - (f(k))^{2}}{x-k} = \lim_{x \to k} \left\{ (f(x) + f(k)) \times \frac{f(x) - f(k)}{x-k} \right\} = 2f(k)f'(k)$$

이므로 $\lim_{x \to k} \frac{2x^{2}f(x) - (f(k))^{2}}{x-k}$ 의 값이 존재한다.
$\lim_{x \to k} (x-k) = 0$ 이므로 $\lim_{x \to k} \{2x^{2}f(x) - (f(k))^{2}\} = 0$ 이다.
$2k^{2}f(k) - (f(k))^{2} = 0$, $f(k)(2k^{2} - f(k)) = 0$ 이므로 $f(k) = 0$ 또는 $f(k) = 2k^{2}$ 이다.
함수 $f(x)$의 최솟값이 $17$이므로 $f(k) = 2k^{2}$ 이다.

$$\lim_{x \to k} \frac{(f(x))^{2} - (f(k))^{2}}{x-k} = 4k^{2}f'(k)$$
$$\lim_{x \to k} \frac{2x^{2}f(x) - (f(k))^{2}}{x-k} = \lim_{x \to k} \frac{2x^{2}f(x) - 2k^{2}f(k)}{x-k}$$
$$= \lim_{x \to k} \left( 2x^{2} \times \frac{f(x) - f(k)}{x-k} + f(k) \times \frac{2x^{2} - 2k^{2}}{x-k} \right)$$
$$= 2k^{2}f'(k) + 4kf(k) = 2k^{2}f'(k) + 8k^{3}$$

따라서 $2k^{2}f'(k) + 8k^{3} = 4k^{2}f'(k)$ 이고, $2k^{2}(f'(k) - 4k) = 0$ 이다.
$k \neq 0$ 이므로 $f'(k) = 4k$ 이다.

$k = t$ 일 때, $f(t) = 2t^{2}$, $f'(t) = 4t$
$k = -t$ 일 때, $f(-t) = 2t^{2}$, $f'(-t) = -4t$

$f(t) = 2t^{2}$, $f(-t) = 2t^{2}$ 이므로 두 실수 $a$, $b$ 에 대하여
$f(x) - 2t^{2} = (x - t)(x + t)(x^{2} + ax + b) = (x^{2} - t^{2})(x^{2} + ax + b)$ 이다.
$f'(x) = 2x(x^{2} + ax + b) + (x^{2} - t^{2})(2x + a)$

$f'(t) = 4t$, $f'(-t) = -4t$ 이므로
$f'(t) = 2t(t^{2} + at + b) = 4t$
$f'(-t) = -2t(t^{2} - at + b) = -4t$

$t > 1$ 이므로 $t^{2} + at + b = 2$, $t^{2} - at + b = 2$ 에서 $a = 0$, $b = -t^{2} + 2$ 이다.
그러므로
$f(x) = (x^{2} - t^{2})(x^{2} - t^{2} + 2) + 2t^{2} = (x^{2} - t^{2} + 1)^{2} + 2t^{2} - 1$ 이다.
함수 $f(x)$의 최솟값은 $2t^{2} - 1$ 이다.

$2t^{2} - 1 = 17$ 에서 $t = 3$ 이다.
따라서 $f(x) = (x^{2} - 8)^{2} + 17$ 이므로
$f(4) = (16 - 8)^{2} + 17 = 81$ 이다.

[정답] $81$