## 문제
두 정수 $a$, $b$에 대하여 $x$에 대한 방정식 $x^{3}+ax^{2}+bx-3a=0$은 $a$를 포함한 서로 다른 세 정수를 근으로 갖고, $x$에 대한 방정식 $x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab=0$은 정수인 근을 오직 하나만 갖는다. $a-b$의 값을 구하시오.

## 보기
① $1$   ② $2$   ③ $3$   ④ $4$   ⑤ $5$

## 풀이
삼차방정식을 이해하여 미지수의 값을 구한다. 

$x$에 대한 방정식 $x^{3}+ax^{2}+bx-3a=0$이 $a$를 한 근으로 가지므로 
$a^{3}+a^{3}+ab-3a=a(2a^{2}+b-3)=0$에서 
$a=0$ 또는 $2a^{2}+b-3=0$이다.

(ⅰ) $a=0$인 경우 
$x^{3}+ax^{2}+bx-3a=x^{3}+bx=x(x^{2}+b)$에서 
$x^{3}+ax^{2}+bx-3a=0$이 서로 다른 세 정수를 근으로 가지려면 $b < 0$이고 $-b$가 $0$이 아닌 제곱수여야 한다. 

$x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab=x^{3}+bx^{2}=x^{2}(x+b)$에서 $b \neq 0$이므로 방정식 $x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab=0$은 서로 다른 두 정수 $-b$, $0$을 근으로 가진다. 이는 정수인 근을 오직 하나만 가져야 한다는 조건에 어긋난다.

(ⅱ) $2a^{2}+b-3=0$인 경우 
$b=-2a^{2}+3$ $\cdots$ ㉠ 

$x^{3}+ax^{2}+(-2a^{2}+3)x-3a=(x-a)(x^{2}+2ax+3)=0$에서 방정식 $(x-a)(x^{2}+2ax+3)=0$이 $a$를 포함한 서로 다른 세 정수를 근으로 가지므로 방정식 $x^{2}+2ax+3=0$이 $a$가 아닌 서로 다른 두 정수를 근으로 가져야 하고, 그 곱은 $3$이다. 

따라서 $x^{2}+2ax+3=(x-1)(x-3)$ 또는 $x^{2}+2ax+3=(x+1)(x+3)$이다.

① $x^{2}+2ax+3=(x-1)(x-3)$일 때 
$a=-2$이고, 이를 ㉠에 대입하면 $b=-5$이다. 

$x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab = (x+b)(x^{2}-2a) = (x-5)(x^{2}+4)$
에서 $x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab=0$은 정수인 근을 오직 하나($x=5$)만 가지므로 조건을 만족시킨다. 

② $x^{2}+2ax+3=(x+1)(x+3)$일 때 
$a=2$이고, 이를 ㉠에 대입하면 $b=-5$이다. 

$x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab = (x+b)(x^{2}-2a) = (x-5)(x+2)(x-2)$
에서 $x^{3}+bx^{2}-2ax-2ab=0$은 서로 다른 세 정수($5$, $2$, $-2$)를 근으로 가지므로 조건을 만족시키지 않는다. 

(ⅰ), (ⅱ)에서 $a=-2$, $b=-5$이므로 
$a-b=(-2)-(-5)=3$