## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì‹¤ìˆ˜ $t$ ($t > 1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $x = t$ê°€ ë‘ ê³¡ì„  $y = x^2$, $y = \sqrt{x}$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $P$, $Q$ë¼ í•˜ì. ì  $A(1, 1)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‚¼ê°í˜• $APQ$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S(t)$ë¼ í•  ë•Œ, $\lim_{t \to 1+} \frac{S(t)}{(t - 1)^2}$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{1}{4}$   â‘¡ $\frac{1}{2}$   â‘¢ $\frac{3}{4}$   â‘£ $1$   â‘¤ $\frac{5}{4}$

## í’€ì´
ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $P(t, t^2)$
ì  $Q$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $Q(t, \sqrt{t})$
ì  $A$ì—ì„œ ì§ì„  $x = t$ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ë©´ $H(t, 1)$

$S(t) = \frac{1}{2} \times \overline{PQ} \times \overline{AH}$
$= \frac{1}{2} \times (t^2 - \sqrt{t}) \times (t - 1)$

$\lim_{t \to 1+} \frac{S(t)}{(t - 1)^2}$
$= \lim_{t \to 1+} \frac{(t^2 - \sqrt{t})(t - 1)}{2(t - 1)^2}$
$= \frac{1}{2} \times \lim_{t \to 1+} \frac{(t^4 - t)}{(t - 1)(t^2 + \sqrt{t})}$
$= \frac{1}{2} \times \lim_{t \to 1+} \frac{t(t - 1)(t^2 + t + 1)}{(t - 1)(t^2 + \sqrt{t})}$
$= \frac{1}{2} \times \lim_{t \to 1+} \frac{t(t^2 + t + 1)}{t^2 + \sqrt{t}} = \frac{3}{4}$

ì •ë‹µ: â‘¢