## 문제
$x$에 대한 다항식 $x^{3}+ (2a+3 )x^{2}+ (3a+5 )x+a+3$이 $(x+b ) (x+c )^{2}$으로 인수분해되도록 하는 세 실수 $a$, $b$, $c$에 대하여 $a+b+c$의 최댓값을 $M$, 최솟값을 $m$이라 할 때, $M+m$의 값은?

## 보기
① $5$   ② $6$   ③ $7$   ④ $8$   ⑤ $9$

## 풀이
다항식 $x^{3}+ (2a+3 )x^{2}+ (3a+5 )x+a+3$을 조립제법을 이용하여 인수분해하면

$$
\begin{array}{c|rrrr}
-1 & 1 & 2a+3 & 3a+5 & a+3 \\
\hline
 & & -1 & -2a-2 & -a-3 \\
\hline
 & 1 & 2a+2 & a+3 & 0
\end{array}
$$

$x^{3}+ (2a+3 )x^{2}+ (3a+5 )x+a+3 = (x+1 ) \{x^{2}+ (2a+2 )x+a+3 \}$

(ⅰ) 다항식 $x^{2}+ (2a+2 )x+a+3$이 $x+1$을 인수로 가질 때
$(-1 )^{2}+ (2a+2 ) \times (-1 )+a+3=0$에서 $a=2$
$(x+1 ) \{x^{2}+ (2a+2 )x+a+3 \} = (x+1 ) (x^{2}+6x+5 )= (x+5 ) (x+1 )^{2}$
$b=5$, $c=1$
$a+b+c=2+5+1=8$

(ⅱ) 다항식 $x^{2}+ (2a+2 )x+a+3$이 $x+1$을 인수로 갖지 않을 때
$x^{2}+ (2a+2 )x+a+3$이 완전제곱식이어야 하므로
$(a+1 )^{2}=a+3$, $(a+2 ) (a-1 )=0$에서 $a=-2$ 또는 $a=1$

(a) $a=-2$일 때
$(x+1 ) \{x^{2}+ (2a+2 )x+a+3 \} = (x+1 ) (x^{2}-2x+1 )= (x+1 ) (x-1 )^{2}$
$b=1$, $c=-1$
$a+b+c=-2+1+ (-1 )=-2$

(b) $a=1$일 때
$(x+1 ) \{x^{2}+ (2a+2 )x+a+3 \} = (x+1 ) (x^{2}+4x+4 )= (x+1 ) (x+2 )^{2}$
$b=1$, $c=2$
$a+b+c=1+1+2=4$

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 $M=8$, $m=-2$이므로
$M+m=6$

정답: ②