## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ë¥¼
$$g(x) = \int_{0}^{x} |f(t)| dt + \left| \int_{0}^{x} f(t) dt \right|$$
ë¼ í•˜ì. í•¨ìˆ˜ $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $g(x)=0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì˜ ê°’ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” $-7 \le x \le 0$ì´ë‹¤.
(ë‚˜) ì–‘ìˆ˜ $p$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(x)=81$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì˜ ê°’ì˜ ë²”ìœ„ëŠ” $4p \le x \le 7p$ì´ë‹¤.

$f(-10)$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $3$   â‘¡ $6$   â‘¢ $9$   â‘£ $12$   â‘¤ $15$

## í’€ì´
[ì •ë‹µ] â‘£

ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $f(x) \ge 0$ì´ë©´
$x > 0$ì¼ ë•Œ
$g(x) = \int_{0}^{x} f(t) dt + \int_{0}^{x} f(t) dt = 2 \int_{0}^{x} f(t) dt$
$g'(x) = 2f(x) \ge 0$
í•¨ìˆ˜ $g(x)$ëŠ” $x > 0$ì—ì„œ ì¦ê°€í•˜ë¯€ë¡œ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $f(x) = a(x - \alpha)(x - \beta)$ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì„¸ ì‹¤ìˆ˜ $a, \alpha, \beta$ ($a > 0, \alpha < \beta$)ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤.

$\beta \le 0$ì´ë©´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•Šê³ , $\alpha \ge 0$ì´ë©´ $x \le 0$ì—ì„œ $g(x) = 0$ì´ë¯€ë¡œ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $\alpha < 0 < \beta$ì´ê³  $f(0) < 0$ì´ë¯€ë¡œ
$\int_{0}^{\gamma} f(x) dx = 0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $\gamma$ ($\beta < \gamma$)ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

(â…°) $x \le 0$ì¼ ë•Œ
$\alpha \le x \le 0$ì¸ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$g(x) = \int_{x}^{0} f(t) dt - \int_{x}^{0} f(t) dt = 0$ $\cdots \cdots$ ã‰ 

$x < \alpha$ì¸ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$\int_{x}^{\alpha} f(t) dt > 0$, $\int_{\alpha}^{0} f(t) dt < 0$ì´ë¯€ë¡œ
$g(x) = -\int_{x}^{\alpha} f(t) dt + \int_{\alpha}^{0} f(t) dt + \left| \int_{x}^{\alpha} f(t) dt + \int_{\alpha}^{0} f(t) dt \right| < 0$ $\cdots \cdots$ ã‰¡
ã‰ , ã‰¡ì— ì˜í•´ $\alpha = -7$

(â…±) $x > 0$ì¼ ë•Œ
$0 < x < \beta$ì¸ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$g(x) = -\int_{0}^{x} f(t) dt - \int_{0}^{x} f(t) dt = -2 \int_{0}^{x} f(t) dt$
$g'(x) = -2f(x) > 0$
$g(x)$ëŠ” $0 < x < \beta$ì—ì„œ ì¦ê°€í•œë‹¤. $\cdots \cdots$ ã‰¢

$\beta \le x \le \gamma$ì¸ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$g(x) = -\int_{0}^{\beta} f(t) dt + \int_{\beta}^{x} f(t) dt - \int_{0}^{x} f(t) dt = -2 \int_{0}^{\beta} f(t) dt$
$\beta \le x \le \gamma$ì—ì„œ $g(x) = c$ ($c$ëŠ” ìƒìˆ˜) $\cdots \cdots$ ã‰£

$x > \gamma$ì¸ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬
$g(x) = -\int_{0}^{\beta} f(t) dt + \int_{\beta}^{x} f(t) dt + \left| \int_{0}^{\gamma} f(t) dt + \int_{\gamma}^{x} f(t) dt \right|$
$= -\int_{0}^{\beta} f(t) dt + \int_{\beta}^{x} f(t) dt + \int_{\gamma}^{x} f(t) dt$
$= -2 \int_{0}^{\beta} f(t) dt + 2 \int_{\gamma}^{x} f(t) dt$
$g'(x) = 2f(x) > 0$
$g(x)$ëŠ” $x > \gamma$ì—ì„œ ì¦ê°€í•œë‹¤. $\cdots \cdots$ ã‰¤

ã‰¢, ã‰£, ã‰¤ì— ì˜í•´ $\beta = 4p$, $\gamma = 7p$
$-2 \int_{0}^{\beta} f(t) dt = -2 \int_{0}^{4p} f(t) dt = 81$ì´ë‹¤.
(â…°), (â…±)ì— ì˜í•´
$f(x) = a(x + 7)(x - 4p) = a\{x^2 + (7 - 4p)x - 28p\}$
$\int_{0}^{\gamma} f(x) dx = \int_{0}^{7p} f(x) dx = \frac{49}{6} ap^2(2p - 3) = 0$
$a > 0$, $p > 0$ì´ë¯€ë¡œ $p = \frac{3}{2}$, $\beta = 6$

$f(x) = a(x + 7)(x - 6) = a(x^2 + x - 42)$
$\int_{0}^{\beta} f(x) dx = \int_{0}^{6} a(x^2 + x - 42) dx = -162a = -\frac{81}{2}$
ì´ë¯€ë¡œ $a = \frac{1}{4}$
ë”°ë¼ì„œ $f(x) = \frac{1}{4}(x + 7)(x - 6)$ì´ë¯€ë¡œ
$f(-10) = \frac{1}{4}(-3)(-16) = 12$