## ë¬¸ì œ
ì„¸ ì–‘ìˆ˜ $a$, $b$, $c$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ 
$$ f(x) = \begin{cases} (x+4)(x+a) & (x < -4, -4 < x < 0) \\ b & (x = -4) \\ -x^{2}+6x+c & (x \ge 0) \end{cases} $$
ì´ ìˆë‹¤. ìƒìˆ˜ $k$ ($k > 4$)ì™€ ì‹¤ìˆ˜ $t$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì—ì„œ $x$ì˜ ê°’ì´ $t$ì—ì„œ $t+k$ê¹Œì§€ ë³€í•  ë•Œì˜ í‰ê· ë³€í™”ìœ¨ì„ $g(t)$ë¼ í•˜ê³ , $f(t) \times g(t)$ì˜ ê°’ì„ $h(t)$ë¼ í•˜ì. ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $h(t)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $h(t)$ê°€ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 
(ë‚˜) $f(k) = b$

$f(c-a-b)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ì‹¤ìˆ˜ $p$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ $x=p$, $x=p+k$ì—ì„œ ëª¨ë‘ ì—°ì†ì´ë©´ 
$$ \lim_{t \to p} g(t) = \lim_{t \to p} \frac{f(t+k)-f(t)}{k} = \frac{f(p+k)-f(p)}{k} = g(p) $$
ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $g(t)$ëŠ” $t=p$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $h(t)=f(t)g(t)$ë„ $t=p$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 
í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” 
$\lim_{x \to -4} f(x) = \lim_{x \to -4} (x+4)(x+a) = 0$, $f(-4)=b$ì—ì„œ 
$\lim_{x \to -4} f(x) \ne f(-4)$ì´ë¯€ë¡œ $x=-4$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ê³  
$\lim_{x \to 0^-} f(x) = \lim_{x \to 0^-} (x+4)(x+a) = 4a$, 
$f(0) = \lim_{x \to 0^+} f(x) = c$ì´ë¯€ë¡œ 
$4a=c$ì´ë©´ $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ê³ , $4a \ne c$ì´ë©´ $x=0$ì—ì„œ ë¶ˆì—°ì†ì´ë‹¤. $\dots$ ã‰  

ë˜í•œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $a$, $b$, $c$, $k$ì˜ ê°’ì— ê´€ê³„ì—†ì´ $x \ne -4$, $x \ne 0$ì¸ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $h(t)$ëŠ” $a$, $b$, $c$, $k$ì˜ ê°’ì— ê´€ê³„ì—†ì´ $t=-4-k$, $t=-k$, $t=-4$, $t=0$ì„ ì œì™¸í•œ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. ì´ë¥¼ ì´ìš©í•˜ì—¬ $a$, $b$, $c$, $k$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 

$t=-4-k$ì—ì„œ 
$$ \lim_{t \to -4-k} h(t) = \lim_{t \to -4-k} \left\{ f(t) \times \frac{f(t+k)-f(t)}{k} \right\} = f(-4-k) \times \frac{0-f(-4-k)}{k} = -\frac{\{f(-4-k)\}^{2}}{k} $$
$h(-4-k) = f(-4-k) \times \frac{f(-4)-f(-4-k)}{k}$ì´ê³  í•¨ìˆ˜ $h(t)$ëŠ” $t=-4-k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$$ -\frac{\{f(-4-k)\}^{2}}{k} = \frac{f(-4-k)\{f(-4)-f(-4-k)\}}{k} $$
$f(-4-k)f(-4)=0$ì´ê³  $f(-4) \ne 0$ì´ë¯€ë¡œ $f(-4-k)=0$ 
ì¦‰, $-a = -4-k$, $a = k+4$ì´ê³  
$x < -4$, $-4 < x < 0$ì¼ ë•Œ $f(x) = (x+4)(x+k+4)$ $\dots$ ã‰¡ 

$t=-k$ì—ì„œ 
$$ \lim_{t \to -k^+} h(t) = \lim_{t \to -k^+} \left\{ f(t) \times \frac{f(t+k)-f(t)}{k} \right\} = f(-k) \times \frac{c-f(-k)}{k} $$
$$ \lim_{t \to -k^-} h(t) = \lim_{t \to -k^-} \left\{ f(t) \times \frac{f(t+k)-f(t)}{k} \right\} = f(-k) \times \frac{4a-f(-k)}{k} $$
$h(-k) = f(-k) \times \frac{c-f(-k)}{k}$ 
í•¨ìˆ˜ $h(t)$ê°€ $t=-k$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \frac{f(-k)(c-f(-k))}{k} = \frac{f(-k)(4a-f(-k))}{k} $$
$k > 4$ì´ë¯€ë¡œ ã‰¡ì—ì„œ $f(-k) \ne 0$ 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ $c=4a$ì´ê³ , ã‰ ì— ì˜í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” $x=0$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë‹¤. 

$t=-4$ì—ì„œ 
$$ \lim_{t \to -4} h(t) = \lim_{t \to -4} \left\{ f(t) \times \frac{f(t+k)-f(t)}{k} \right\} = 0 \times \frac{f(-4+k)-0}{k} = 0 $$
$h(-4) = f(-4) \times \frac{f(-4+k)-f(-4)}{k}$ 
í•¨ìˆ˜ $h(t)$ê°€ $t=-4$ì—ì„œ ì—°ì†ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \frac{f(-4)\{f(-4+k)-f(-4)\}}{k} = 0 $$
$f(-4) \ne 0$ì´ë¯€ë¡œ $f(-4+k) = f(-4) = b$ 
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $f(k)=b$ì´ë¯€ë¡œ $f(-4+k) = f(k)$ì´ê³  
$-4+k > 0$, $k > 0$ 
ì´ì°¨í•¨ìˆ˜ $y=-x^{2}+6x+c$ì˜ ê·¸ë˜í”„ê°€ ì§ì„  $x=3$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ëŒ€ì¹­ì´ë¯€ë¡œ 
$$ \frac{(-4+k)+k}{2} = 3, k=5 $$
ì´ê³  
$a = 5+4 = 9$ 
$c = 4 \times 9 = 36$ 
$b = f(5) = -25+30+36 = 41$ 
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ í•¨ìˆ˜ $f(x)$ëŠ” 
$$ f(x) = \begin{cases} (x+4)(x+9) & (x < -4, -4 < x < 0) \\ 41 & (x = -4) \\ -x^{2}+6x+36 & (x \ge 0) \end{cases} $$
ë”°ë¼ì„œ $f(c-a-b) = f(36-9-41) = f(-14) = (-14+4)(-14+9) = 50$