## ë¬¸ì œ
ê³µì°¨ê°€ ì •ìˆ˜ì´ê³  ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ëª¨ë“  ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\sum_{n=1}^{6} a_n$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ê³¼ ìµœì†Ÿê°’ì„ ê°ê° $M$, $m$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $M+m$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.

$$
\begin{array}{|l|}
\hline
\text{(ê°€) } a_4 = \frac{5}{2} \\
\text{(ë‚˜) } | a_{k+1}| < | a_{k+2}| < | a_{k}| \text{ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” } 3\text{ì´ ì•„ë‹Œ ìì—°ìˆ˜ } k\text{ê°€ ì¡´ì¬í•œë‹¤.} \\
\hline
\end{array}
$$

## ë³´ê¸°


## í’€ì´
[ì •ë‹µ] $24$

[í•´ì„¤]
ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ì˜ ê³µì°¨ë¥¼ $d$ë¼ í•˜ë©´, ì„ì˜ì˜ ìì—°ìˆ˜ $m$, $n$ $(m < n)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $a_n = a_m + (n - m)d$ì´ë¯€ë¡œ
$a_{k+2} = a_4 + (k - 2)d = \frac{5}{2} + (k - 2)d$
$a_{k+1} = a_4 + (k - 3)d = \frac{5}{2} + (k - 3)d$
$a_k = a_4 + (k - 4)d = \frac{5}{2} + (k - 4)d$
ë¡œ ë†“ì„ ìˆ˜ ìˆê³  ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì— ì˜í•˜ì—¬ $d \neq 0$ì´ë‹¤.

(â…°) $d > 0$ì¼ ë•Œ
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $|a_{k+1}| < |a_{k+2}| < |a_k|$ì´ë¯€ë¡œ ìˆ˜ì§ì„ ì— $a_k$, $a_{k+1}$, $a_{k+2}$ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´
$a_{k+1} < 0$, $a_{k+1} + a_{k+2} > 0$ $\cdots$ ã‰ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$a_{k+1} = \frac{5}{2} + (k - 3)d < 0$, $(k - 3)d < -\frac{5}{2}$
$d > 0$ì´ë¯€ë¡œ $k - 3 < 0$, $k < 3$
$k$ëŠ” ìì—°ìˆ˜ì´ë¯€ë¡œ $1$ ë˜ëŠ” $2$

(a) $k = 1$ì¼ ë•Œ
$a_{k+1} = a_2 = \frac{5}{2} - 2d < 0 \implies d > \frac{5}{4}$
$a_{k+1} + a_{k+2} = a_2 + a_3 = 5 - 3d > 0 \implies d < \frac{5}{3}$
$\therefore \frac{5}{4} < d < \frac{5}{3}$
ì´ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $d$ëŠ” ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(b) $k = 2$ì¼ ë•Œ
$a_{k+1} = a_3 = \frac{5}{2} - d < 0 \implies d > \frac{5}{2}$
$a_{k+1} + a_{k+2} = a_3 + a_4 = 5 - d > 0 \implies d < 5$
$\therefore \frac{5}{2} < d < 5$
$\therefore d = 3$ ë˜ëŠ” $4$ ($\because d$ëŠ” ì •ìˆ˜)

(â…±) $d < 0$ì¼ ë•Œ
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ì—ì„œ $|a_{k+1}| < |a_{k+2}| < |a_k|$ì´ë¯€ë¡œ ìˆ˜ì§ì„ ì— $a_k$, $a_{k+1}$, $a_{k+2}$ë¥¼ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´
$a_{k+1} > 0$, $a_{k+1} + a_{k+2} < 0$ $\cdots$ ã‰¡

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$a_{k+1} + a_{k+2} = 5 + (2k - 5)d < 0$, $(2k - 5)d < -5$
$d < 0$ì´ë¯€ë¡œ $2k - 5 > 0$, $k > \frac{5}{2}$
$k \neq 3$ì´ë¯€ë¡œ $k$ëŠ” $4$ ì´ìƒì˜ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.

(a) $k = 4$ì¼ ë•Œ
$a_{k+1} = a_5 = \frac{5}{2} + d > 0 \implies d > -\frac{5}{2}$
$a_{k+1} + a_{k+2} = a_5 + a_6 = 5 + 3d < 0 \implies d < -\frac{5}{3}$
$\therefore -\frac{5}{2} < d < -\frac{5}{3}$
$\therefore d = -2$

(b) $k \ge 5$ì¼ ë•Œ
$a_{k+1} = \frac{5}{2} + (k - 3)d > 0 \implies d > \frac{-5}{2(k - 3)}$
$a_{k+1} + a_{k+2} = 5 + (2k - 7)d < 0 \implies d < \frac{-5}{2k - 7}$
$\therefore -\frac{5}{2k - 6} < d < -\frac{5}{2k - 7}$
ì´ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ëŠ” ì •ìˆ˜ $d$ëŠ” ì¡´ì¬í•˜ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…°), (â…±)ì—ì„œ $d = 3$ ë˜ëŠ” $4$ ë˜ëŠ” $-2$
ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ì€
$\sum_{n=1}^{6} a_n = \frac{6(2a_1 + 5d)}{2}$
$= 3(2a_1 + 5d)$
$= 3(a_3 + a_4)$
$= 3(\frac{5}{2} - d + \frac{5}{2})$
$= 3(5 - d)$
ì´ë¯€ë¡œ

$d = 3$ì¼ ë•Œ $\sum_{n=1}^{6} a_n = 3 \times (5 - 3) = 6$
$d = 4$ì¼ ë•Œ $\sum_{n=1}^{6} a_n = 3 \times (5 - 4) = 3$
$d = -2$ì¼ ë•Œ $\sum_{n=1}^{6} a_n = 3 \times \{5 - (-2)\} = 21$

ë”°ë¼ì„œ $M = 21$, $m = 3$ì´ë¯€ë¡œ $M + m = 24$