## ë¬¸ì œ

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ëª¨ë“  ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì´ $16 \sqrt{2}$, ë¶€í”¼ê°€ $4 \sqrt{2}$, $\overline{AG}=2 \sqrt{3}$ ì¸ ì§ìœ¡ë©´ì²´ $ABCD-EFGH$ ê°€ ìˆë‹¤. ì‚¬ê°í˜• $ABCD$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{1}$, ì‚¬ê°í˜• $BFGC$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{2}$, ì‚¬ê°í˜• $ABFE$ ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S_{3}$ ì´ë¼ í•  ë•Œ, $S_{1}^{2} + S_{2}^{2} + S_{3}^{2}$ ì˜ ê°’ì€?

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $28$   â‘¡ $30$   â‘¢ $32$   â‘£ $34$   â‘¤ $36$

## í’€ì´

$\overline{AB}=x$, $\overline{BC}=y$, $\overline{BF}=z$ ë¼ í•˜ë©´

ëª¨ë“  ëª¨ì„œë¦¬ì˜ ê¸¸ì´ì˜ í•©ì´ $16 \sqrt{2}$ ì´ë¯€ë¡œ $4(x+y+z)=16 \sqrt{2}$
$x+y+z=4 \sqrt{2}$

ë¶€í”¼ê°€ $4 \sqrt{2}$ ì´ë¯€ë¡œ
$xyz=4 \sqrt{2}$

$\overline{AG}= \sqrt{x^{2}+y^{2}+z^{2}}=2 \sqrt{3}$ ì´ë¯€ë¡œ
$x^{2}+y^{2}+z^{2}=12$

$x^{2}+y^{2}+z^{2}= (x+y+z )^{2}-2 (xy+yz+zx )$ ì´ë¯€ë¡œ
$12= (4 \sqrt{2} )^{2}-2 (xy+yz+zx )$
$12= 32-2 (xy+yz+zx )$
$xy+yz+zx=10$

$S_{1}=xy, S_{2}=yz, S_{3}=zx$ ì´ë¯€ë¡œ
$S_{1}^{2} + S_{2}^{2} + S_{3}^{2} = x^{2}y^{2}+y^{2}z^{2}+z^{2}x^{2}$
$= (xy+yz+zx )^{2}-2 (xy \cdot yz + yz \cdot zx + zx \cdot xy )$
$= (xy+yz+zx )^{2}-2xyz (x+y+z )$
$= 10^{2}-2 \times 4 \sqrt{2} \times 4 \sqrt{2}$
$= 100-64=36$

ì •ë‹µ: â‘¤