## ë¬¸ì œ
í•¨ìˆ˜ $f(x) = -x^{2} + kx$ ($k > 0$)ì˜ ê·¸ë˜í”„ ìœ„ì— ìˆëŠ” ì œ $1$ì‚¬ë¶„ë©´ ìœ„ì˜ ì  $A(a, f(a))$ ($a > \frac{k}{2}$)ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì„ $y = g(x)$ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $y = g(x)$ì˜ $x$ì ˆí¸ì„ $b$ë¼ í•˜ì. ì  $A$ì—ì„œ $x$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ $H$ë¼ í•˜ê³ , ì‚¼ê°í˜• $AOH$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•  ë•Œ, ë‘ í•¨ìˆ˜ $f(x)$, $g(x)$ê°€ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) $\int_{a}^{b} g(x) dx = S$
(ë‚˜) $\int_{0}^{a} \left\{ f(x) - \frac{1}{2}ax \right\} dx = \frac{32}{3}$

$g(-k)$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ê³ , $k$ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
(ë³¸ ë¬¸í•­ì€ ì£¼ê´€ì‹ìœ¼ë¡œ ë³´ê¸°ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
$f'(x) = -2x + k$
ê³¡ì„  $y = f(x)$ ìœ„ì˜ ì  $A(a, f(a))$ì—ì„œì˜ ì ‘ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ $y = g(x)$ëŠ”
$g(x) = (-2a + k)(x - a) - a^{2} + ka$
$= (-2a + k)x + a^{2}$

$0 = (-2a + k)x + a^{2}$ì—ì„œ
$x = \frac{a^{2}}{2a - k} = b$
ì§ì„  $y = g(x)$ê°€ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$ë¼ í•˜ì.

$\int_{a}^{b} g(x) dx = S$ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $BAH$ì˜ ë„“ì´ì™€ ì‚¼ê°í˜• $AOH$ì˜ ë„“ì´ëŠ” ì„œë¡œ ê°™ë‹¤.
ì  $H$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a, 0)$ì´ê³  $\overline{OH} = \overline{BH}$ì´ë¯€ë¡œ
$b = 2a$

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$\frac{a^{2}}{2a - k} = 2a$ì—ì„œ
$k = \frac{3}{2}a$

$\int_{0}^{a} \left\{ f(x) - \frac{1}{2}ax \right\} dx$
$= \int_{0}^{a} \left( -x^{2} + \frac{3}{2}ax - \frac{1}{2}ax \right) dx$
$= \int_{0}^{a} (-x^{2} + ax) dx$
$= \left[ -\frac{1}{3}x^{3} + \frac{1}{2}ax^{2} \right]_{0}^{a}$
$= \frac{a^{3}}{6} = \frac{32}{3}$

$a = 4$, $k = 6$
$g(x) = -2x + 16$
ë”°ë¼ì„œ $g(-k) = g(-6) = 12 + 16 = 28$

ì •ë‹µ : $28$