## 문제
두 양수 $a$, $b$에 대하여 이차함수 $f(x) = \frac{1}{4}(x-4)^2 + a$와 두 일차함수 $g(x) = bx+7$, $h(x) = -\frac{1}{b}x+7$이 있다. 세 함수 $f(x)$, $g(x)$, $h(x)$와 두 실수 $\alpha$, $\beta$ ($\alpha < \beta$)가 다음 조건을 만족시킨다.

모든 실수 $x$에 대하여
$$(f(x)-g(x))(f(x)-h(x)) = \frac{1}{16}(x-\alpha)^n(x-\beta)^{4-n}$$
을 만족시키는 자연수 $n$이 존재한다. (단, $1 \le n \le 3$)

네 점 $A(\alpha, f(\alpha))$, $B(\beta, f(\beta))$, $C(\alpha, 0)$, $D(\beta, 0)$에 대하여 사각형 $ACDB$의 넓이의 최댓값을 $M$, 최솟값을 $m$이라 할 때, $M+m = p+q\sqrt{5}$이다. $p+q$의 값을 구하시오. (단, $p$와 $q$는 유리수이다.)

## 보기

## 풀이
조건에 의하여 두 방정식 $f(x)-g(x)=0$, $f(x)-h(x)=0$이 모두 실근을 가져야 한다.

$(i)$ $f(x)-g(x)=0$과 $f(x)-h(x)=0$이 모두 서로 다른 두 실근을 갖는 경우
$f(x)-g(x)=0$의 서로 다른 두 실근을 $x_{1}$, $x_{2}$ ($x_{1} < x_{2}$)라 하고, $f(x)-h(x)=0$의 서로 다른 두 실근을 $x_{3}$, $x_{4}$ ($x_{3} < x_{4}$)라 하면, 네 수 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$, $x_{4}$의 대소 관계에 따른 세 함수 $y=f(x)$, $y=g(x)$, $y=h(x)$의 그래프의 개형은 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

> [!example] 📸 (그림/그래프)

① $x_{3} < x_{4} < x_{1} < x_{2}$
② $x_{3} < x_{1}=x_{4} < x_{2}$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

> [!example] 📸 (그림/그래프)

③ $x_{3} < x_{1} < x_{4} < x_{2}$
④ $x_{1}=x_{3} < x_{4} < x_{2}$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

⑤ $x_{1} < x_{3} < x_{4} < x_{2}$
① $\sim$ ⑤인 경우는 조건을 만족시키지 않는다.

$(ii)$ $f(x)-g(x)=0$이 중근, $f(x)-h(x)=0$이 서로 다른 두 실근을 갖는 경우
$f(x)-g(x)=0$의 중근을 $x_{1}$이라 하고, $f(x)-h(x)=0$의 서로 다른 두 실근을 $x_{2}$, $x_{3}$ ($x_{2} < x_{3}$)이라 하자.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$x_{2} < x_{3} < x_{1}$이므로 조건을 만족시키지 않는다.

$(iii)$ $f(x)-g(x)=0$이 서로 다른 두 실근, $f(x)-h(x)=0$이 중근을 갖는 경우
$f(x)-g(x)=0$의 서로 다른 두 실근을 $x_{1}$, $x_{2}$ ($x_{1} < x_{2}$)라 하고, $f(x)-h(x)=0$의 중근을 $x_{3}$이라 하면, 세 수 $x_{1}$, $x_{2}$, $x_{3}$의 대소관계에 따른 세 함수 $y=f(x)$, $y=g(x)$, $y=h(x)$의 그래프의 개형은 다음과 같다.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

> [!example] 📸 (그림/그래프)

① $x_{3} < x_{1} < x_{2}$
② $x_{1}=x_{3} < x_{2}$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

③ $x_{1} < x_{3} < x_{2}$
①, ③인 경우는 조건을 만족시키지 않는다.

② $x_{1}=x_{3} < x_{2}$인 경우
$$(f(x)-g(x))(f(x)-h(x)) = \frac{1}{16}(x-x_{1})^{3}(x-x_{2})$$
$x_{1}=x_{3}=0$, $\alpha = 0$
$f(0)=g(0)=7$이므로 $a=3$
$f(x) = \frac{1}{4}(x-4)^{2}+3$
$f(x)-h(x)=0$에서
$\frac{1}{4}(x-4)^{2}+3+\frac{1}{b}x-7=0$
$\frac{1}{4}x^{2}+ (\frac{1}{b}-2 )x=0$은 중근 $0$을 가지므로
$b=\frac{1}{2}$
$f(x)-g(x) = \frac{1}{4}(x-4)^{2}+3-\frac{1}{2}x-7 = \frac{1}{4}x(x-10)$
$x_{2}=10$, $\beta = 10$
$A(0,7)$, $B(10,12)$, $C(0,0)$, $D(10,0)$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

사각형 $ACDB$의 넓이는
$$\frac{1}{2} \times (7+12) \times 10 = 95$$

$(iv)$ $f(x)-g(x)=0$, $f(x)-h(x)=0$이 모두 중근을 갖는 경우
$f(x)-g(x)=0$의 중근을 $x_{1}$, $f(x)-h(x)=0$의 중근을 $x_{2}$라 하자.

> [!example] 📸 (그림/그래프)

$x_{2} < x_{1}$이므로
$$(f(x)-g(x))(f(x)-h(x)) = \frac{1}{16}(x-x_{1})^{2}(x-x_{2})^{2}$$
$f(x)-g(x)=0$에서
$\frac{1}{4}(x-4)^{2}+a-bx-7=0$의 판별식을 $D_{1}$이라 하면
$D_{1}=(b+2)^{2}-a+3=0 \cdots$ ㉠
$f(x)-h(x)=0$에서
$\frac{1}{4}(x-4)^{2}+a+\frac{1}{b}x-7=0$의 판별식을 $D_{2}$라 하면
$D_{2}=(\frac{1}{b}-2)^{2}-a+3=0 \cdots$ ㉡
$a=8$, $b=-2+\sqrt{5}$ ($b > 0$)
$f(x)-g(x) = \frac{1}{4}(x-2\sqrt{5})^{2}=0$
$x_{1}=2\sqrt{5}$, $\beta = 2\sqrt{5}$
$f(x)-h(x) = \frac{1}{4}(x+2\sqrt{5})^{2}=0$
$x_{2}=-2\sqrt{5}$, $\alpha = -2\sqrt{5}$
$A(-2\sqrt{5}, 17+4\sqrt{5})$, $B(2\sqrt{5}, 17-4\sqrt{5})$, $C(-2\sqrt{5}, 0)$, $D(2\sqrt{5}, 0)$

> [!example] 📸 (그림/그래프)

사각형 $ACDB$의 넓이는
$$\frac{1}{2} \times (17+4\sqrt{5}+17-4\sqrt{5}) \times 4\sqrt{5} = 68\sqrt{5}$$

$(i) \sim (iv)$에 의하여
$M=68\sqrt{5}$, $m=95$이고 $M+m=95+68\sqrt{5}$
$p=95$, $q=68$
따라서 $p+q=163$

정답: $163$