## ë¬¸ì œ
$a > 1$ ì¸ ì‹¤ìˆ˜ $a$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=a^{x}-\frac{1}{2}$ ì´ $x$ ì¶• ë° ê³¡ì„  $y= \left(\frac{1}{a} \right)^{x}+1$ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A$, $B$ ë¼ í•˜ì. ì‚¼ê°í˜• $AOB$ ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{1}{4}$ ì¼ ë•Œ, $a$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y=a^{x}-\frac{1}{2}$ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $y$ ì¢Œí‘œëŠ” $0$ ì´ë¯€ë¡œ
$0=a^{x}-\frac{1}{2}$ ì—ì„œ
$a^{x}=\frac{1}{2}$
$\therefore x= \log_{a}\frac{1}{2}=-\log_{a}2$
ì¦‰ ì  $A$ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(-\log_{a}2, 0)$ ì´ë¯€ë¡œ
$\overline{AO}= |-\log_{a}2| = \log_{a}2$

í•œí¸ ì  $B$ ëŠ” ë‘ ê³¡ì„  $y=a^{x}-\frac{1}{2}$, $y=\left(\frac{1}{a}\right)^{x}+1$ ì´ ë§Œë‚˜ëŠ” êµì ì´ë¯€ë¡œ $a^{x}=t$ ($t>0$)ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´
$y=a^{x}-\frac{1}{2}=t-\frac{1}{2}$, $y=\left(\frac{1}{a}\right)^{x}+1=\frac{1}{a^{x}}+1=\frac{1}{t}+1$ ì—ì„œ
$t-\frac{1}{2}=\frac{1}{t}+1$, $2t^{2}-t=2+2t$
$2t^{2}-3t-2=0$, $(2t+1)(t-2)=0$
$\therefore t=2$ ($\because t>0$)

ì¦‰ $a^{x}=2$ ì—ì„œ $x=\log_{a}2$ ì´ê³  $y=a^{x}-\frac{1}{2}$ ì— $a^{x}=2$ ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´
$y=2-\frac{1}{2}=\frac{3}{2}$
ì´ë¯€ë¡œ $B\left(\log_{a}2, \frac{3}{2}\right)$

ì´ë•Œ ì  $B$ ì™€ $x$ ì¶• ì‚¬ì´ì˜ ê±°ë¦¬ê°€ $\frac{3}{2}$ ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $AOB$ ì˜ ë„“ì´ê°€ $\frac{1}{4}$ ì´ë¯€ë¡œ
$\frac{1}{2} \times \overline{AO} \times \frac{3}{2} = \frac{1}{4}$ ì—ì„œ
$\frac{1}{2} \times (\log_{a}2) \times \frac{3}{2} = \frac{1}{4}$
$\log_{a}2 = \frac{1}{3}$
$a^{\frac{1}{3}}=2$
$\therefore a=2^{3}=8$