## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ì‚¼ê°í˜• $ABC$ ì—ì„œ ì„ ë¶„ $BC$ ë¥¼ $3:1$ ë¡œ ë‚´ë¶„í•˜ëŠ” ì ì„ $D$ ë¼ í•˜ê³ , $\angle ADB = \theta$ ë¼ í•˜ì. 
$\overline{AD} = \sqrt{2}$, $\overline{AB} : \overline{AC} = 2:1$, $\cos \theta = \frac{\sqrt{2}}{4}$ ì¼ ë•Œ, ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{q}{p}\pi$ ì´ë‹¤. 
$p+q$ ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤. (ë‹¨, $p$ ì™€ $q$ ëŠ” ì„œë¡œì†Œì¸ ìì—°ìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
(ì£¼ê´€ì‹ ë¬¸í•­ìœ¼ë¡œ ì„ íƒì§€ê°€ ì—†ìŠµë‹ˆë‹¤.)

## í’€ì´
$\overline{AB} : \overline{AC} = 2:1$, $\overline{BD} : \overline{DC} = 3:1$ ì´ë¯€ë¡œ 
$\overline{AB} = 2a$, $\overline{AC} = a$, $\overline{BD} = 3b$, $\overline{DC} = b$ ($a > 0, b > 0$)ì´ë¼ í•˜ì.

ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\overline{AB}^{2} = \overline{AD}^{2} + \overline{BD}^{2} - 2 \times \overline{AD} \times \overline{BD} \times \cos \theta$
$4a^{2} = 2 + 9b^{2} - 2 \times \sqrt{2} \times 3b \times \frac{\sqrt{2}}{4}$
$4a^{2} = 9b^{2} - 3b + 2 \cdots \cdots$ ã‰ 

$\angle ADC = \pi - \theta$ ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $ADC$ ì—ì„œ ì½”ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\overline{AC}^{2} = \overline{AD}^{2} + \overline{CD}^{2} - 2 \times \overline{AD} \times \overline{CD} \times \cos (\pi - \theta)$
$a^{2} = 2 + b^{2} - 2 \times \sqrt{2} \times b \times \left( -\frac{\sqrt{2}}{4} \right)$
$a^{2} = b^{2} + b + 2 \cdots \cdots$ ã‰¡

ã‰ , ã‰¡ì—ì„œ 
$9b^{2} - 3b + 2 = 4(b^{2} + b + 2)$
$9b^{2} - 3b + 2 = 4b^{2} + 4b + 8$
$5b^{2} - 7b - 6 = (5b + 3)(b - 2) = 0$

$b = -\frac{3}{5}$ ë˜ëŠ” $b = 2$
$b > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $b = 2$

ã‰¡ì— $b = 2$ ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$a^{2} = 8$
$a > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a = 2\sqrt{2}$

$\theta$ ëŠ” ì˜ˆê°ì´ë¯€ë¡œ 
$\sin \theta = \sqrt{1 - \cos^{2} \theta} = \frac{\sqrt{14}}{4}$

ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë°˜ì§€ë¦„ì˜ ê¸¸ì´ë¥¼ $R$ ë¼ í•˜ë©´ ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ì—ì„œ ì‚¬ì¸ë²•ì¹™ì— ì˜í•˜ì—¬ 
$\frac{\overline{AB}}{\sin \theta} = 2R$, $\frac{4\sqrt{2}}{\frac{\sqrt{14}}{4}} = 2R$
$2R = \frac{16\sqrt{2}}{\sqrt{14}} = \frac{16}{\sqrt{7}}$
$R = \frac{8}{\sqrt{7}}$

ì‚¼ê°í˜• $ABD$ ì˜ ì™¸ì ‘ì›ì˜ ë„“ì´ëŠ” $\frac{64}{7}\pi$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $p = 7$, $q = 64$ ì´ë¯€ë¡œ 
$p + q = 71$

**ì •ë‹µ: $71$**