## 문제
$k > 1$ 인 실수 $k$ 에 대하여 두 곡선 
$y=2^{x}+\frac{k}{2}$, $y=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x}+k-2$ 가 만나는 점을 $A$ 라 하고, 점 $A$ 를 지나고 기울기가 $-1$ 인 직선이 곡선 $y=2^{x-2}-3$ 과 만나는 점을 $B$ 라 하자. 삼각형 $AOB$ 의 넓이가 $16$ 일 때, $k+\log_{2}k=\frac{q}{p}$ 이다. $p+q$ 의 값을 구하시오. (단, $O$ 는 원점이고, $p$ 와 $q$ 는 서로소인 자연수이다.)

## 보기


## 풀이
두 곡선 $y=2^{x}+\frac{k}{2}$, $y=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x}+k-2$ 의 교점을 $A$ 라 하면 
$2^{x}+\frac{k}{2}=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x}+k-2$ $\cdots$ $\cdots$ $㉠$ 

$2^{x}=t$ 라 하면 
$t+\frac{k}{2}=\frac{k}{t}+k-2$, $t^{2}+(2-k)t+\frac{k}{2}t-k=0$ 
$(2t-k)(t+2)=0$ 

$t > 0$ 이므로 $t=\frac{k}{2}$ 
$2^{x}=t$ 이므로 $2^{x}=\frac{k}{2}$ 
$\therefore$ $x=\log_{2}k-1$ 
$\therefore$ $A(\log_{2}k-1, k)$ 

점 $A$ 를 지나고 기울기가 $-1$ 인 직선의 방정식은 
$y=-(x-\log_{2}k+1)+k$ 
$=-x+\log_{2}k+k-1$ $\cdots$ $\cdots$ $㉡$ 

한편 $㉠$ 에서 양변에 $2$ 를 곱하면 
$2^{x+1}+k=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x-1}+2(k-2)$ 
$2^{x+1}=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x-1}+k-4$ 

점 $A$ 의 $x$ 좌표는 두 곡선 $y=2^{x+1}$, $y=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x-1}+k-4$ 의 교점의 $x$ 좌표와 같다. 
곡선 $y=2^{x-2}-3$ 은 $y=2^{x+1}$ 을 $x$ 축의 방향으로 $3$ 만큼, $y$ 축의 방향으로 $-3$ 만큼 평행이동한 것이다. 따라서 이 두 곡선의 교점을 $x$ 축의 방향으로 $3$ 만큼 평행이동한 것이 점 $B$ 의 $x$ 좌표와 같다. 

$\log_{2}k-1+3=\log_{2}k+2$ 
에서 점 $B$ 의 $x$ 좌표는 $\log_{2}k+2$ 이고 이 점이 직선 $㉡$ 위의 점이므로 
$\therefore$ $B(\log_{2}k+2, k-3)$ 

직선 $y=-x+\log_{2}k+k-1$ 의 $y$ 절편이 $\log_{2}k+k-1$ 이므로 삼각형 $AOB$ 의 넓이를 구하면 
$\frac{1}{2} \times (\log_{2}k+k-1) \times \{\log_{2}k+2-(\log_{2}k-1)\}$ 
$=\frac{3}{2} \times (\log_{2}k+k-1)$ 
에서 
$\frac{3}{2}(\log_{2}k+k-1)=16$ 
$\log_{2}k+k=\frac{35}{3}$ 

$\therefore$ $p=3$, $q=35$ 
$\therefore$ $p+q=38$ 

**[다른 풀이]** 
두 곡선 $y=2^{x}+\frac{k}{2}$, $y=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x}+k-2$ 의 교점을 $A$ 라 하면 
$2^{x}+\frac{k}{2}=k \times \left( \frac{1}{2} \right)^{x}+k-2$ $\cdots$ $\cdots$ $㉠$ 

$2^{x}=t$ 라 하면 
$t+\frac{k}{2}=\frac{k}{t}+k-2$, $t^{2}+(2-k)t+\frac{k}{2}t-k=0$ 
$(2t-k)(t+2)=0$ 

$t > 0$ 이므로 $t=\frac{k}{2}$ 
$2^{x}=t$ 이므로 $2^{x}=\frac{k}{2}$ 
$\therefore$ $x=\log_{2}k-1$ 
$\therefore$ $A(\log_{2}k-1, k)$ 

점 $A$ 를 지나고 기울기가 $-1$ 인 직선의 방정식은 
$y=-(x-\log_{2}k+1)+k$ 
$=-x+\log_{2}k+k-1$ 

이 직선과 곡선 $y=2^{x-2}-3$ 의 교점의 $x$ 좌표를 $m$ 이라 하면 
$2^{m-2}-3=-m+\log_{2}k+k-1$ 
$\frac{2^{m-2}-\log_{2}k}{(m-2)-k}=-1$ 

두 점 $(m-2, 2^{m-2})$, $(k, \log_{2}k)$ 를 지나는 직선의 기울기가 $-1$ 이다. 점 $(m-2, 2^{m-2})$ 는 곡선 $y=2^{x}$ 위의 점이고 $(k, \log_{2}k)$ 는 곡선 $y=\log_{2}x$ 위의 점이므로 두 점은 직선 $y=x$ 에 대하여 대칭이다. 

$m-2=\log_{2}k$ 
$\therefore$ $m=\log_{2}k+2$ 
따라서 점 $B$ 의 좌표는 $(\log_{2}k+2, k-3)$ 

삼각형 $AOB$ 의 넓이를 구하면 
$\frac{1}{2} \times (\log_{2}k+k-1) \times \{\log_{2}k+2-(\log_{2}k-1)\}$ 
$=\frac{3}{2} \times (\log_{2}k+k-1)$ 
에서 
$\frac{3}{2}(\log_{2}k+k-1)=16$ 
$\log_{2}k+k=\frac{35}{3}$ 

$\therefore$ $p=3$, $q=35$ 
$\therefore$ $p+q=38$