## ë¬¸ì œ
ìƒìˆ˜ $a$ ($a > 1$) ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=a^{x}-2$ ìœ„ì˜ ì  ì¤‘ ì œ $1$ ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì  $A$ ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  $y$ ì¶•ì— í‰í–‰í•œ ì§ì„ ì´ $x$ ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $B$, ê³¡ì„  $y=a^{x}-2$ ì˜ ì ê·¼ì„ ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $C$ ë¼ í•˜ì. $\overline{AB}=\overline{BC}$ ì´ê³  ì‚¼ê°í˜• $AOC$ ì˜ ë„“ì´ê°€ $8$ ì¼ ë•Œ, $a \times \overline{OB}$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°
â‘  $2^{\frac{13}{6}}$   â‘¡ $2^{\frac{7}{3}}$   â‘¢ $2^{\frac{5}{2}}$   â‘£ $2^{\frac{8}{3}}$   â‘¤ $2^{\frac{17}{6}}$

## í’€ì´
ê³¡ì„  $y=a^x -2$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒ ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ì  $B$ ì˜ $x$ ì¢Œí‘œë¥¼ $t$ ë¼ í•˜ë©´
$A(t, a^{t} -2)$, $B(t, 0)$
í•¨ìˆ˜ $y=a^x -2$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ì˜ ì ê·¼ì„ ì´ $y=-2$ ì´ë¯€ë¡œ
$C(t, -2)$

$\overline{AB}=\overline{BC}=2$ ì´ë¯€ë¡œ $\overline{AC}=4$
$\overline{OB}=t$ ì´ë¯€ë¡œ ì‚¼ê°í˜• $AOC$ ì˜ ë„“ì´ëŠ”
$\frac{1}{2} \times 4 \times t=2t$

ë¬¸ì œì˜ ì¡°ê±´ì—ì„œ ë„“ì´ëŠ” $8$ ì´ë¯€ë¡œ
$2t=8$
$\therefore t=4 \cdots$ ã‰ 

$\overline{AB}=\overline{BC}$ ì—ì„œ
$a^{t} -2=-(-2)$
$a^{t} =4$
$a^{4} =4$ ($\because$ ã‰ )
$a=4^{\frac{1}{4}} = (2^{2})^{\frac{1}{4}} = 2^{\frac{1}{2}}$

$a=2^{\frac{1}{2}}$, $\overline{OB}=4$ ì´ë¯€ë¡œ
$a \times \overline{OB} = 2^{\frac{1}{2}} \times 4 = 2^{\frac{1}{2}} \times 2^{2} = 2^{\frac{5}{2}}$

ì •ë‹µ: â‘¢