## 문제
상수 $a$에 대하여 다항식 $f(x)$를 $(x-a)^2$으로 나눈 나머지는 $2f(x)+6x^2-4$이다. $\{f(x)\}^2-2f(x)+3$을 $x^2-4x-5$로 나눈 나머지가 $2$일 때, $f(a^2)$의 값을 구하시오.

## 보기

## 풀이
다항식 $f(x)$를 $(x-a)^2$으로 나눈 나머지 $2f(x)+6x^2-4$는 일차식 또는 상수항이어야 하므로 $f(x)$는 최고차항의 계수가 $-3$인 이차식이다.
$f(x) = -3x^2+bx+c$ (단, $b, c$는 상수)
$\{f(x)\}^2-2f(x)+3$을 $x^2-4x-5$로 나눈 몫을 $Q(x)$라 하면
$\{f(x)\}^2-2f(x)+3 = (x^2-4x-5)Q(x)+2 = (x+1)(x-5)Q(x)+2 \cdots$ ㉠
㉠에 $x=-1$을 대입하면
$\{f(-1)\}^2-2f(-1)+3=2$
$\{f(-1)-1\}^2=0$
$f(-1)=1$, $-3-b+c=1 \cdots$ ㉡
㉠에 $x=5$를 대입하면
$\{f(5)\}^2-2f(5)+3=2$
$\{f(5)-1\}^2=0$
$f(5)=1$, $-75+5b+c=1 \cdots$ ㉢
㉡, ㉢에 의하여 $b=12$, $c=16$
$f(x)=-3x^2+12x+16$
$f(x) = (x-a)^2 \times (-3) + 2f(x) + 6x^2 - 4$ 이므로 $x=a$를 대입하면
$f(a)=2f(a)+6a^2-4$
$f(a)+6a^2-4=0$
$-3a^2+12a+16+6a^2-4 = 3a^2+12a+12 = 3(a+2)^2=0$
$a=-2$
따라서 $f(a^2)=f(4)=-3(4)^2+12(4)+16=16$