## 문제
최고차항의 계수가 `$1$`인 이차다항식 `$P(x)$`에 대하여 `$\{P(x)\}^2$`을 `$x^2-4x-5$`로 나눈 몫은 `$Q(x)$`이고 나머지는 `$36$`이다. `$P(0) \neq P(4)$`일 때, 모든 `$Q(-1)$`의 값의 합을 구하시오.

## 보기

## 풀이
`$P(x) = x^2 + ax + b$` (`$a$`, `$b$`는 상수)라 하자.
`$\{P(x)\}^2 = (x + 1)(x - 5)Q(x) + 36$`이므로
`$P(-1) = \pm 6$` 또는 `$P(5) = \pm 6$`이다.

`$P(0) \neq P(4)$`이므로 이차함수 `$y = P(x)$`의 그래프에서 꼭짓점의 `$x$`좌표가 `$2$`가 될 수 없다.
그러므로 `$P(-1) \neq P(5)$`이다.

(ⅰ) `$P(-1) = 6$`, `$P(5) = -6$`인 경우
`$P(-1) = 1 - a + b = 6$`, `$a - b = -5$` $\cdots \cdots$ ㉠
`$P(5) = 25 + 5a + b = -6$`, `$5a + b = -31$` $\cdots \cdots$ ㉡
`$a = -6$`, `$b = -1$`이므로
`$P(x) = x^2 - 6x - 1$`
`$(x^2 - 6x - 1)^2 - 6^2 = (x^2 - 6x + 5)(x^2 - 6x - 7)$`
`$= (x - 5)(x - 1)(x - 7)(x + 1)$`
`$Q(x) = (x - 1)(x - 7) = x^2 - 8x + 7$`이다.
`$Q(-1) = 16$`

(ⅱ) `$P(-1) = -6$`, `$P(5) = 6$`인 경우
`$P(-1) = 1 - a + b = -6$`, `$a - b = 7$` $\cdots \cdots$ ㉢
`$P(5) = 25 + 5a + b = 6$`, `$5a + b = -19$` $\cdots \cdots$ ㉣
`$a = -2$`, `$b = -9$`이므로
`$P(x) = x^2 - 2x - 9$`
`$(x^2 - 2x - 9)^2 - 6^2 = (x^2 - 2x - 3)(x^2 - 2x - 15)$`
`$= (x + 1)(x - 3)(x + 3)(x - 5)$`
`$Q(x) = (x - 3)(x + 3) = x^2 - 9$`
`$Q(-1) = -8$`

(ⅰ), (ⅱ)에 의하여 모든 `$Q(-1)$`의 값의 합은
`$16 + (-8) = 8$`