## ë¬¸ì œ
ê·¸ë¦¼ê³¼ ê°™ì´ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ ìœ„ì˜ ì œ $2$ì‚¬ë¶„ë©´ì— ìˆëŠ” ì  $A$ë¥¼ ì§€ë‚˜ê³  ê¸°ìš¸ê¸°ê°€ $1$ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì  ì¤‘ $A$ê°€ ì•„ë‹Œ ì ì„ $B$ë¼ í•˜ê³ , ë‘ ì  $A$, $B$ì—ì„œ $y$ì¶•ì— ë‚´ë¦° ìˆ˜ì„ ì˜ ë°œì„ ê°ê° $A'$, $B'$ì´ë¼ í•˜ì. ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì„ $M$ì´ë¼ í•  ë•Œ, ì  $M$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ ê³¡ì„  $y=2^{x}$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $N$ì´ë¼ í•˜ì. $\overline{MN}=\frac{1}{6}\overline{A'B'}$ì¼ ë•Œ, ì  $B$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ”?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{13}{6}$   â‘¡ $\frac{7}{3}$   â‘¢ $\frac{5}{2}$   â‘£ $\frac{8}{3}$   â‘¤ $\frac{17}{6}$

## í’€ì´
ì  $A$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $a$, ì  $B$ì˜ $x$ì¢Œí‘œë¥¼ $b$ë¼ í•˜ë©´ ì  $A$ì™€ ì  $B$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” ê°ê° ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤. 
$A(a, 2^a)$, $B(b, 2^b)$
$\therefore \overline{A'B'} = 2^b - 2^a$
ì§ì„  $AB$ì˜ ê¸°ìš¸ê¸°ëŠ” $1$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{2^b - 2^a}{b-a} = 1$, $2^b - 2^a = b - a$ $\cdots$ ã‰ 
ì  $M$ì€ ì„ ë¶„ $AB$ì˜ ì¤‘ì ì´ë¯€ë¡œ $M\left(\frac{a+b}{2}, \frac{2^a + 2^b}{2}\right)$
ì  $N$ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” ì  $M$ì˜ $x$ì¢Œí‘œì™€ ê°™ê³  ê³¡ì„  $y=2^x$ ìœ„ì˜ ì ì´ë¯€ë¡œ $N\left(\frac{a+b}{2}, 2^{\frac{a+b}{2}}\right)$

$\therefore \overline{MN} = \frac{2^a + 2^b}{2} - 2^{\frac{a+b}{2}}$

$\overline{MN} = \frac{1}{6}\overline{A'B'}$ì´ë¯€ë¡œ 
$\frac{2^a + 2^b}{2} - 2^{\frac{a+b}{2}} = \frac{1}{6}(2^b - 2^a)$
ì´ë•Œ $2^a = \alpha$, $2^b = \beta$ë¡œ ë†“ìœ¼ë©´ 
$\frac{\alpha + \beta}{2} - \sqrt{\alpha\beta} = \frac{1}{6}(\beta - \alpha)$
ì–‘ë³€ì— $6$ì„ ê³±í•˜ë©´ 
$3\alpha + 3\beta - 6\sqrt{\alpha\beta} = \beta - \alpha$
$\alpha > 0$, $\beta > 0$ì´ë¯€ë¡œ ì–‘ë³€ì„ $2$ë¡œ ë‚˜ëˆ„ê³  ì •ë¦¬í•˜ë©´ 
$2(\sqrt{\alpha})^2 - 3\sqrt{\alpha}\sqrt{\beta} + (\sqrt{\beta})^2 = 0$
$(\sqrt{\alpha} - \sqrt{\beta})(2\sqrt{\alpha} - \sqrt{\beta}) = 0$
ì´ë•Œ $\alpha \neq \beta$ì´ë¯€ë¡œ $2\sqrt{\alpha} - \sqrt{\beta} = 0$
$\therefore \beta = 4\alpha$

$a = \log_2 \alpha$, $b = \log_2 \beta$ì´ë¯€ë¡œ ã‰ ì„ ë‹¤ì‹œ ì“°ë©´ 
$\beta - \alpha = \log_2 \beta - \log_2 \alpha$ì—ì„œ $\beta = 4\alpha$ë¥¼ ëŒ€ì…í•˜ë©´ 
$3\alpha = 2$, $\alpha = \frac{2}{3}$
êµ¬í•˜ëŠ” ì  $B$ì˜ $y$ì¢Œí‘œëŠ” $2^b = \beta$ì´ë¯€ë¡œ 
$2^b = \beta = 4\alpha = \frac{8}{3}$

[ì •ë‹µ] â‘£