## 문제
최고차항의 계수가 $1$ 인 사차함수 $f(x)$ 와 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 $g(x)$ 가 있다. 모든 실수 $x$ 에 대하여 
$$ |g(x)| = |f(x)| $$
가 성립한다. 실수 $t$ 에 대하여 $x$ 에 대한 방정식 $g(x)=t$ 의 서로 다른 실근의 개수를 $h(t)$ 라 하자. 서로 다른 두 양수 $a$, $b$ 에 대하여 세 함수 $f(x)$, $g(x)$, $h(t)$ 는 다음 조건을 만족시킨다.

(가) 함수 $f(x)$ 는 $x=0$ 에서 극대이고, $f(-2)=0$ 이다.  
(나) 함수 $g(x)$ 는 $x=a$ 와 $x=b$ 에서만 미분가능하지 않다.  
(다) 모든 실수 $t$ 에 대하여 $h(t) > 0$ 이고, $h(f(0)) > 2$ 이다.  

$h\left(\frac{64}{3}\right)=4$ 일 때, $|g(-3)+g(0)|$ 의 값을 구하시오.



> [!example] 📸 (그림/그래프)

## 보기


## 풀이
$|g(x)| = |f(x)|$ 이므로 
$g(x)=f(x)$ 또는 $g(x)=-f(x)$ 이다. 
함수 $g(x)$ 는 실수 전체의 집합에서 연속이므로 함수 $y=f(x)$ 의 그래프가 $x$ 축과 만나는 점에서만 $g(x)$ 는 $f(x)$ 또는 $-f(x)$ 로 바뀔 수 있다. 따라서 함수 $g(x)$ 가 미분불가능한 점은 $y=f(x)$ 의 그래프가 $x$ 축과 만나는 점이므로 조건 (나)에 의하여 $f(a)=0$, $f(b)=0$ 이다. 

한편 조건 (가)에서 $f(-2)=0$ 이고 조건 (나)에서 함수 $g(x)$ 가 미분가능하지 않은 점은 양수일 때 뿐이므로 함수 $f(x)$ 는 $x=-2$ 에서 $x$ 축에 접해야 한다. 따라서 
$$ f(x) = (x+2)^{2}(x-a)(x-b) \quad (a < b) $$
로 놓을 수 있고 함수 $y=f(x)$ 의 그래프에서 함수 $f(x)$ 가 극솟값을 갖는 양수 $x$ 의 값을 $\beta$ 라 하자.

이때 $f'(0)=0$ 이므로 
$$ f'(x) = 2(x+2)(x-a)(x-b) + (x+2)^{2}(x-b) + (x+2)^{2}(x-a) $$
에서 $f'(0) = 4ab - 4b - 4a = 0$
$$ \therefore ab = a+b $$

한편 조건 (다)에서 모든 실수 $t$ 에 대하여 $h(t) > 0$ 이므로 
$\lim_{x \to \infty} g(x) = \infty$, $\lim_{x \to -\infty} g(x) = -\infty$ 이거나 
$\lim_{x \to \infty} g(x) = -\infty$, $\lim_{x \to -\infty} g(x) = \infty$ 이어야 한다. 따라서 함수 $g(x)$ 는 함수 $f(x)$ 가 $x$ 축과 만나는 점인 $-2, a, b$ 에서 $f(x)$ 또는 $-f(x)$ 로 바뀌어야 하고 이는 다음 $2$ 가지 경우이다.

(ⅰ) $\lim_{x \to \infty} g(x) = \infty$, $\lim_{x \to -\infty} g(x) = -\infty$ 일 때 
$f(0) \le -f(\beta)$ 이면 $h(f(0))=2$ 가 되어 조건 (다)의 $h(f(0)) > 2$ 를 만족시키지 않는다. 따라서 
$f(0) \le -f(\beta)$ 
$h\left(\frac{64}{3}\right)=4$ 이므로 $f(0) < -f(\beta)$ 이고, $f(0) = \frac{64}{3}$
$$ f(0) = (0+2)^{2}(0-a)(0-b) = 4ab = \frac{64}{3} $$
$$ \therefore ab = \frac{16}{3}, \quad a+b = \frac{16}{3} \quad (\because ab = a+b) $$
$$ a = \frac{4}{3}, \quad b = 4 $$

(ⅱ) $\lim_{x \to \infty} g(x) = -\infty$, $\lim_{x \to -\infty} g(x) = \infty$ 일 때 
$h\left(\frac{64}{3}\right)=1$ 이므로 주어진 조건 $h\left(\frac{64}{3}\right)=4$ 를 만족시키지 못한다.

(ⅰ), (ⅱ)에서 함수 $g(x)$ 는 
$$ g(x) = \begin{cases} -f(x) & (x < -2) \\ f(x) & (-2 \le x < a) \\ -f(x) & (a \le x < b) \\ f(x) & (b \le x) \end{cases} $$
따라서 구하는 값 $|g(-3)+g(0)| = |-f(-3)+f(0)|$ 에서 
$$ f(-3) = (-3+2)^{2}(-3-a)(-3-b) = 9+3a+3b+ab = 9+4ab \quad (\because a+b=ab) $$
$$ f(0) = (0+2)^{2}(0-a)(0-b) = 4ab $$
$$ \therefore |g(-3)+g(0)| = |-f(-3)+f(0)| = |-9-4ab+4ab| = 9 $$