## ë¬¸ì œ

ìƒìˆ˜ $a$ ($a > 1$)ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ $1$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ê°€ $f(0)=f(a)=f(a+1)=0$ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤. ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=2x$ê°€ ì„¸ ì  $O$, $P$, $Q$ ($\overline{OP} < \overline{OQ}$)ì—ì„œ ë§Œë‚œë‹¤. ë‘ ì  $R(a, 0)$, $S(a+1, 0)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ë‘ ì„ ë¶„ $OP$, $OR$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A$, ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì„ ë¶„ $RS$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $B$ë¼ í•˜ì. $\overline{OQ}=5\sqrt{5}$ì¼ ë•Œ, $A-B$ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{61}{12}$   â‘¡ $\frac{31}{6}$   â‘¢ $\frac{21}{4}$   â‘£ $\frac{16}{3}$   â‘¤ $\frac{65}{12}$

## í’€ì´

$f(x)=x(x-a)(x-a-1)$ì´ë¯€ë¡œ ê³¡ì„  $y=f(x)$ì™€ ì§ì„  $y=2x$ê°€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì˜ $x$ì¢Œí‘œëŠ” $x(x-a)(x-a-1)=2x$ì—ì„œ
$x(x-a+1)(x-a-2)=0$
$x=0$ ë˜ëŠ” $x=a-1$ ë˜ëŠ” $x=a+2$

$a > 1$, $\overline{OP} < \overline{OQ}$ì´ë¯€ë¡œ ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a-1, 2a-2)$, ì  $Q$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(a+2, 2a+4)$ì´ë‹¤.
$\overline{OQ}=\sqrt{(a+2)^{2}+(2a+4)^{2}} = \sqrt{5(a+2)^{2}}=5\sqrt{5}$ì´ë¯€ë¡œ
$a+2=5$, ì¦‰ $a=3$ì´ë‹¤.

ë”°ë¼ì„œ $P(2, 4)$, $Q(5, 10)$ì´ê³  $f(x)=x(x-3)(x-4)=x^{3}-7x^{2}+12x$ì´ë‹¤.
ë„“ì´ $A$ì™€ $B$ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.
$A = \int_{0}^{2} 2x dx + \int_{2}^{3} (x^{3}-7x^{2}+12x) dx$
$B = \int_{3}^{4} -(x^{3}-7x^{2}+12x) dx$

ë”°ë¼ì„œ $A-B$ì˜ ê°’ì€
$A-B = \int_{0}^{2} 2xdx + \int_{2}^{3} (x^{3}-7x^{2}+12x) dx - \int_{3}^{4} -(x^{3}-7x^{2}+12x) dx$
$= \int_{0}^{2} 2xdx + \int_{2}^{4} (x^{3}-7x^{2}+12x) dx$
$= \left[ x^{2} \right]_{0}^{2} + \left[ \frac{1}{4}x^{4} - \frac{7}{3}x^{3} + 6x^{2} \right]_{2}^{4}$
$= (4 - 0) + \left( (64 - \frac{448}{3} + 96) - (4 - \frac{56}{3} + 24) \right)$
$= 4 + (160 - \frac{448}{3}) - (28 - \frac{56}{3})$
$= 4 + 132 - \frac{392}{3} = 136 - \frac{392}{3} = \frac{408-392}{3} = \frac{16}{3}$

ì •ë‹µì€ â‘£ì´ë‹¤.