## ë¬¸ì œ
ìƒìˆ˜ $k$ì™€ $f'(0)=6$ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f(x)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜ 
$$ g(x) = \begin{cases} f(x)+k & (|x|>1) \\ -f(x) & (|x| \le 1) \end{cases} $$
ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¬ ë•Œ, $k+f\left(\frac{1}{2}\right)$ì˜ ê°’ì€?

(ê°€) ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{x \to a+} \frac{g(x)-g(a)}{x-a}$ì˜ ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ê³  ê·¸ ê°’ì€ $0$ ì´í•˜ì´ë‹¤. 
(ë‚˜) $x$ì— ëŒ€í•œ ë°©ì •ì‹ $g(x)=t$ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ì‹¤ê·¼ì˜ ê°œìˆ˜ê°€ $2$ê°€ ë˜ë„ë¡ í•˜ëŠ” ì‹¤ìˆ˜ $t$ì˜ ìµœëŒ“ê°’ì€ $13$ì´ë‹¤.

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{15}{4}$   â‘¡ $\frac{27}{4}$   â‘¢ $\frac{39}{4}$   â‘£ $\frac{51}{4}$   â‘¤ $\frac{63}{4}$

## í’€ì´
$$ g(x) = \begin{cases} f(x)+k & (x<-1 \text{ ë˜ëŠ” } x>1) \\ -f(x) & (-1 \le x \le 1) \end{cases} $$
ì—ì„œ 
$$ g'(x) = \begin{cases} f'(x) & (x<-1 \text{ ë˜ëŠ” } x>1) \\ -f'(x) & (-1 < x < 1) \end{cases} $$
ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ê¸° ìœ„í•´ì„œëŠ” $f'(x)$ì˜ ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ëŠ” ìŒìˆ˜ì´ê³ , 
$f'(-1)=f'(1)=0 \cdots \cdots$ ã‰  
ì´ë‹¤. 
ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $a$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\lim_{x \to a+} \frac{g(x)-g(a)}{x-a}$ì˜ ê°’ì´ ì¡´ì¬í•˜ë¯€ë¡œ 
(â…°) $x=1$ì—ì„œ 
$g(1)=-f(1)$, $\lim_{x \to 1+} g(x) = \lim_{x \to 1+} \{f(x)+k\}$ 
ì´ë¯€ë¡œ $-f(1)=f(1)+k$, $k=-2f(1) \cdots \cdots$ ã‰¡ 
(â…±) $x=-1$ì—ì„œ 
$g(-1)=-f(-1)$, $\lim_{x \to -1+} g(x) = \lim_{x \to -1+} \{-f(x)\}$ 
ì´ë¯€ë¡œ ì´ëŠ” í•­ìƒ ì„±ë¦½í•œë‹¤. 
ì´ë•Œ $f(x)=ax^3+bx^2+cx+d$ ($a \neq 0$)ë¼ ë†“ìœ¼ë©´ 
$f'(x)=3ax^2+2bx+c$ 
$f'(0)=6$ì´ë¯€ë¡œ $f'(0)=c=6$ 
ã‰ ì—ì„œ ë°©ì •ì‹ $f'(x)=3ax^2+2bx+6=0$ì˜ ë‘ ê·¼ì´ $-1, 1$ì´ë¯€ë¡œ ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì—ì„œ 
$-\frac{2b}{3a}=0, \frac{6}{3a}=-1$ 
ë”°ë¼ì„œ $a=-2, b=0$ì´ë¯€ë¡œ 
$f(x)=-2x^3+6x+d$ 
ì¡°ê±´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ì´ 
$g(-1)=-f(-1)=13$ 
ì´ê³ , 
$\lim_{x \to -1-} g(x) = \lim_{x \to -1-} \{f(x)+k\} = f(-1)+k = -13+k < 13$ 
ì¦‰, $k<26$ì„ ë§Œì¡±í•´ì•¼ í•œë‹¤. $\cdots \cdots$ ã‰¢ 

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

$g(-1)=-f(-1)=13$, ì¦‰ $f(-1)=-13$ì—ì„œ 
$f(-1)=2-6+d=-13, d=-9$ 
$\therefore f(x)=-2x^3+6x-9$ 
ã‰¡ì—ì„œ $k=-2f(1)$ì´ë¯€ë¡œ 
$k=-2(-2+6-9)=10$ 
$k=10$ì´ë¯€ë¡œ ã‰¢ì„ ë§Œì¡±í•œë‹¤. 
$\therefore k+f\left(\frac{1}{2}\right) = 10 + \left(-\frac{25}{4}\right) = \frac{15}{4}$