## ë¬¸ì œ

í•¨ìˆ˜ $f(x)=x^{2}+ax+b$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ í•¨ìˆ˜
$$ g(x)= \begin{cases} | f(x)| -x^{2} & (x \le 0) \\ \{f(x)\}^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
ì´ ë‹¤ìŒ ì¡°ê±´ì„ ë§Œì¡±ì‹œí‚¨ë‹¤.

(ê°€) í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=b$ ì—ì„œë§Œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.
(ë‚˜) ë°©ì •ì‹ $g(x)=0$ ì€ ìŒì˜ ì‹¤ê·¼ì„ ê°–ëŠ”ë‹¤.

$g(-\frac{1}{2})+g(3)$ ì˜ ê°’ì€? (ë‹¨, $a$, $b$ ëŠ” ìƒìˆ˜ì´ë‹¤.)

## ë³´ê¸°

â‘  $\frac{183}{2}$   â‘¡ $\frac{187}{2}$   â‘¢ $\frac{191}{2}$   â‘£ $\frac{195}{2}$   â‘¤ $\frac{199}{2}$

## í’€ì´

[ì •ë‹µ] â‘ 

$$ g(x)= \begin{cases} | x^{2}+ax+b| -x^{2} & (x \le 0) \\ (x^{2}+ax+b)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
êµ¬ê°„ $(0, \infty)$ ì—ì„œ í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ì— ì˜í•˜ì—¬ $b \le 0$ ì´ë‹¤.

(â…°) $b=0$ ì¸ ê²½ìš°
$f(x)=x^{2}+ax=x(x+a)$ ì´ë¯€ë¡œ
$$ g(x)= \begin{cases} | x(x+a)| -x^{2} & (x \le 0) \\ x^{2}(x+a)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$

â‘  $a > 0$ ì¸ ê²½ìš°
$$ g(x)= \begin{cases} ax & (x \le -a) \\ -2x^{2}-ax & (-a < x \le 0) \\ x^{2}(x+a)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
$x=-a$ ì—ì„œì˜ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥ì„±ì„ ì¡°ì‚¬í•˜ë©´
$\lim_{x \to -a-} \frac{g(x)-g(-a)}{x-(-a)} = \lim_{x \to -a-} \frac{ax-(-a^{2})}{x+a}=a$
$\lim_{x \to -a+} \frac{g(x)-g(-a)}{x-(-a)} = \lim_{x \to -a+} \frac{(-2x^{2}-ax)-(-a^{2})}{x+a} = \lim_{x \to -a+} \frac{-(2x-a)(x+a)}{x+a}=3a$
$a > 0$ ì´ë¯€ë¡œ $a \ne 3a$ ì´ë‹¤.
$g(x)$ ëŠ” $x=-a$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šìœ¼ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

â‘¡ $a=0$ ì¸ ê²½ìš°
$$ g(x)= \begin{cases} 0 & (x \le 0) \\ x^{4}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
$x=0$ ì—ì„œì˜ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥ì„±ì„ ì¡°ì‚¬í•˜ë©´
$\lim_{x \to 0-} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0-} \frac{0-0}{x}=0$
$\lim_{x \to 0+} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0+} \frac{x^{4}+x^{3}-0}{x}=0$
$\lim_{x \to 0-} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0+} \frac{g(x)-g(0)}{x}$
$g(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ê°€)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

â‘¢ $a < 0$ ì¸ ê²½ìš°
$$ g(x)= \begin{cases} ax & (x \le 0) \\ x^{2}(x+a)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
$x < 0$ ì¸ ëª¨ë“  ì‹¤ìˆ˜ $x$ ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $g(x)=ax \ne 0$ ì´ë¯€ë¡œ ì¡°ê±´ (ë‚˜)ë¥¼ ë§Œì¡±ì‹œí‚¤ì§€ ì•ŠëŠ”ë‹¤.

(â…±) $b < 0$ ì¸ ê²½ìš°
$g(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ë¯€ë¡œ ì—°ì†ì´ë‹¤.
$\lim_{x \to 0-} g(x) = \lim_{x \to 0+} g(x) = g(0)$
$\lim_{x \to 0-} g(x) = |b| = -b$
$\lim_{x \to 0+} g(x) = b^{2}$
$g(0) = |b| = -b$
$-b=b^{2}$ ì—ì„œ $b < 0$ ì´ë¯€ë¡œ $b=-1$ ì´ê³ , í•¨ìˆ˜ $g(x)$ ëŠ” $x=-1$ ì—ì„œë§Œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•˜ì§€ ì•Šë‹¤.
$$ g(x)= \begin{cases} | x^{2}+ax-1| -x^{2} & (x \le 0) \\ (x^{2}+ax-1)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
$x^{2}+ax-1=0$ ì˜ ì„œë¡œ ë‹¤ë¥¸ ë‘ ì‹¤ê·¼ì„ $\alpha$, $\beta$ $(\alpha < \beta)$ ë¼ í•˜ë©´, ê·¼ê³¼ ê³„ìˆ˜ì˜ ê´€ê³„ì— ì˜í•˜ì—¬ $\alpha\beta = -1$ ì´ë¯€ë¡œ $\alpha < 0 < \beta$ ì´ë‹¤.
$$ g(x)= \begin{cases} ax-1 & (x \le \alpha) \\ -2x^{2}-ax+1 & (\alpha < x \le 0) \\ (x^{2}+ax-1)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases} $$
$g(x)$ ëŠ” $x=0$ ì—ì„œ ë¯¸ë¶„ê°€ëŠ¥í•´ì•¼ í•˜ë¯€ë¡œ
$\lim_{x \to 0-} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0-} \frac{(-2x^{2}-ax+1)-1}{x} = -a$
$\lim_{x \to 0+} \frac{g(x)-g(0)}{x} = \lim_{x \to 0+} \frac{\{(x^{2}+ax-1)^{2}+x^{3}\}-1}{x} = -2a$
$-a = -2a$ ì—ì„œ $a=0$ ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $g(x)= \begin{cases} | x^{2}-1| -x^{2} & (x \le 0) \\ (x^{2}-1)^{2}+x^{3} & (x > 0) \end{cases}$ ì´ë‹¤.
$g(-\frac{1}{2})+g(3) = \frac{1}{2}+91 = \frac{183}{2}$

[ì°¸ê³ ]
$f(x)=x^{2}-1$ ì¼ ë•Œ,
$$ g(x)= \begin{cases} -1 & (x \le -1) \\ -2x^{2}+1 & (-1 < x \le 0) \\ x^{4}+x^{3}-2x^{2}+1 & (x > 0) \end{cases} $$
í•¨ìˆ˜ $y=g(x)$ ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)