## ë¬¸ì œ

ì²«ì§¸í•­ì´ $1$ì´ê³  ê³µì°¨ê°€ ì–‘ìˆ˜ì¸ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ê³¼ ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì§ì„  $y=a_n$ì´ ê³¡ì„  $y=\log_2 x$ì™€ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $P_n$ì´ë¼ í•˜ì. ì  $P_n$ì„ ì§€ë‚˜ê³  $x$ì¶•ì— ìˆ˜ì§ì¸ ì§ì„ ì´ $x$ì¶• ë° ê³¡ì„  $y=x^2$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ ê°ê° $A_n$, $B_n$ì´ë¼ í•˜ê³ , ì‚¼ê°í˜• $A_n B_n P_{n+1}$ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $T_n$ì´ë¼ í•˜ì.

![ê·¸ë¦¼]

ë‹¤ìŒì€ ëª¨ë“  ìì—°ìˆ˜ $n$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ $\overline{OA_n} : \overline{OA_{n+1}} = 1:4$ì¼ ë•Œ, $\sum_{n=1}^{5} T_n$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ëŠ” ê³¼ì •ì´ë‹¤. (ë‹¨, $O$ëŠ” ì›ì ì´ë‹¤.)

$$ \begin{array}{|c|} \hline \\ a_n = \log_2 x \text{ ì¼ ë•Œ } x=2^{a_n} \text{ ì´ë¯€ë¡œ ì  } A_n \text{ ì˜ } x \text{ ì¢Œí‘œëŠ” } 2^{a_n} \text{ ì´ë‹¤.} \\ \overline{OA_n} = 2^{a_n}, \overline{OA_{n+1}} = 2^{a_{n+1}} \text{ ì´ê³  } \overline{OA_n} : \overline{OA_{n+1}} = 1:4 \text{ ì´ë¯€ë¡œ} \\ 2^{a_n} : 2^{a_{n+1}} = 1:4 \\ \text{ì´ë‹¤. ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ } \{a_n\} \text{ ì˜ ê³µì°¨ëŠ” } (ê°€) \text{ ì´ë‹¤.} \\ \text{ì  } B_n \text{ ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” } (2^{a_n}, 4^{a_n}) \text{ ì´ë¯€ë¡œ} \\ T_n = \frac{1}{2} \times \overline{A_n B_n} \times \overline{A_n A_{n+1}} \\ = \frac{1}{2} \times 4^{a_n} \times (2^{a_{n+1}} - 2^{a_n}) \\ = (ë‚˜) \times 8^{a_n} \\ \text{ì´ë‹¤. ìˆ˜ì—´ } \{a_n\} \text{ ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ } 1 \text{ ì¸ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ} \\ \sum_{n=1}^{5} T_n = (ë‹¤) \times (2^{30} - 1) \\ \text{ì´ë‹¤.} \\ \hline \end{array} $$

ìœ„ì˜ (ê°€), (ë‚˜), (ë‹¤)ì— ì•Œë§ì€ ìˆ˜ë¥¼ ê°ê° $p$, $q$, $r$ì´ë¼ í•  ë•Œ, $\frac{p}{q \times r}$ì˜ ê°’ì„ êµ¬í•˜ì‹œì˜¤.



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## í’€ì´

$a_n = \log_2 x$ì¼ ë•Œ $x=2^{a_n}$ì´ë¯€ë¡œ ì  $A_n$ì˜ $x$ ì¢Œí‘œëŠ” $2^{a_n}$ì´ë‹¤.
$\overline{OA_n} = 2^{a_n}$, $\overline{OA_{n+1}} = 2^{a_{n+1}}$ì´ê³  $\overline{OA_n} : \overline{OA_{n+1}} = 1:4$ì´ë¯€ë¡œ
$2^{a_n} : 2^{a_{n+1}} = 1:4$, $2^{a_{n+1}} = 4 \times 2^{a_n} = 2^{a_n + 2}$
$\therefore a_{n+1} = a_n + 2$
ê·¸ëŸ¬ë¯€ë¡œ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ì˜ ê³µì°¨ëŠ” $2$ì´ë‹¤.
ì  $B_n$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(2^{a_n}, 4^{a_n})$ì´ê³ ,
$T_n = \frac{1}{2} \times \overline{A_n B_n} \times \overline{A_n A_{n+1}}$
$= \frac{1}{2} \times 4^{a_n} \times (2^{a_{n+1}} - 2^{a_n})$
$= \frac{1}{2} \times 2^{2a_n} \times (2^{a_n + 2} - 2^{a_n})$
$= \frac{1}{2} \times 2^{2a_n} \times 3 \times 2^{a_n}$
$= \frac{3}{2} \times 8^{a_n} \cdots \cdots$ ã‰ 
ì´ë‹¤. ìˆ˜ì—´ $\{a_n\}$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $1$, ê³µì°¨ê°€ $2$ì¸ ë“±ì°¨ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ
$a_n = 2n - 1$
ë”°ë¼ì„œ ã‰ ì—ì„œ $T_n = \frac{3}{2} \times 8^{2n-1}$
ìˆ˜ì—´ $\{T_n\}$ì€ ì²«ì§¸í•­ì´ $\frac{3}{2} \times 8 = 12$, ê³µë¹„ê°€ $8^2 = 64$ì¸ ë“±ë¹„ìˆ˜ì—´ì´ë¯€ë¡œ
$\sum_{n=1}^{5} T_n = \frac{12 \times (64^5 - 1)}{64 - 1}$
$= \frac{12 \times (2^{30} - 1)}{63} = \frac{4}{21} \times (2^{30} - 1)$
ì´ë‹¤.
ì´ìƒì—ì„œ (ê°€) $p = 2$, (ë‚˜) $q = \frac{3}{2}$, (ë‹¤) $r = \frac{4}{21}$ì´ë‹¤.
$\frac{p}{q \times r} = \frac{2}{\frac{3}{2} \times \frac{4}{21}} = \frac{2}{\frac{2}{7}} = 7$