## 문제
두 상수 $a$, $k$ ($k > 0$)와 함수 $f(x) = x(x - 1)^{2}(x - 2)$에 대하여 함수 $g(x)$는 
$$g(x) = f(x - a)$$
이고 다음 조건을 만족시키는 함수 $h(x)$가 존재할 때, $a + 20k^{2}$의 값을 구하시오.

(가) 함수 $h(x)$는 실수 전체의 집합에서 연속이다.
(나) 모든 실수 $x$에 대하여 $(|x| - k)h(x) = |g(x) - g(k)|$이다.

## 풀이
$x = -k$일 때 
$|g(-k) - g(k)| = 0$, 즉 $g(-k) = g(k)$이다.

$|x| \neq k$일 때 
$$h(x) = \frac{|g(x) - g(k)|}{|x| - k}$$

$0 < x < k$ 또는 $x > k$일 때 
$$h(x) = \frac{|g(x) - g(k)|}{x - k}$$
함수 $h(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이므로 $\lim_{x \to k} h(x)$가 존재한다. 
함수 $g(x)$가 $x = k$에서 미분가능하므로 

$$\begin{array}{l} \lim_{x \to k^{-}} h(x) \\ = \lim_{x \to k^{-}} \frac{|g(x) - g(k)|}{x - k} \\ = \lim_{x \to k^{-}} \frac{|g(x) - g(k)|}{-|x - k|} \\ = -\lim_{x \to k^{-}} \left| \frac{g(x) - g(k)}{x - k} \right| \\ = -|g'(k)| \end{array}$$

$$\begin{array}{l} \lim_{x \to k^{+}} h(x) \\ = \lim_{x \to k^{+}} \frac{|g(x) - g(k)|}{x - k} \\ = \lim_{x \to k^{+}} \frac{|g(x) - g(k)|}{|x - k|} \\ = \lim_{x \to k^{+}} \left| \frac{g(x) - g(k)}{x - k} \right| \\ = |g'(k)| \end{array}$$

$\lim_{x \to k^{-}} h(x) = \lim_{x \to k^{+}} h(x)$이므로 
$|g'(k)| = 0$, $g'(k) = 0$이다.

$x < -k$ 또는 $-k < x < 0$일 때 
$$h(x) = -\frac{|g(x) - g(-k)|}{x - (-k)}$$
함수 $h(x)$가 실수 전체의 집합에서 연속이므로 $\lim_{x \to -k} h(x)$가 존재한다. 
함수 $g(x)$가 $x = -k$에서 미분가능하므로 

$$\begin{array}{l} \lim_{x \to -k^{-}} h(x) \\ = \lim_{x \to -k^{-}} \left( -\frac{|g(x) - g(-k)|}{x - (-k)} \right) \\ = \lim_{x \to -k^{-}} \left( -\frac{|g(x) - g(-k)|}{-|x - (-k)|} \right) \\ = \lim_{x \to -k^{-}} \left| \frac{g(x) - g(-k)}{x - (-k)} \right| \\ = |g'(-k)| \end{array}$$

$$\begin{array}{l} \lim_{x \to -k^{+}} h(x) \\ = \lim_{x \to -k^{+}} \left( -\frac{|g(x) - g(-k)|}{x - (-k)} \right) \\ = \lim_{x \to -k^{+}} \left( -\frac{|g(x) - g(-k)|}{|x - (-k)|} \right) \\ = -\lim_{x \to -k^{+}} \left| \frac{g(x) - g(-k)}{x - (-k)} \right| \\ = -|g'(-k)| \end{array}$$

$\lim_{x \to -k^{-}} h(x) = \lim_{x \to -k^{+}} h(x)$이므로 
$|g'(-k)| = 0$, $g'(-k) = 0$이다.

$g(-k) = g(k)$, $g'(-k) = g'(k) = 0$이므로 
$f(-k - a) = f(k - a)$, $f'(-k - a) = f'(k - a) = 0$이다.

$f(x) = x(x - 1)^{2}(x - 2)$에서 
$f'(x) = 4x^{3} - 12x^{2} + 10x - 2 = 2(x - 1)(2x^{2} - 4x + 1)$

$f'(x) = 0$에서 
$x = 1 - \frac{\sqrt{2}}{2}$ 또는 $x = 1$ 또는 $x = 1 + \frac{\sqrt{2}}{2}$

$f(1) = 0$이고 $f\left( 1 - \frac{\sqrt{2}}{2} \right) = f\left( 1 + \frac{\sqrt{2}}{2} \right) = -\frac{1}{4}$이므로 
$-k - a = 1 - \frac{\sqrt{2}}{2}$, $k - a = 1 + \frac{\sqrt{2}}{2}$ ($\because k > 0$)

위 식을 연립하면 $a = -1$, $k = \frac{\sqrt{2}}{2}$이므로 
$a + 20k^{2} = -1 + 20 \cdot \frac{1}{2} = 9$

[정답] $9$