## ë¬¸ì œ
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ê³  $f ( \alpha ) = f ( \beta ) = f ( \gamma ) = 0$ ($0 < \alpha < \beta < \gamma$)ì¸ ì‚¼ì°¨í•¨ìˆ˜ $f ( x )$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì‹¤ìˆ˜ ì „ì²´ì˜ ì§‘í•©ì—ì„œ ì •ì˜ëœ ë‘ í•¨ìˆ˜ $g ( x ) = \int_{ 0 }^{ x } f ( t ) dt$ , $h ( x ) = \int_{ 0 }^{ x } | f ( t ) | dt$ ê°€ ìˆë‹¤. í•¨ìˆ˜ $g ( x )$ì˜ ê·¹ëŒ“ê°’ì´ $0$ì´ê³ , $h ( \beta ) = 8$ , $h ( \gamma ) = 24$ì¼ ë•Œ, $g ( \alpha ) - g ( \gamma )$ì˜ ê°’ì€?



> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

## ë³´ê¸°
â‘  $12$   â‘¡ $13$   â‘¢ $14$   â‘£ $15$   â‘¤ $16$

## í’€ì´
ìµœê³ ì°¨í•­ì˜ ê³„ìˆ˜ê°€ ì–‘ìˆ˜ì´ê³  $f ( \alpha ) = f ( \beta ) = f ( \gamma ) = 0$ ($0 < \alpha < \beta < \gamma$)ì´ë¯€ë¡œ
$f ( x ) = k ( x - \alpha ) ( x - \beta ) ( x - \gamma )$ ($k > 0$) $\cdots$ ã‰ ì´ë¼ í•˜ì.

$g ( x ) = \int_{ 0 }^{ x } f ( t ) dt$ì—ì„œ ì–‘ë³€ì„ $x$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ë¯¸ë¶„í•˜ë©´ $g' ( x ) = f ( x )$ì´ë‹¤.
$g' ( x ) = 0$ì—ì„œ $x = \alpha$ ë˜ëŠ” $x = \beta$ ë˜ëŠ” $x = \gamma$ì´ë‹¤.
í•¨ìˆ˜ $g ( x )$ì˜ ì¦ê°€ì™€ ê°ì†Œë¥¼ í‘œë¡œ ë‚˜íƒ€ë‚´ë©´ ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

$$ \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c} \hline x & \cdots & \alpha & \cdots & \beta & \cdots & \gamma & \cdots \\ \hline g'(x) & - & 0 & + & 0 & - & 0 & + \\ \hline g(x) & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow & \text{ê·¹ëŒ€} & \searrow & \text{ê·¹ì†Œ} & \nearrow \\ \hline \end{array} $$

í•œí¸, ã‰ ì— ì˜í•˜ì—¬ $y = f ( x )$ì˜ ê·¸ë˜í”„ëŠ” ë‹¤ìŒê³¼ ê°™ë‹¤.

(ê·¸ë˜í”„)

ì´ë•Œ ê³¡ì„  $y = f ( x )$ì™€ $x$ , $y$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A$, $\alpha \le x \le \beta$ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = f ( x )$ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $B$, $\beta \le x \le \gamma$ì—ì„œ ê³¡ì„  $y = f ( x )$ì™€ $x$ì¶•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $C$ë¼ í•˜ì.
í•¨ìˆ˜ $g ( x )$ëŠ” $x = \beta$ì—ì„œ ê·¹ëŒ“ê°’ $0$ì„ ê°€ì§€ë¯€ë¡œ
$g ( \beta ) = \int_{ 0 }^{ \beta } f ( t ) dt = -A + B = 0$

$h ( \beta ) = 8$ì´ë¯€ë¡œ
$\int_{ 0 }^{ \beta } | f ( t ) | dt = A + B = 8$

ìœ„ì˜ ë‘ ì‹ì„ ì—°ë¦½í•˜ë©´
$A = B = 4$

$h ( \gamma ) = 24$ì´ë¯€ë¡œ
$\int_{ 0 }^{ \gamma } | f ( t ) | dt = A + B + C = 24$
$8 + C = 24$
$\therefore C = 16$

ë”°ë¼ì„œ êµ¬í•˜ëŠ” ê°’ì€
$g ( \alpha ) - g ( \gamma )$
$= \int_{ 0 }^{ \alpha } f ( t ) dt - \int_{ 0 }^{ \gamma } f ( t ) dt$
$= -A - ( -A + B - C )$
$= C - B$
$= 16 - 4 = 12$

ì •ë‹µ: â‘ 