## ë¬¸ì œ
> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{1}{2}x^2(x+1)$ì— ëŒ€í•˜ì—¬ ì›ì  $O$ì™€ ì  $P(2, f(2))$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì´ ì§ì„  $y = -\frac{1}{2}x + 1$ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $Q$ë¼ í•˜ê³ , ì§ì„  $y = -\frac{1}{2}x + 1$ì´ $x$ì¶•ê³¼ ë§Œë‚˜ëŠ” ì ì„ $R$ì´ë¼ í•˜ì. ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = -\frac{1}{2}x + 1$ ë° ì„ ë¶„ $PQ$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $A$, ê³¡ì„  $y = f(x)$ì™€ ì§ì„  $y = -\frac{1}{2}x + 1$ ë° ì„ ë¶„ $OR$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $B$ë¼ í•  ë•Œ, $A - B$ì˜ ê°’ì€?

## ë³´ê¸°
â‘  $\frac{38}{21}$   â‘¡ $\frac{41}{21}$   â‘¢ $\frac{44}{21}$   â‘£ $\frac{47}{21}$   â‘¤ $\frac{50}{21}$

## í’€ì´
í•¨ìˆ˜ $f(x) = \frac{1}{2}x^2(x+1)$ì—ì„œ ì  $P$ì˜ ì¢Œí‘œëŠ” $(2, 6)$ì´ë‹¤.
ì  $P$ë¥¼ ì§€ë‚˜ëŠ” ì§ì„ ì˜ ë°©ì •ì‹ì€ $y = 3x$ì´ë‹¤.
ì§ì„  $y = 3x$ì™€ ì§ì„  $y = -\frac{1}{2}x + 1$ì˜ êµì ì´ $Q$ì´ë¯€ë¡œ
$3x = -\frac{1}{2}x + 1$, $\frac{7}{2}x = 1$ì—ì„œ $x = \frac{2}{7}$ì´ë‹¤.
ë”°ë¼ì„œ $Q\left(\frac{2}{7}, \frac{6}{7}\right)$ì´ë‹¤.
ì§ì„  $y = -\frac{1}{2}x + 1$ì˜ $x$ì ˆí¸ì€ $2$, $y$ì ˆí¸ì€ $1$ì´ë‹¤.

> [!example] ğŸ“¸ (ê·¸ë¦¼/ê·¸ë˜í”„)

ë”°ë¼ì„œ ë‘ ì§ì„  $y = 3x$, $y = -\frac{1}{2}x + 1$ê³¼ ê³¡ì„  $y = f(x)$ë¡œ ë‘˜ëŸ¬ì‹¸ì¸ ë¶€ë¶„ì˜ ë„“ì´ë¥¼ $S$ë¼ í•˜ë©´
$A - B = (A + S) - (B + S)$
$= \int_{0}^{2} \{3x - f(x)\} dx - \frac{1}{2} \times 2 \times \frac{6}{7}$
$= \int_{0}^{2} \left(-\frac{1}{2}x^3 - \frac{1}{2}x^2 + 3x\right) dx - \frac{6}{7}$
$= \left[-\frac{1}{8}x^4 - \frac{1}{6}x^3 + \frac{3}{2}x^2\right]_{0}^{2} - \frac{6}{7}$
$= \left(-2 - \frac{4}{3} + 6\right) - \frac{6}{7}$
$= \frac{8}{3} - \frac{6}{7}$
$= \frac{38}{21}$

ì •ë‹µ: â‘ 